<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="RUV EPG Scraper">
  <channel id="ruv.is">
    <display-name>RÚV 1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260502070000 +0000" stop="20260502100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260502070000 +0000" stop="20260502070500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Smástund II</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502070500 +0000" stop="20260502071000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bursti og bóndabærinn</title>
    <desc>Bursti elskar dýr og vélar! Í þessari seríu af Bursta fylgjumst við með honum heimsækja sveitina, þar sem kanínur, hænur, geitur, kýr og risastór dráttarvél verða á vegi hans.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502071000 +0000" stop="20260502071900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ferðalög Trymbils</title>
    <desc>Trymbill fer á flakk með systkinunum Hildi og Theó, sem eiga það þó til að gleyma honum. Þá hefjast sko ævintýri Trymbils!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502071900 +0000" stop="20260502072500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og vélarnar III</title>
    <desc>Ný sería um fjólubláa fílinn Fílsa sem lærir ýmislegt um allskonar mismunandi vélar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502072500 +0000" stop="20260502073200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Litla Ló</title>
    <desc>Litla Ló býr með Kisu, bróður sínum Húgó, foreldrum sínum - og líka álfinum Búa sem býr í holu í veggnum. Búi er algjör töframaður og á hverjum degi býður hann Litlu Ló og Kisu í nýtt ævintýri úti í náttúrunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502073200 +0000" stop="20260502073700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang VI</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502073700 +0000" stop="20260502074500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leynilundur</title>
    <desc>Flóra er níu ára og finnur gat í limgerðinu úti í garði. Hún skríður í gegn og er skyndilega stödd í skóginum endalausa – galdraheimi þar sem allt getur gerst. Þar ráfa um skrítnar og stórkostlegar verur. Þær lenda í ýmiss konar vandræðum og enginn getur hjálpað þeim – nema kannski Flóra sjálf?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502074500 +0000" stop="20260502075700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eysteinn og Salóme</title>
    <desc>Fallegir teiknimyndaþættir um óvenjulega vináttu bjarnarins Ernests og músarinnar Célestine.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502075700 +0000" stop="20260502082000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Úmísúmí</title>
    <desc>Stærðfræðiofurhetjurnar Millý, Geó og Bói hjálpa krökkum að læra tölur, form og mynstur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502082000 +0000" stop="20260502083100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502083100 +0000" stop="20260502085400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502085400 +0000" stop="20260502090200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502090200 +0000" stop="20260502092400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Friðþjófur forvitni</title>
    <desc>Friðþjófur forvitni er forvitinn og yndislegur api sem getur oft á tíðum verið full ævintýragjarn. Fylgjumst með ævintýrum hans og mannsins með gula hattinn eiganda hans.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502092400 +0000" stop="20260502094600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur úr Andabæ</title>
    <desc>Teiknimyndaþættir um moldríku öndina Jóakim aðalönd, seinheppna frænda hans, Andrés önd, og félaga þeirra í Andabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502094600 +0000" stop="20260502095800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Töfratú</title>
    <desc>Töfratú er fantasíuland dásamlegra álfa og hafmeyja þar sem raunveruleg viðfangsefni á borð við systkinaerjur, sanngirni og sjálfstraust eru könnuð nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502095800 +0000" stop="20260502095900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan II</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist og njóta tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502100000 +0000" stop="20260502102500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævar vísindamaður IV</title>
    <desc>Edduverðlaunaþættir frá 2016 úr smiðju Ævars vísindamanns. Sem fyrr kannar Ævar furðulega og spennandi hluti úr heimi vísindanna. Hann fer meðal annars í svaðilför til Surtseyjar og rannsaka stærstu tilraun í heimi. Stórskemmtilegir þættir fyrir alla fjölskylduna. Dagskrárgerð: Gunnar B. Gudmundsson og Ævar Þór Benediktsson.

Í þættinum setjum við frumefnin undir smásjána. Vísindamaður dagsins bjó til lotukerfið, við skoðum hvað gerist ef allt súrefni á jörðinni hyrfi í fimm sekúndur og svo ætlar Ævar að skoða vísindin á bak við köfun.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502102500 +0000" stop="20260502105200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Landinn</title>
    <desc>Þáttur um mannlífið í landinu. Landinn leitar uppi skemmtilegt fólk í bæjum og sveitum og skoðar áhugaverða staði landshorna á milli. Ritstjóri er Gísli Einarsson. Aðrir umsjónarmenn: Edda Sif Pálsdóttir, Þórdís Claessen, Hafsteinn Vilhelmsson, Amanda Guðrún Bjarnadóttir og Andri Freyr Viðarsson. Dagskrárgerð: Jóhannes Jónsson, Hjalti Stefánsson, Benedikt Nikulás Anes Ketilsson, Björgvin Kolbeinsson og Adelina Antal.

Í Landanum í kvöld hittum við konu sem greindist með krabbamein á meðgöngu, við skoðum fornar mannvistaleifar úr lofti, við hlýðum á seiðandi Gregorssöng og kíkjum á tæknidaga í Neskaupsstað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502105500 +0000" stop="20260502112300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Norrænir rafstraumar</title>
    <desc>Heimildarþættir frá 2023 um sögu raftónlistar á Norðurlöndunum. Norræn raftónlist hefur notið vinsælda víðs vegar um heiminn síðan á níunda áratug síðustu aldar og hún hefur átt stóran þátt í að móta senuna. Fjallað er um tónlistarfólk eins og Björk, Röyksopp, Kygo, Aqua og E-Type.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502112400 +0000" stop="20260502115300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Könnuðir líkamans</title>
    <desc>Sænsk heimildarþáttaröð í fimm hlutum. Á hverjum degi fáum við mismunandi skilaboð um hvað er hollt og hvað ekki, og oftast er erfitt að vita hvað býr að baki niðurstöðunum. Hvernig virka líkamar okkar? Og hvaða áhrif hefur lífsstíll okkar nákvæmlega á heilsuna?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502120500 +0000" stop="20260502125900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íslendingar</title>
    <desc>Fjallað er um Íslendinga sem settu svip sinn á íslenskt samfélag um sína daga með margvíslegum hætti. Þættirnir spegla jafnframt sögu þjóðarinnar og samtíð á ýmsum tímum, menningu, listir, stjórnmál og fleira. Þeir eru byggðir á efni úr safni RÚV á nærfellt hálfrar aldar tímabili. Dagskrárgerð: Andrés Indriðason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502130000 +0000" stop="20260502132000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.

Baráttudagur verkalýðsins í skugga óróa á vinnumarkaði</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502132300 +0000" stop="20260502143100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vikan með Gísla Marteini</title>
    <desc>Gísli Marteinn tekur á móti góðum gestum á föstudagskvöldum í vetur og fer með þeim yfir helstu atburði vikunnar í stjórnmálum, menningu og mannlífi. Persónur og leikendur koma í spjall og brakandi fersk tónlistaratriði koma landsmönnum í helgarstemninguna. Stjórn útsendingar: Ragnar Eyþórsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502143200 +0000" stop="20260502151500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fiskur á disk</title>
    <desc>Færeyskir þættir sem sýna ferlið frá því að fiskur er veiddur og þar til hann er fluttur frá Færeyjum til þess staðar þar sem hann er matreiddur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502151700 +0000" stop="20260502160300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sofðu vel</title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2023 þar sem svefnsérfræðingurinn Christian Benedict aðstoðar fjóra einstaklinga sem öll glíma við mismunandi svefnvandamál.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502160300 +0000" stop="20260502163100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ráðgátan um Óðin</title>
    <desc>Cecilie Nielsen kynnir sér dularfulla og drungalega fortíð Óðins, en tengsl guðsins við Danmörk eru ef til vill sterkari en nokkurn hefði grunað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502163200 +0000" stop="20260502170100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskyldan í forgrunni</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir gamanþættir frá 2022 um hina óviðjafnanlegu Jessop-fjölskyldu. Daglegt líf þeirra er heldur óreiðukennt og yngsti sonurinn Sam festir það allt á filmu. Aðalhlutverk: Katherine Parkinson, Jim Howick og Freya Parks. Handritshöfundur: Tom Basden.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502170200 +0000" stop="20260502173000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>AT 2002-2003</title>
    <desc>Menningarþættir fyrir ungt fólk frá 2002-2003. Í þáttunum er m.a. fjallað um tónlist og mannlíf, kynntar ýmsar starfsgreinar og fastir liðir eins og dót og vefsíða vikunnar verða á sínum stað.

Umsjón: Sigrún Ósk Kristjánsdóttir og Vilhelm Anton Jónsson.

Dagskrárgerð: Helgi Jóhannesson og Hjördís Unnur Másdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502173000 +0000" stop="20260502182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260502173000 +0000" stop="20260502175100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Hópurinn tekst á við Finngálkn og hittir ísbjarnakónginn Björn. Til að vinna upp tíma sem tapaðist í gildrunni í konungsríki nykranna smíða þau fleka til að komast yfir hafið að  Heklu. Misheppnaður ljósagaldur Vakurs veldur fyndinni uppákomu á Árbæjareyju.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502175100 +0000" stop="20260502175700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eplabær</title>
    <sub-title>(14 af 20)</sub-title>
    <desc>Velkomin til Eplabæjar. Eplabær er svo daufur og óspennandi að hann hefur verið tekinn út af landakortum. En ef betur er að gáð fela jafnvel mestu leiðindin í sér ævintýri. Stundum getur ómerkilegasti staðurinn orðið vettvangur stórkostlegra uppátækja – ef ímyndunaraflið fær að ráða.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502175700 +0000" stop="20260502180800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrímslasjúkir snillingar</title>
    <desc>Þegar afi ykkar er búin að þjálfa ykkur sem skrímslaveiðimenn, þá er ekkert annað í stöðunni en að veiða öll skrímslin! Það er þó eitt vandamál, krakkarnir elska skrímslin og vilja helst bara bjarga þeim. Það geta þau gert á meðan afi blundar, eða hvað?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502180800 +0000" stop="20260502181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Strumparnir II</title>
    <desc>Þættir um óteljandi ævintýri Strumpanna og Kjartans galdrakarls sem fara hér á kostum í Strumpabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502182000 +0000" stop="20260502184400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andrar á flandri</title>
    <desc>Þáttaröð í sex hlutum þar sem nafnarnir og sjónvarpsmennirnir Andri Freyr Viðarsson úr þáttunum Andri á flandri og Andri Freyr Hilmarsson úr Með okkar augum leggja land undir fót og er ferðinni heitið til Bretlandseyja. Þar freista þeir þess að hitta átrúnaðargoð Andra Freys Hilmarssonar, Mr. Bean. Á meðan Andri Freyr Viðarsson reynir að komast í samband við leikarann Rowan Atkinson nota nafnarnir tímann og skoða sig um á Bretlandseyjum.

Nú liggur leið nafnanna til Lundúna og hringurinn um Mr. Bean þrengist. Þeir fylgjast með varðskiptum fyrir utan Buckinghamhöll, villast í neðanjarðarlestarkerfinu, fá sér ís í Hyde Park og fara í alvöru skeggrakstur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502185200 +0000" stop="20260502185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lottó</title>
    <desc>Lottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502190000 +0000" stop="20260502192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502192400 +0000" stop="20260502193400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502193500 +0000" stop="20260502194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502194500 +0000" stop="20260502205000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Góðir Íslendingar</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Hildur Vala Baldursdóttir tekur á móti góðum gestum í nýjum skemmtiþætti þar sem boðið er upp á skemmtiatriði í beinni útsendingu í bland við upptekin atriði og lifandi tónlistarflutning. Tónlistarstjóri: Magnús Jóhann Ragnarsson. Leikstjórn: Allan Sigurðsson, Hannes Þór Arason og Hannes Þór Halldórsson. Framleiðsla: Atlavík. Stjórn útsendingar: Vilhjálmur Siggeirsson.

Íslensk matarmenning blómstrar en það tók langan tíma að komast svo langt. Gestastjórnendur eru Saga Garðarsdóttir og Sandra Barilli.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502210100 +0000" stop="20260502224200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Faðir brúðarinnar</title>
    <desc>Bandarísk gamanmynd frá 1991 með Steve Martin og Diane Keaton í hlutverkum hjónanna George og Ninu Banks sem undirbúa brúðkaup elstu dóttur sinnar, Annie. George reynist erfitt að sleppa takinu og sætta sig við að litla stelpan hans sé orðin fullorðin. Leikstjóri: Charles Shyer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502224500 +0000" stop="20260503004900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kóngsmenn: Sérsveitin</title>
    <desc>Bresk njósnamynd frá 2014 í leikstjórn Matthews Vaughn. Colin Firth fer með hlutverk leyniþjónustumanns sem kominn er á eftirlaun og tekur ungan nýliða undir verndarvæng sinn. Aðalhlutverk: Colin Firth, Taron Egerton og Samuel L. Jackson. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503070000 +0000" stop="20260503100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260503070100 +0000" stop="20260503070500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Smástund I</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503070500 +0000" stop="20260503071100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og eldhústækin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi eldhústæki, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna þegar útbúa skal mat!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503071200 +0000" stop="20260503071500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bursti II</title>
    <desc>Ævintýri Bursta og vina hans. Bursti er forvitinn og þrjóskur broddgöltur sem býr þar sem litlir hlutir eru stórir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503071500 +0000" stop="20260503072800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda II</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503072900 +0000" stop="20260503073600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskyldufár</title>
    <desc>Gamansamir þættir um strútapabbann Edda og áttburana hans. Eddi strútapabbi er fullkomnunarsinni og reynir að gera allt sem í hans valdi stendur til að vernda áttburana sína. Hann á fullt í fangi með það, enda eru ævintýrin hjá stórri fjölskyldu mörg og ímyndunaraflið mikið.

Eddi strútapabbi er hræddur um að ofur segullinn sem dóttir hans býr til muni laða að sér alla þungu hlutina á heimilinu og valda slysi! Hvernig getur hann stoppað hana?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503073600 +0000" stop="20260503074100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503074100 +0000" stop="20260503074600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang V</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503074600 +0000" stop="20260503075300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja I</title>
    <desc>Fyrsta þáttaröðin af hinni vinsælu Blæju. Blæja er sex ára hundur sem er stútfull af óstöðvandi gleði. Allir venjulegir hlutir geta orðið ævintýri hjá Blæju og fjölskyldu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503075300 +0000" stop="20260503081600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kúlugúbbarnir</title>
    <desc>Krúttlegir teiknimyndaþættir um litla hafbúa sem eru saman í bekk og elska að syngja og dansa. Kennarinn þeirra er hress gullfiskur sem kennir þeim ýmislegt um lífið og tilveruna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503081600 +0000" stop="20260503082400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins 4</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503082400 +0000" stop="20260503083500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krílin</title>
    <desc>Leikföngin í Háaloftsbæ lifna við og breyta hversdagslegum hlutum í stórskemmtilegar uppfinningar. Krílin eru nefnilega snillingar í að nota ímyndunaraflið og um leið hvetja börn til þess að skapa og prófa sig áfram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503083500 +0000" stop="20260503085600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Múmínálfarnir I</title>
    <desc>Skemmtilegir þættir um hina ástsælu Múmínálfa Tove Jansson og ævintýri þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503085700 +0000" stop="20260503090400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503090400 +0000" stop="20260503091500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Strumparnir II</title>
    <desc>Þættir um óteljandi ævintýri Strumpanna og Kjartans galdrakarls sem fara hér á kostum í Strumpabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503091500 +0000" stop="20260503093800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dóta Læknir</title>
    <desc>Líflegir barnaþættir um stúlku sem getur læknað leikföng með hjálp frá uppstoppuðum vinum sínum sem öðlast líf í gegnum töfra hlustunarpípu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503093800 +0000" stop="20260503095900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Hópurinn tekst á við Finngálkn og hittir ísbjarnakónginn Björn. Til að vinna upp tíma sem tapaðist í gildrunni í konungsríki nykranna smíða þau fleka til að komast yfir hafið að  Heklu. Misheppnaður ljósagaldur Vakurs veldur fyndinni uppákomu á Árbæjareyju.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503100000 +0000" stop="20260503105000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ísalönd</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Heimildarþáttaröð þar sem David Attenborough kannar náttúru og dýralíf á köldustu svæðum jarðar. Þættirnir eru talsettir á íslensku en sýndir með ensku tali á RÚV 2 á sama tíma.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503105000 +0000" stop="20260503115500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Góðir Íslendingar</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Hildur Vala Baldursdóttir tekur á móti góðum gestum í nýjum skemmtiþætti þar sem boðið er upp á skemmtiatriði í beinni útsendingu í bland við upptekin atriði og lifandi tónlistarflutning. Tónlistarstjóri: Magnús Jóhann Ragnarsson. Leikstjórn: Allan Sigurðsson, Hannes Þór Arason og Hannes Þór Halldórsson. Framleiðsla: Atlavík. Stjórn útsendingar: Vilhjálmur Siggeirsson.

Íslensk matarmenning blómstrar en það tók langan tíma að komast svo langt. Gestastjórnendur eru Saga Garðarsdóttir og Sandra Barilli.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503120500 +0000" stop="20260503125600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Goðsagnir í tennisheiminum</title>
    <sub-title>(2 af 3)</sub-title>
    <desc>Breskir heimildarþættir frá 2023 um gullaldartíma tennisins þegar tennisgoðsagnirnar Ashe, McEnroe, Borg, King, Navratilova og Evert réðu ríkjum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503130000 +0000" stop="20260503132000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503132000 +0000" stop="20260503140300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Færeyskar krásir</title>
    <desc>Færeyskir matreiðsluþættir þar sem Trándur og Kári elda girnilegar máltíðir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503140500 +0000" stop="20260503141500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Poppkorn - sagan á bak við myndbandið</title>
    <desc>Stuttir þættir þar sem rýnt er í gömul íslensk tónlistarmyndbönd og sagan á bak við þau skoðuð. Dagskrárgerð: Gunnlaugur Jónsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503142000 +0000" stop="20260503163000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Barcelona - Bayern Munchen</title>
    <desc>Leikir í Meistaradeild kvenna í fótbolta.

Leikur Barcelona og Bayern Munchen í undanúrslitum Meistaradeildar kvenna í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503163000 +0000" stop="20260503171400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kiljan</title>
    <desc>Þáttur sem er löngu orðinn ómissandi í bókmenntaumræðunni í landinu. Egill og bókelskir félagar hans fjalla sem fyrr um forvitnilegar bækur af ýmsum toga og úr öllum áttum. Umsjón: Egill Helgason. Dagskrárgerð: Jón Víðir Hauksson.

Í Kilju vikunnar fjöllum við um rithöfundinn Jón Trausta sem Halldór Laxness kallaði einn mesta undramann íslenskrar sagnalistar. Jón Trausti var fæddur í örbirgð, vann hörðum höndum allt sitt líf, skrifaði epískar skáldsögur sem nutu mikilla vinsælda en andaðist  í spænsku veikinni 1918. Guðrún Nordal ræðir við okkur um bókina Höfundur verður til en þar er fjallað um ævi og störf Jóns Trausta. Páll Ásgeir Ásgeirsson er ötull ferðamaður og ferðabókahöfundur - við hittum hann í slagveðursrigningu og tölum um bókina Ísland 175. Skáldið Heiða Vigdís Sigfúsdóttir spjallar við okkur og fer með kvæði úr nýrri bók sinni sem nefnist Í hæfilegu magni. Í Bókum og stöðum förum við í Norðurfjörð og Ingólfsfjörð á Ströndum og þar verða meðal annarra á vegi okkar Þórbergur Þórðarson, Karólína Söebeck, Jón Hreggviðsson og Halldór Laxness. Gagnrýnendur þáttarins fjalla um Perlu eftir Jónínu Leósdóttur, Þegar heimurinn fórst eftir Stefán Mána og Gula hundinn eftir Georges Simenon.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503171500 +0000" stop="20260503172900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Soð á Austurlandi</title>
    <desc>Ferða- og matreiðsluþáttur þar sem Kristinn Guðmundsson ferðast með vini sínum, Janusi Braga Jakobssyni, og eldar fyrir hann. Að þessu sinni fara þeir félagar um Austurland þar sem Kristinn þykist vera á heimavelli því faðir hans er fæddur og uppalinn á Eskifirði. Janus er aftur á móti nánast eins og algjör túristi. Þeir hitta alls kyns fólk og lenda í ýmsu skakkaföllum en alltaf lenda þeir á fótunum og fá sér í gogginn.

Kristinn og Janus leggja mikið á sig til að komast í bað upp á hálendi. Þeir villast í þokunni en finna loks rétta leið og ná markmiði sínu. Janus bjargar deginum og fær að launum gómsæta hreindýrapítsu frá Kristni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503173000 +0000" stop="20260503182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260503173100 +0000" stop="20260503175200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stundin okkar - Tökum á loft I</title>
    <sub-title>(3 af 11)</sub-title>
    <desc>Loft hefur svifið um loftin blá frá örófi alda án þess að lenda nokkurn tímann á jörðu. Það kynnist ævintýralegri tilvist mannsbarna í gegnum sjónaukann sinn og endurspeglar sjálft sig í þeim.

Nóra norðurljós hrapar í loftbelginn, Loft kann ekki að taka á móti gestum og Sjón verður afbrýðisöm. Á meðan bíður Áróra eftir norðurljósunum en ekkert gerist.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503175200 +0000" stop="20260503180000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Björgunarhundurinn Bessí</title>
    <desc>Anne Dorothea á mjög sérstakan besta vin, björgunarhundinn Bessa!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503180100 +0000" stop="20260503180900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttatími</title>
    <desc>Bolli og Bjalla lýsa hörkuspennandi íþróttakeppni þar sem krakkar keppast við að klára allskonar íþróttaþrautir.

Þetta er seinasti þátturinn af íþróttatíma sem haldinn er í skólanum hjá Bjarma en liðið sem sigrar í þessum þætti heldur áfram í úrslitaþáttinn, ásamt öðrum sigurvegurum.



ÍþróttaTÍMI er æsispennandi keppni á milli tveggja liða sem mætast í þrem þrautum: Svampasundi, Buxnaflækju og Kúlustigakasti.



Liðin keppast við að safna stigum og annað liðið stendur upp úr sem sigurvegari.



Í þessum þætti mætast liðin Svart og hvítt og Playstation gengið



Keppendur eru:

Indíana Mist Káradóttir

Mía Alexandra Friðriksdóttir



Eyþór Örn Gunnarsson

Aron Leví Arnþórsson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503180900 +0000" stop="20260503181400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stundin rokkar</title>
    <desc>Fjórir krakkar í rokkhljómsveit æfa þekkt íslenskt rokklag og semja eigið lag. Í leiðinni fræðumst við um hljóðfærin í hljómsveitinni og rokktónlistarsöguna.

Krakkarnir í hljómsveitinni æfa lagið Barfly með hljómsveitinni Jeff Who? Auk þess kynnumst við nokkrum af frægustu rokkhljómsveitum tónlistarsögunnar. Hljómsveitarmeðlimir: Elísabet Hauksdóttir, Hjörleifur Daði Oddsson, Onni Máni Sigurðsson og Þorgerður K. Hermundardóttir. Tónlistarstjóri: Sigurður Ingi Einarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503181400 +0000" stop="20260503181800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrýtna kaffiævintýrið</title>
    <desc>Leiknar stuttmyndir úr smiðju ungra höfunda sem framleiddar voru í tengslum við verkefnið Sögur hjá KrakkaRÚV 2024.

Handrit eftir Ástríði Grímu Ásgrímsdóttur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503181800 +0000" stop="20260503182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>DaDaDans</title>
    <desc>Rýmið til í stofunni og búið ykkur undir sveifluna. Allir geta dansað með í DaDaDans. Einfaldir dansar við skemmtilega íslenska tónlist.

Danshöfundur: Sandra Ómarsdóttir

Dagskrárgerð: Sigyn Blöndal og Sindri Bergmann Þórarinsson.

Hér dansa Arnaldur og Gabríel við lag Daða Freys Hvað með það?

Getur þú dansað með?

Endilega dragðu sem flesta úr fjölskyldunni með þér á dansgólfið - það er svo gaman.



Danshöfundur:

Sandra Ómarsdóttir</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503182000 +0000" stop="20260503184900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hljómskálinn</title>
    <sub-title>(5 af 5)</sub-title>
    <desc>Hljómskálinn snýr aftur, fullur langt út úr dyrum af nýjum viðtölum, nýjum andlitum og nýrri íslenskri tónlist. Sigtryggur Baldursson og Una Torfadóttir yfirheyra íslenskt tónlistarfólk og greiningardeildin kryfur bransann til mergjar. Framleiðsla: Stjörnusambandsstöðin.

Við spjöllum við tónlistarfólk sem tengist hafinu á ýmsan hátt. Elst upp við það, eða hreinlega á því. Loks taka óvæntir skipsfélagar, þeir Benni Hemm Hemm og Páll Óskar, nýtt lag saman.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503185000 +0000" stop="20260503185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Í fjarlægð

Flytjendur: Árni Beinteinn Árnason og Birna Pétursdóttir

Höfundar: Karl O. Runólfsson og Valdimar Hólm Hallstað</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503190000 +0000" stop="20260503192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503192500 +0000" stop="20260503193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503193500 +0000" stop="20260503194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503194500 +0000" stop="20260503201200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Landinn</title>
    <desc>Þáttur um mannlífið í landinu. Landinn leitar uppi skemmtilegt fólk í bæjum og sveitum og skoðar áhugaverða staði landshorna á milli. Ritstjóri er Gísli Einarsson. Aðrir umsjónarmenn: Edda Sif Pálsdóttir, Þórdís Claessen, Hafsteinn Vilhelmsson, Amanda Guðrún Bjarnadóttir og Andri Freyr Viðarsson. Dagskrárgerð: Jóhannes Jónsson, Hjalti Stefánsson, Benedikt Nikulás Anes Ketilsson, Björgvin Kolbeinsson og Adelina Antal.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503201500 +0000" stop="20260503210300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Asía - með íslenskum þul</title>
    <sub-title>(3 af 7)</sub-title>
    <desc>Heimildarþáttaröð þar sem David Attenborough kannar náttúru og dýralíf í Asíu, stærstu heimsálfu jarðar. Þættirnir eru talsettir á íslensku en sýndir með ensku tali á RÚV 2 á sama tíma.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503211000 +0000" stop="20260503220400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Carmenrúllur III</title>
    <sub-title>(4 af 9)</sub-title>
    <desc>Þriðja og síðasta þáttaröð þessara sannsögulegu dönsku þátta. Árið er 1968 og þrátt fyrir velgengni carmenrúllanna á heimsvísu er fyrirtækið í fjárhagsvandræðum. Axel þarf að taka stórar ákvarðanir til að bjarga fyrirtækinu, með ófyrirséðum afleiðingum fyrir alla sem standa honum nærri. Aðalhlutverk: Morten Hee Andersen, Maria Rossing, Lars Ranthe og Nicolai Jørgensen. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503220500 +0000" stop="20260504000800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Snertifælni</title>
    <desc>Rúmensk verðlaunamynd frá 2018 í leikstjórn Adinu Pintilie. Myndin er spunaverk þar sem leikstjóri og leikarar skoða nánd og ást frá ýmsum sjónarhornum. Fylgst er með tilfinningalegu ferðalagi Lauru, Tómasar og Christians í gegnum ólínulega frásögn sem er á óljósum mörkum skáldskapar og raunveruleika og veitir einstaka innsýn í líf þeirra. Aðalhlutverk: Laura Benson, Tómas Lemarquis og Christian Bayerlein. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 18 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504130000 +0000" stop="20260504132000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504132000 +0000" stop="20260504133000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Jafnvægisæfingar. Gott að hafa eitthvað til að styðja sig við eins og stól eða borð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504133000 +0000" stop="20260504135800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Einmana á miðjum aldri</title>
    <desc>Danskir þættir sem fjalla um einmanaleika hjá miðaldra fólki. Í þáttunum er rætt við fjóra einstaklinga sem upplifa sig einmana, þrátt fyrir að allt líti út fyrir að ganga vel hjá þeim út á við. Í þáttunum fara þau hvert sínar leiðir í tilraunum til að brjótast út úr einmanaleikanum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504140000 +0000" stop="20260504151200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útsvar 2018</title>
    <desc>Spurningakeppni sveitarfélaga frá 2018. Þátttakendur að þessu sinni eru lið frá þeim sveitarfélögum sem komust í úrslit árin á undan eða hafa oftast komist nálægt því. Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Sólmundur Hólm. Spurningahöfundur og dómari er Jón Svanur Jóhannsson. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504151500 +0000" stop="20260504154100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dagur í lífi II</title>
    <desc>Íslensk þáttaröð í átta hlutum. Einlægar og opinskáar frásagnir fólks sem býr við aðstæður í daglegu lífi sem eru ólíkar öllu sem flestir eiga að venjast. Dagskrárgerð: Elín Sveinsdóttir. Framleiðsla: SERES hugverkasmiðja

Ótrúleg útsjónarsemi, sífelld hreyfing og útivist hefur nýst Kristni Vagnssyni vel. Hann fékk ranga greiningu og missti kraftinn í fótleggjunum, sem hefði auðveldlega mátt koma í veg fyrir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504154500 +0000" stop="20260504162800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Af fingrum fram II</title>
    <desc>Viðtals- og tónlistarþáttaröð í umsjón Jóns Ólafssonar. Jón fær til sín ýmsa tónlistarmenn í spjall og saman laða þeir fram ljúfa tóna. Dagskrárgerð: Jón Egill Bergþórsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504163000 +0000" stop="20260504165600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veröld sem var</title>
    <desc>Þáttaröð í sex hlutum þar sem fjallað er um sameiginlegar minningar íslensku þjóðarinnar á léttan og nýstárlegan hátt. Umsjónarmennirnir Margrét Blöndal og Felix Bergsson leggjast í fullkomlega óvísindalega mannfræðirannsókn til að reyna að skilja íslensku þjóðina betur á hundrað ára afmæli fullveldisins. Meðal þess sem þau skoða eru dellurnar sem þjóðin hefur gengið með í gegnum tíðina, nekt á Íslandi, og svo verða séríslensku sunnudagarnir sérstaklega kannaðirr. Dagskrárgerð: Ragnheiður Thorsteinsson.

Á níunda áratugnum var sungið um mikilvægi þess að vera með á nótunum og íslenska þjóðin söng með enda voru engir fljótari að tileinka sér eitthvað sniðugt utan úr heimi. Um þetta verður fjallað í fimmta þætti af Veröld sem var. Símboðar, snjallsímar, telefax og tölvur. Allt var komið í hendur landans á methraða. Svo voru það bankarnir. Víxlar, sparimerki, hraðbankar og kreditkort. Að lokum var allt keyrt í kaf en við höldum nú samt áfram að vera með á nótunum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504170000 +0000" stop="20260504172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Keramik af kærleika</title>
    <desc>Sænskir þættir um keramikgerð þar sem Ika Johannesson ræðir við fólk sem hefur lagt fyrir sig keramiklist og kynnist ýmsum aðferðum við að búa til muni úr leir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504173000 +0000" stop="20260504181800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260504173100 +0000" stop="20260504174300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eysteinn og Salóme</title>
    <desc>Fallegir teiknimyndaþættir um óvenjulega vináttu bjarnarins Ernests og músarinnar Célestine.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504174300 +0000" stop="20260504174900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og eldhústækin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi eldhústæki, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna þegar útbúa skal mat!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504175000 +0000" stop="20260504180100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda II</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504180200 +0000" stop="20260504181300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504181300 +0000" stop="20260504181800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Broddi og Oddlaug</title>
    <desc>Broddi og Oddlaug eru litlir broddgeltir, sem elska að fara út og kanna heiminn. Þau eru yfirleitt bestu vinir og skemmta sér saman í hinum ýmsu leikjum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504181900 +0000" stop="20260504182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan I</title>
    <desc>Stutt innslög frá þeim Jasmín og Jómba þar sem þau tala um tónlist og tónfræði.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504182000 +0000" stop="20260504182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504182500 +0000" stop="20260504185200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Basl er búskapur</title>
    <desc>Dönsk þáttaröð um ungt par sem vildi einfalda líf sitt og hóf búskap.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504190000 +0000" stop="20260504192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504193000 +0000" stop="20260504193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504193500 +0000" stop="20260504194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504194500 +0000" stop="20260504201000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504201500 +0000" stop="20260504210000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Silfrið</title>
    <desc>Sigríður Hagalín Björnsdóttir, Valgeir Örn Ragnarsson og Bergsteinn Sigurðsson fá til sín gesti til að kryfja með sér atburði liðinnar viku og pólitískt landslag hverju sinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504210500 +0000" stop="20260504220300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svíþjóð og stríðið</title>
    <sub-title>(3 af 5)</sub-title>
    <desc>Sænsk heimildarþáttaröð frá 2025 sem varpar ljósi á lífið í Svíþjóð á tímum seinni heimsstyrjaldarinnar. Í tilefni af því að 80 ár voru frá stríðslokum deilir sænska þjóðin persónulegum minningum úr stríðinu í formi bréfa, kvikmynda, ljósmynda og dagbóka. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504220500 +0000" stop="20260504225700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Strákurinn í næsta húsi</title>
    <sub-title>(3 af 4)</sub-title>
    <desc>Finnsk leikin þáttaröð frá 2025. Tuttugu árum eftir að nágranni og æskuást Linnéu hverfur sér hún hann óvænt í sjónvarpinu. Linnéa einsetur sér að komast að því hvers vegna hann hvarf og opnar í kjölfarið á gamalt leyndarmál sem tengist fjölskyldum þeirra beggja. Aðalhlutverk: Sannah Nedergård, Sebastian Blomqvist og Rasmus Slätis. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504230000 +0000" stop="20260504234200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>DNA II</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð þessara dönsku sakamálaþátta. Lögreglumaðurinn Rolf Larsen kemst á snoðir um mansalshring þegar 19 Víetnamar finnast myrtir í farmrými vöruflutningabíls. Aðalhlutverk: Anders W. Berthelsen, Olivia Joof Lewerissa og Zofia Wichlacz. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504234500 +0000" stop="20260505003200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Glæpaforingjar</title>
    <desc>Heimildarþáttaröð frá BBC þar sem Ben Zand rannsakar líf og störf nokkurra alræmdustu glæpamanna heims. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505130000 +0000" stop="20260505132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505133000 +0000" stop="20260505133900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Almennar æfingar. Bæði sitjandi og standandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505134000 +0000" stop="20260505140500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505140500 +0000" stop="20260505145000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Silfrið</title>
    <desc>Sigríður Hagalín Björnsdóttir, Valgeir Örn Ragnarsson og Bergsteinn Sigurðsson fá til sín gesti til að kryfja með sér atburði liðinnar viku og pólitískt landslag hverju sinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505145000 +0000" stop="20260505153100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tæknin allt um kring</title>
    <desc>Færeysk heimildarmynd um nútímatækni. Tölvur, farsímar og spjaldtölvur hafa umbreytt lífi okkar og tilveru og haft áhrif á hvernig við verjum tíma okkar saman. Uppeldi, skólastarf og atvinnulíf tekur sífelldum breytingum og margir vita ekki hvort þeir eiga að lofsama þessa nýju þróun eða hræðast hana.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505153500 +0000" stop="20260505160300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Faðir, móðir og börn</title>
    <desc>Danskir heimildarþættir um fjölskyldu sem ákveður að einfalda líf sitt - kveðja hina erilsömu Kaupmannahöfn og flytja búferlum í sveitasæluna á Fjóni. Fjölskyldan stundar þar sjálfsþurftarbúskap, gengur um berfætt, horfir ekki á sjónvarp né hlustar á útvarpið og börnin hafa aldrei smakkað hvítan sykur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505160500 +0000" stop="20260505162900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2008-2009</title>
    <desc>Karl Ágúst, Pálmi, Sigurður, Randver og Örn bregða á leik sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505163000 +0000" stop="20260505165800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Græni slátrarinn</title>
    <desc>Sænskur matreiðsluþáttur í umsjón Anne Lundberg og Pauls Svensson. Þau grænvæða vinsæla rétti og skora á kokka að vinna með nýstárlegt hráefni. Jurtaríkið er einungis nýtt að hluta til matar og því er þar enn falin matarkista. Þau ferðast um Skán í leit að hinu óþekkta græna hráefni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505170000 +0000" stop="20260505172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Feldthaus og Bagger í frjálsu lykkjufalli</title>
    <desc>Dönsk þáttaröð þar sem prjónaáhrifavaldurinn Lærke Bagger og sjónvarps- og prjónakonan Christine Feldthaus fara til Færeyja, Grænlands, Íslands og Noregs og læra prjónaaðferðir í hverju landi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505173000 +0000" stop="20260505181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260505173100 +0000" stop="20260505173800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævintýri Tulipop</title>
    <desc>Ævintýri Tulipop er skemmtileg þáttaröð um litríkan vinahóp sem býr á töfraeyjunni Tulipop. Á hverjum degi gerast ný ævintýri á eyjunni sem sem geta haft áhrifaríkar afleiðingar í för með sér en vináttuböndin reynast ævinlega traust.

Búi hefur áhyggjur af því hversu litlir kálhausarnir í kálhausagarðinum hans eru. Gló býðst til prófa stækkunarseyðið sitt á þeim. Búi leyfir henni að prófa, en aðeins á einn kálhaus til að byrja með. Stækkunarseyði Glóar virkar einum of vel því kálhausinn verður gríðarstór með skelfilegum afleiðingum. Gló þarf að finna mótefnið en það gæti tekið smá tíma.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505173800 +0000" stop="20260505180000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505180000 +0000" stop="20260505180700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja III</title>
    <desc>Þriðja þáttaröðin um hina vinsælu Blæju og Hælbein fjölskylduna. Daglegt líf fjölskyldunnar gengur sinn vanagang, en hins vegar er enginn dagur eins þegar Blæja og Bára eiga í hlut.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505180700 +0000" stop="20260505181400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505181500 +0000" stop="20260505182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505182000 +0000" stop="20260505182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505182500 +0000" stop="20260505185200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Með okkar augum</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Í þessari þáttaröð skoðar fólk með þroskahömlun málefni líðandi stundar með sínum augum og spyr þeirra spurninga sem því eru hugleiknar. Þættir frá 2013. Dagskrárgerð: Elín Sveinsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505190000 +0000" stop="20260505192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505193000 +0000" stop="20260505193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505193500 +0000" stop="20260505194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505194500 +0000" stop="20260505205000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Torgið</title>
    <desc>Umræðuþáttur í beinni útsendingu þar sem fólkið í landinu varpar fram spurningum og stendur fyrir máli sínu. Á Torginu er talað um málefnin sem rædd eru af kappi á kaffistofum landsins. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir og Baldvin Þór Bergsson. Stjórn útsendingar: Þór Freysson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505205500 +0000" stop="20260505215500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>X26: Oddvitaumræður</title>
    <desc>Oddvitar allra framboða í sveitarfélaginu mætast í umræðuþætti.

Átta listar eru í framboði á Akureyri fyrir sveitarstjórnarkosningar í vor. Oddvitar þeirra mætast í umræðum.  Þátttakendur eru Þórhallur Jónsson, Akureyrarlistanum, Sunna Hlín Jóhannesdóttir, Framsóknarflokki, Lovísa Oktovía Eyvindsdóttir, Viðreisn, Berglind Ósk Gunnarsdóttir, Sjálfstæðisflokki, Óðinn Svan Óðinsson, L-listanum, Hlynur Jóhannsson, Miðflokki, Sindri S. Kristjánsson, Samfylkingu og Jana Salóme Ingibjargar Jósepsdóttir, Vinstrihreyfingarinnar-grænt framboð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505215500 +0000" stop="20260505224200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Grimm ást: Saga Ruth Ellis</title>
    <sub-title>(3 af 4)</sub-title>
    <desc>Sannsögulegir breskir dramaþættir frá 2025 um líf Ruth Ellis, síðustu konunnar sem dæmd var til dauða í Bretlandi árið 1955. Varpað er ljósi á ofbeldisfullt samband hennar við manninn sem hún myrti, réttarhöldin og baráttu hennar fyrir frelsinu. Aðalhlutverk: Toby Jones, Toby Stephens og Lucy Boynton. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505224500 +0000" stop="20260505230900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(1 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505231000 +0000" stop="20260506000800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bláu ljósin í Belfast II</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð þessara bresku sakamálaþátta. Deilur milli glæpagengja valda glundroða á götum Belfast og nýliðum innan lögreglunnar er ýtt út á ystu nöf bæði í starfi og einkalífi. Aðalhlutverk: Nathan Braniff, Sian Brooke og Katherina Devlin. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506130000 +0000" stop="20260506132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506133000 +0000" stop="20260506133900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Styrkjandi æfingar fyrir fótleggi. Sitjandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506134000 +0000" stop="20260506135600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krullur</title>
    <desc>Stuttir heimildarþættir frá Noregi um tilfinningaflækjur Ariane, ungrar norskrar konu sem er dökk á hörund og með krullað hár. Á að leyfa afróinu að njóta sín? Má annað fólk koma við hárið? Á hún að vera stolt af krullunum eða bara alls ekki?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506140000 +0000" stop="20260506150500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skólahreysti</title>
    <desc>Bein útsending frá keppni í Skólahreysti. Í Skólahreysti keppa nemendur í grunnskólum landsins sín á milli í hinum ýmsu greinum sem reyna á kraft, styrk og þol keppenda. Umsjón: Anna Sigrún Davíðsdóttir og Daníel Óskar Jóhannesson. Stjórn útsendingar: Sturla Skúlason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506151000 +0000" stop="20260506151900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Pabbasoð</title>
    <desc>Matreiðsluþættir með Kristni Guðmundssyni. Eftir að Kristinn varð pabbi fór hann að elda ofnrétti oftar. Þar sem hann er vanur að fara ótroðnar slóðir eldar hann alla réttina í eldofni sem hann byggði með vinum sínum í Norður-Frakklandi. Dagskrárgerð og framleiðsla: Kristinn Guðmundsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506152500 +0000" stop="20260506155300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Faðir, móðir og börn</title>
    <desc>Danskir heimildarþættir um fjölskyldu sem ákveður að einfalda líf sitt - kveðja hina erilsömu Kaupmannahöfn og flytja búferlum í sveitasæluna á Fjóni. Fjölskyldan stundar þar sjálfsþurftarbúskap, gengur um berfætt, horfir ekki á sjónvarp né hlustar á útvarpið og börnin hafa aldrei smakkað hvítan sykur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506155500 +0000" stop="20260506162000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögustaðir með Evu Maríu</title>
    <desc>Þáttaröð í fjórum hlutum þar sem Eva María Jónsdóttir ferðast um landið og segir sögur af fólki og atburðum úr fortíðinni. Dagskrárgerð: Björn B. Björnsson.

Í lokaþættinum fer Eva María til Drangeyjar og segir frá síðustu æviárum Grettis Ásmundssonar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506162000 +0000" stop="20260506165200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Okkar á milli</title>
    <desc>Sigmar Guðmundsson fær til sín góða gesti úr öllum áttum og ræðir við þá undir fjögur augu. Gestirnir eiga það sameiginlegt að hafa áhugaverða sögu að segja. Dagskrárgerð: Salóme Þorkelsdóttir.

Gestur Sigmars Guðmundssonar er Hermundur Sigmundsson, prófessor í sálfræði, sem telur að íslensk börn séu tilraunadýr í menntakerfi sem sé á rangri leið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506170000 +0000" stop="20260506180000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skólahreysti</title>
    <desc>Bein útsending frá keppni í Skólahreysti. Í Skólahreysti keppa nemendur í grunnskólum landsins sín á milli í hinum ýmsu greinum sem reyna á kraft, styrk og þol keppenda. Umsjón: Anna Sigrún Davíðsdóttir og Daníel Óskar Jóhannesson. Stjórn útsendingar: Sturla Skúlason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506180500 +0000" stop="20260506181000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Landakort</title>
    <desc>Valin myndskeið úr Landanum þar sem áhugaverðir staðir eru skoðaðir og merkilegir Íslendingar heimsóttir. Dagskrárgerð: Gísli Einarsson og Karl Sigtryggsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506181000 +0000" stop="20260506184100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260506181100 +0000" stop="20260506181800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Karla og Regnbogaskólinn</title>
    <desc>Karla er 8 ára kjúklingur, sem hefur það að markmiði að halda öllum ánægðum, svo lengi sem það kemur ekki niður á lífi hennar. Hún elskar skólann sinn og alla vini sína. Hún leggur hart að sér til að þóknast öllum, en stundum ganga hlutirnir ekki alveg eins og áætlað var. Í þessum þáttum eru félagsleg samskipti og tilfinningar þeim tengd könnuð út frá heimi krakkanna. Hvað er rétt og hvað er rangt? Getur maður átt fleiri en einn besta vin?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506181700 +0000" stop="20260506182200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svaðilfarir Marra</title>
    <desc>Marri leirkall og vinir hans eru afar uppátækjasamir og í þessum þáttum lenda þeir í háskalegum ævintýrum þar sem þeir búa. Heimkynni þeirra eru fremur óvenjuleg, en þeir búa á borðplötu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506182200 +0000" stop="20260506183300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Monsurnar II</title>
    <desc>Önnur þáttaröð af Monsunum Kára, Villa og Hönnu sem lenda í alls kyns ævintýrum og þurfa að standa saman til að takast á við illmennið Ívar.

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506183300 +0000" stop="20260506184000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leynilundur</title>
    <desc>Flóra er níu ára og finnur gat í limgerðinu úti í garði. Hún skríður í gegn og er skyndilega stödd í skóginum endalausa – galdraheimi þar sem allt getur gerst. Þar ráfa um skrítnar og stórkostlegar verur. Þær lenda í ýmiss konar vandræðum og enginn getur hjálpað þeim – nema kannski Flóra sjálf?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506184000 +0000" stop="20260506184500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506184500 +0000" stop="20260506184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: My Knee Against Kyriarchy

Flytjandi: BSÍ

Höfundar: Julius Pollux Rothlaender og Sigurlaug Thorarensen</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506185200 +0000" stop="20260506185400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vikinglottó</title>
    <desc>Vikinglottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506190000 +0000" stop="20260506192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506193000 +0000" stop="20260506193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506193500 +0000" stop="20260506194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506194500 +0000" stop="20260506205000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skólahreysti</title>
    <desc>Bein útsending frá keppni í Skólahreysti. Í Skólahreysti keppa nemendur í grunnskólum landsins sín á milli í hinum ýmsu greinum sem reyna á kraft, styrk og þol keppenda. Umsjón: Anna Sigrún Davíðsdóttir og Daníel Óskar Jóhannesson. Stjórn útsendingar: Sturla Skúlason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506205500 +0000" stop="20260506214300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kiljan</title>
    <desc>Þáttur sem er löngu orðinn ómissandi í bókmenntaumræðunni í landinu. Egill og bókelskir félagar hans fjalla sem fyrr um forvitnilegar bækur af ýmsum toga og úr öllum áttum. Umsjón: Egill Helgason. Dagskrárgerð: Jón Víðir Hauksson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506214500 +0000" stop="20260506224300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Nýtt líf fyrir tíu pund</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Sannsögulegir breskir dramaþættir frá 2023. Árið 1956 flyst Roberts-fjölskyldan frá Bretlandi til Ástralíu í leit að betra lífi. Erfitt reynist að fóta sig í nýju umhverfi þar sem óvæntar áskoranir leynast á hverju strái. Aðalhlutverk: Warren Brown, Faye Marsay og Hattie Hook. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506224500 +0000" stop="20260506232800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Suðupunktur</title>
    <sub-title>(4 af 5)</sub-title>
    <desc>Bresk leikin þáttaröð frá 2023 um kokkinn Carly og teymið hennar sem tekst á við allar þær áskoranir sem fylgja því að reka nýjan veitingastað. Aðalhlutverk: Vinette Robinson, Izuka Hoyle og Hannah Walters. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506233000 +0000" stop="20260507001500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kveikjupunktur II</title>
    <sub-title>(2 af 6)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð þessara bresku spennuþátta. Lana Washington er sprengjusérfræðingur hjá lögreglunni í Lundúnum. Hún hættir lífi sínu nánast daglega og þarf sífellt að vera viðbúin nýjum og breytilegum ógnum. Aðalhlutverk: Vicky McClure, Eric Shango og Nabil Elouahabi. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507122000 +0000" stop="20260507124700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507125000 +0000" stop="20260507125800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Almennar æfingar. Bæði sitjandi og standandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507130000 +0000" stop="20260507132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>X26: Oddvitaumræður</title>
    <desc>Oddvitar allra framboða í sveitarfélaginu mætast í umræðuþætti.

Þrír listar eru í framboði í Vestmannaeyjum fyrir sveitarstjórnarkosningar í vor. Oddvitar þeirra mætast í umræðum.  Þátttakendur eru Eyþór Harðarson, Sjálfstæðisflokki, Arndís María Kjartansdóttir, Eyjalistanum og Jón Þór Guðjónsson, Miðflokki.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507133000 +0000" stop="20260507135700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>X26: Oddvitaumræður</title>
    <desc>Oddvitar allra framboða í sveitarfélaginu mætast í umræðuþætti.

Sex listar eru í framboði í Norðurþingi fyrir sveitarstjórnarkosningar í vor. Oddvitar þeirra mætast í umræðum.  Þátttakendur eru Eysteinn Heiðar Kristjánsson, Framsóknarflokki og félagshyggjufólks, Helena Eydís Ingólfsdóttir, Sjálfstæðisflokki, Ágúst Sigurður Óskarsson, M-listi samfélagsins, Ómar Gunnarsson, Óskalistanum, Kjartan Páll Þórarinsson, Samfylkingu og Aldey Unnur Traustadóttir, V-listi Velferðar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507140000 +0000" stop="20260507150500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Torgið</title>
    <desc>Umræðuþáttur í beinni útsendingu þar sem fólkið í landinu varpar fram spurningum og stendur fyrir máli sínu. Á Torginu er talað um málefnin sem rædd eru af kappi á kaffistofum landsins. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir og Baldvin Þór Bergsson. Stjórn útsendingar: Þór Freysson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507151000 +0000" stop="20260507153700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Landinn</title>
    <desc>Þáttur um mannlífið í landinu. Landinn leitar uppi skemmtilegt fólk í bæjum og sveitum og skoðar áhugaverða staði landshorna á milli. Ritstjóri er Gísli Einarsson. Aðrir umsjónarmenn: Edda Sif Pálsdóttir, Þórdís Claessen, Hafsteinn Vilhelmsson, Amanda Guðrún Bjarnadóttir og Andri Freyr Viðarsson. Dagskrárgerð: Jóhannes Jónsson, Hjalti Stefánsson, Benedikt Nikulás Anes Ketilsson, Björgvin Kolbeinsson og Adelina Antal.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507154000 +0000" stop="20260507160700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Faðir, móðir og börn</title>
    <desc>Danskir heimildarþættir um fjölskyldu sem ákveður að einfalda líf sitt - kveðja hina erilsömu Kaupmannahöfn og flytja búferlum í sveitasæluna á Fjóni. Fjölskyldan stundar þar sjálfsþurftarbúskap, gengur um berfætt, horfir ekki á sjónvarp né hlustar á útvarpið og börnin hafa aldrei smakkað hvítan sykur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507160500 +0000" stop="20260507165300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kiljan</title>
    <desc>Þáttur sem er löngu orðinn ómissandi í bókmenntaumræðunni í landinu. Egill og bókelskir félagar hans fjalla sem fyrr um forvitnilegar bækur af ýmsum toga og úr öllum áttum. Umsjón: Egill Helgason. Dagskrárgerð: Jón Víðir Hauksson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507170000 +0000" stop="20260507180500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skólahreysti</title>
    <desc>Bein útsending frá keppni í Skólahreysti. Í Skólahreysti keppa nemendur í grunnskólum landsins sín á milli í hinum ýmsu greinum sem reyna á kraft, styrk og þol keppenda. Umsjón: Anna Sigrún Davíðsdóttir og Daníel Óskar Jóhannesson. Stjórn útsendingar: Sturla Skúlason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507180500 +0000" stop="20260507180900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Landakort</title>
    <desc>Valin myndskeið úr Landanum þar sem áhugaverðir staðir eru skoðaðir og merkilegir Íslendingar heimsóttir. Dagskrárgerð: Gísli Einarsson og Karl Sigtryggsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507181000 +0000" stop="20260507184500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260507181100 +0000" stop="20260507183600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Einu sinni var... Lífið</title>
    <sub-title>(14 af 26)</sub-title>
    <desc>Þessar þáttaraðir eru áhorfendum að góðu kunnar, enda eru þættirnir bæði afar fræðandi og skemmtilegir. Að þessu sinni fræðumst við um mannslíkamann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507183600 +0000" stop="20260507183900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ofurdýr í náttúrunni</title>
    <desc>Ofurkraftar náttúrunnar lifna við! Sprenghlægileg og fróðleg þáttaröð fyrir krakka sem sýnir undur dýranna og hvers vegna við ættum að vernda heiminn þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507183900 +0000" stop="20260507184400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Frábær hugmynd!</title>
    <desc>Birta og Jean segja frá því hvernig þú getur orðið hugmyndasmiður. Hugmyndasmiður er sá sem fær hugmynd og hefur hugrekki og kraft  til að láta hana verða að veruleika. Þau spjalla við íslenska hugmyndasmiði um uppfinningarnar þeirra og ræða hvers vegna hugmyndasmiðir eru mikilvægir fyrir bæði nútíð og framtíð. Umsjón: Birta Steinunn Sunnu Ægisdóttir og Jean Daníel Seyo Sonde. Þættirnir eru framleiddir af KrakkaRÚV í samstarfi við verkefnið Hugmyndasmiðir, sem fræðir krakka um nýsköpun. Nánari upplýsingar um verkefnið má finna á vefsíðunni hugmyndasmidir.is

Á Íslandi eru margir klárir hugmyndasmiðir. Birta og Jean spjalla við Guðmund, Rakel og Árna sem öll eru hugmyndasmiðir sem búa til vörur úr náttúrulegu efni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507184500 +0000" stop="20260507185000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507185000 +0000" stop="20260507185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Tvær stjörnur

Flytjandi: Jóhanna Guðrún

Höfundur: Megas</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507190000 +0000" stop="20260507192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507193000 +0000" stop="20260507193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507193500 +0000" stop="20260507194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507194500 +0000" stop="20260507205000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skólahreysti</title>
    <desc>Bein útsending frá keppni í Skólahreysti. Í Skólahreysti keppa nemendur í grunnskólum landsins sín á milli í hinum ýmsu greinum sem reyna á kraft, styrk og þol keppenda. Umsjón: Anna Sigrún Davíðsdóttir og Daníel Óskar Jóhannesson. Stjórn útsendingar: Sturla Skúlason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507205500 +0000" stop="20260507212000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Miðstöðin</title>
    <desc>Siggi Gunnars stýrir lifandi þætti um dægurmenningu með áherslu á tónlist, sjónvarp og kvikmyndir. Helstu straumar og stefnur, innlit til áhugaverðs fólks og skemmtilegir gestir í myndveri. Umsjón: Sigurður Þorri Gunnarsson. Stjórn upptöku: Ragnar Eyþórsson.

Þjóðin elskar grín og sérstaklega það sem kallað er sketsar. Upprennandi grínistinn Unnar Steinn ætlar að segja okkur frá Sketsagerðinni sem hann heldur úti á samfélagsmiðlum. Ef það er ekki nóg þá ætla sérfræðingarnir Birna Rún og Pálmi Freyr að kryfja með sketsaformið sem sérfræðingar vikunnar.



Daði Freyr sem er að fara að gefa út nýja plötu á morgun – við heimsækjum hann á nýja heimilið í Hveragerði og hann tekur fyrir okkur lagið þar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507212500 +0000" stop="20260507215300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Að baki hvers manns II</title>
    <sub-title>(5 af 8)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð dönsku dramaþáttanna um kokkana Michael og Nöju sem ákveða að gefa samstarfinu annað tækifæri og opna nýjan veitingastað saman. Málin flækjast þegar Naja fellur fyrir fjárfestinum þeirra, Cecilie, og vantraust Michaels eykst sífellt. Aðalhlutverk: Jesper Zuschlag og Julie Rudbæk. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507215500 +0000" stop="20260507223500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lögregluvaktin</title>
    <sub-title>(15 af 22)</sub-title>
    <desc>Leikin þáttaröð um líf og störf lögreglumanna í Chicago. Aðalhlutverk: Jason Beghe, Jesse Lee Soffer og Tracy Spiridakos. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507223500 +0000" stop="20260507232600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ludwig</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir gamanþættir um einfarann John Taylor sem gefur út þrautabækur undir dulnefninu „Ludwig.“ Þegar eineggja tvíburabróðir hans, James, hverfur sporlaust heldur John á lögreglustöðina til að grennslast fyrir um hann. Þar er bræðrunum ruglað saman og John er skyndilega kominn í starf bróður síns sem rannsóknarlögreglustjóri Cambridge. Aðalhlutverk: David Mitchell, Anna Maxwell Martin og Dipo Ola. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507233000 +0000" stop="20260508002000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lífshlaup í tíu myndum II</title>
    <desc>Heimildarþáttaröð frá BBC þar sem ljósmyndir eru notaðar til að fara yfir lífshlaup þekktra einstaklinga.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508130000 +0000" stop="20260508132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508133000 +0000" stop="20260508133900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Æfingar upp við vegg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508134000 +0000" stop="20260508141900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvað hrjáir þig?</title>
    <desc>Norskir þættir þar sem tvö lið keppast á um að greina hvað amar að sjúklingum. Í öðru liðinu eru læknar en í hinu liðinu er „venjulegt“ fólk sem má nota internetið sér til aðstoðar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508142000 +0000" stop="20260508144800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Faðir, móðir og börn</title>
    <desc>Danskir heimildarþættir um fjölskyldu sem ákveður að einfalda líf sitt - kveðja hina erilsömu Kaupmannahöfn og flytja búferlum í sveitasæluna á Fjóni. Fjölskyldan stundar þar sjálfsþurftarbúskap, gengur um berfætt, horfir ekki á sjónvarp né hlustar á útvarpið og börnin hafa aldrei smakkað hvítan sykur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508145500 +0000" stop="20260508151800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2008-2009</title>
    <desc>Karl Ágúst, Pálmi, Sigurður, Randver og Örn bregða á leik sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508152000 +0000" stop="20260508154800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>List á rófinu</title>
    <sub-title>(3 af 3)</sub-title>
    <desc>Danskir heimildarþættir um listafólk með þroskahömlun. Fjallað er um sköpunarferlið og fjölbreytileika danskrar listaflóru.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508155000 +0000" stop="20260508162400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andraland</title>
    <desc>Andri Freyr Viðarsson skoðar hina hliðina á hversdagsleikanum. Hann heimsækir forvitnilega staði, mætir á áhugaverð mannamót, spjallar við sérstakar týpur og prófar óvenjuleg störf. Ekkert er Andra óviðkomandi á flandri sínu um höfuðborgina; málaðir miðaldra rokkarar, falið kúluspilasafn, moskva í miðbænum, skeggjuð kona, fitulaust brúnt fólk, háskólanemar í þykjó, samkynhneigðir söngfuglar og fleira. Dagskrárgerð: Kristófer Dignus. Framleiðandi: Stórveldið ehf.

Í hjarta Fellahverfis leynist alvöru pólsk matvöruverslun.  Andri kaupir pylsur, súrar gúrkur og forvitnast um pólska menningu í Breiðholtinu. Andri kíkir líka í stúdíóið til Eika Einars sem rokkar fyrir Krist og tekur lagið með honum. Því næst fer Andri í starfskynningu hjá Útfararstofu kirkjugarðanna og skyggnist bak við tjöldin í starfsemi þeirra. Í lok þáttar smellir hann sér svo á boxmót og skoðar hina hliðina á íþróttinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508162500 +0000" stop="20260508170300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Líkamstjáning</title>
    <sub-title>(3 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir þættir um líkamstjáningu þar sem teknar eru fyrir ýmsar aðstæður sem fólk verður gjarnan óöruggt í. Fjallað er um hvernig hægt er að vinna með líkamstjáningu til að virka öruggari til dæmis á stefnumótum og í atvinnuviðtölum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508170500 +0000" stop="20260508173000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Miðstöðin</title>
    <desc>Siggi Gunnars stýrir lifandi þætti um dægurmenningu með áherslu á tónlist, sjónvarp og kvikmyndir. Helstu straumar og stefnur, innlit til áhugaverðs fólks og skemmtilegir gestir í myndveri. Umsjón: Sigurður Þorri Gunnarsson. Stjórn upptöku: Ragnar Eyþórsson.

Þjóðin elskar grín og sérstaklega það sem kallað er sketsar. Upprennandi grínistinn Unnar Steinn ætlar að segja okkur frá Sketsagerðinni sem hann heldur úti á samfélagsmiðlum. Ef það er ekki nóg þá ætla sérfræðingarnir Birna Rún og Pálmi Freyr að kryfja með sketsaformið sem sérfræðingar vikunnar.



Daði Freyr sem er að fara að gefa út nýja plötu á morgun – við heimsækjum hann á nýja heimilið í Hveragerði og hann tekur fyrir okkur lagið þar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508173000 +0000" stop="20260508182100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260508173100 +0000" stop="20260508174000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Prófum aftur</title>
    <desc>Katta er 14 ára og er einkar lagin við að koma sér í vandræðalegar aðstæður. Sem betur fer er hún með app í símanum sínum sem getur fært hana aftur í tímann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508174100 +0000" stop="20260508174800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skólalíf í Grænlandi</title>
    <desc>Í þessum þáttum kynnumst við krökkunum í 5.a í Mathias Storch-skólanum í Ilulissat í Grænlandi. Þættirnir eru á dönsku með íslenskum texta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508174800 +0000" stop="20260508180900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Risaeðlu-Dana IV</title>
    <desc>Dana er 9 ára stelpa sem elskar risaeðlur. Líf hennar breytist til frambúðar þegar hún fær gefins handbók um risaeðlur, sem kennir henni ekki aðeins nýja hluti um dýrin, heldur gefur henni ofurkrafta sem gera henni kleift að sjá fyrir sér risaeðlur í raunveruleikanum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508180900 +0000" stop="20260508182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tvöföld vandræði</title>
    <sub-title>(7 af 15)</sub-title>
    <desc>Matilda er metnaðarfullur námsmaður og vill standa sig vel í skólanum. Hana dreymir líka um gott félagslíf, að skemmta sér jafn mikið og vinsælu jafnaldrar hennar - en hvernig fer hún að því? Hún pantar klón af sér á dularfullri vefsíðu og þarf skyndilega að takast á við tvífara sem tekur yfir líf hennar.

Klónið nýtur mikilla vinsælda, annað en Matilda.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508182000 +0000" stop="20260508184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Húsið okkar á Sikiley</title>
    <desc>Sænsk þáttaröð þar sem við fylgjumst með sænskri fjölskyldu gera upp gamalt hús á Sikiley.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508185000 +0000" stop="20260508185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Bláu augun þín

Flytjandi: Gunnar Þórðarson

Lagahöfundur: Gunnar Þórðarson

Textahöfundur: Ólafur Gaukur Þórhallsson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508190000 +0000" stop="20260508192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508193000 +0000" stop="20260508193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508193500 +0000" stop="20260508194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508194500 +0000" stop="20260508200900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>20 og eitthvað</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Ný íslensk grínþáttaröð eftir Arnór Björnsson, Óla Gunnar Gunnarsson og Vigdísi Hafliðadóttur. Þrjú ungmenni takast á við þær áskorarnir sem fylgja þrítugsaldrinum; háskólann, vinnumarkaðinn, sambandsdrauga, rappara og glataða æskudrauma. Hér mætir íslenskur veruleiki óbeisluðu ímyndunarafli. Þættirnir skarta sex frumsömdum lögum eftir FLOTT. Aðalhlutverk: Arnór Björnsson, Óli Gunnar Gunnarsson og Vigdís Hafliðadóttir. Leikstjóri: Kristófer Dignus. Framleiðsla: Kontent.

Diljá fer á djammið. Janus fer á djammið. Teitur fer á djammið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508201500 +0000" stop="20260508214500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jón Jónsson í Eldborg - 40 ára afmælistónleikar</title>
    <desc>Glæný tónleikamynd í leikstjórn Freys Árnasonar. Í nóvember 2025 hélt Jón Jónsson upp á 40 ára afmælið sitt með tónleikum í Eldborg. Hér gefst áhorfendum kostur á að hlýða á helstu slagarana í bland við einlægar sögur af ferlinum auk þess sem Jóni er fylgt eftir við undirbúning tónleikana. Framleiðandi: Kári Steinarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508214500 +0000" stop="20260508221400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kvikmyndaklúbburinn</title>
    <sub-title>(3 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir leiknir þættir frá 2025. Evie og Noa eru forfallnir kvikmyndanördar sem fá útrás fyrir áhugamálið í vikulegum kvikmyndaklúbbi þar til að óvænt flétta kemur klúbbnum í uppnám. Aðalhlutverk: Aimee Lou Wood, Nabhaan Rizwan og Liv Hill.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508221500 +0000" stop="20260508234400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Karen Pirie: Gamlar syndir</title>
    <sub-title>(3 af 3)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð breskra glæpaþátta um skosku rannsóknarlögreglukonuna Karen Pirie sem rannsakar gamalt, óleyst sakamál og kemur auga á ýmsa vankanta á upphaflegu rannsókninni. Aðalhlutverk: Lauren Lyle, Chris Jenks og Zach Wyatt. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508234500 +0000" stop="20260509010900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sálgreinir í Túnis</title>
    <desc>Frönsk-túnisk gamanmynd frá 2019 í leikstjórn Manele Labidi Labbé. Sálgreinirinn Selma snýr aftur til heimabæjar síns í Túnis og opnar sálfræðistofu. Ekki eru allir bæjarbúar sáttir við þetta framtak í fyrstu en smám saman snýst þeim hugur og kúnnahópur hennar stækkar ört. Fljótlega veit Selma öll leyndarmál bæjarins og málin flækjast enn frekar þegar myndarlegur lögreglumaður fer að sýna henni áhuga. Aðalhlutverk: Moncef Ajengui, Amen Arbi og Ramla Ayari.</desc>
  </programme>
</tv>
