<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="RUV EPG Scraper">
  <channel id="ruv.is">
    <display-name>RÚV 1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260612130000 +0000" stop="20260612132600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.

Dökkar verðbólguhorfur ógna kjarasamningum</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612132600 +0000" stop="20260612133500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Æfingar fyrir háls og herðar. Sitjandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612133500 +0000" stop="20260612135200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.

Heimsmeistaramót karla í knattspyrnu er hafið. Framundan er rúmur mánuður af fótboltafári; 104 leikir í þremur löndum og eitthvað í kringum 10.000 mínútur af fótbolta. Rætt við Kristjönu Arnarsdóttur, fjölmiðlakonu, og Björn Berg, sérfræðing í fjármálumí knattspyrnu um alþjóðapólitíkina, miðaverðið og sitthvað fleira í aðdraganda mótsins.



Í þættinum heimsækjum við líka fuglaljósmyndarann Eyþór Inga Jónsson, sem býr í Svarfaðardal. Hann segir ekkert jafnast á við volkið og slarkið sem fylgir biðinni eftir hinu fullkomna skoti.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612135500 +0000" stop="20260612151300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útsvar 2018</title>
    <desc>Spurningakeppni sveitarfélaga frá 2018. Þátttakendur að þessu sinni eru lið frá þeim sveitarfélögum sem komust í úrslit árin á undan eða hafa oftast komist nálægt því. Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Sólmundur Hólm. Spurningahöfundur og dómari er Jón Svanur Jóhannsson. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.

Lið Grindavíkurbæjar: Agnar Steinarsson, Daníel Pálmason, Margrét Pálsdóttir.

Lið Fjarðabyggðar: Birgir Jónsson, Hákon Ásgrímsson, Heiða Dögg Liljudóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612151500 +0000" stop="20260612153900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2009-2010</title>
    <desc>Gamanþættir frá 2009-2010 þar sem leikararnir Karl Ágúst Úlfsson, Pálmi Gestsson, Sigurður Sigurjónsson og Örn Árnason bregða á leik, sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612154000 +0000" stop="20260612155400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sagan frá öðru sjónarhorni</title>
    <desc>Hver skrifar sögu okkar? Það fer eftir ýmsu, svo sem þjóðerni, kyni eða uppruna, og sama atburði má lýsa á marga mismunandi vegu. Fornleifauppgröftur, nýjar rannsóknir eða annar tíðarandi getur líka valdið því að sagnfræðin verði endurskoðuð. Emma Molin og Özz Nûjen hjálpa okkur að sjá fleiri en eitt sjónarhorn á sögunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612155500 +0000" stop="20260612163400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Líkamstjáning</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir þættir um líkamstjáningu þar sem teknar eru fyrir ýmsar aðstæður sem fólk verður gjarnan óöruggt í. Fjallað er um hvernig hægt er að vinna með líkamstjáningu til að virka öruggari til dæmis á stefnumótum og í atvinnuviðtölum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612163600 +0000" stop="20260612170400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sænsk tíska</title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2022 þar sem farið er yfir tískusögu Svíþjóðar frá 1960 til dagsins í dag. Auk þess er fjallað um þekktustu fatahönnuði landsins. Í hverjum þætti er einn áratugur tekinn fyrir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612170500 +0000" stop="20260612173200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Miðstöðin</title>
    <desc>Siggi Gunnars stýrir lifandi þætti um dægurmenningu með áherslu á tónlist, sjónvarp og kvikmyndir. Helstu straumar og stefnur, innlit til áhugaverðs fólks og skemmtilegir gestir í myndveri. Umsjón: Sigurður Þorri Gunnarsson. Stjórn upptöku: Ragnar Eyþórsson.

Í þætti kvöldsins heyrum við um áhugavert samstarf Emmsjé Gauta og KK.



HM í fótbolta karla byrjar í dag og þá reimum við á okkur takkaskóna. Edda Sif og Helga Margrét ætla að fara yfir áhugaverða þætti og kvikmyndir, þar sem íþróttir eru í aðalhlutverki, ásamt því að ræða sjarmann á bakvið svona stórmót.



Sumarleikhúsið afturámót er að  setja upp Með allt á hreinu í sumar. Við ætlum að fara í heimsókn í þetta kröftuga leikhús. Í lok þáttar fáum við svo tónlistaratriði frá þeim.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612173200 +0000" stop="20260612182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260612173300 +0000" stop="20260612174200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Prófum aftur</title>
    <desc>Katta er 14 ára og er einkar lagin við að koma sér í vandræðalegar aðstæður. Sem betur fer er hún með app í símanum sínum sem getur fært hana aftur í tímann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612174200 +0000" stop="20260612175100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eilíft drama</title>
    <desc>Hvað gerist þegar besta vinkonan byrjar að hanga með einhverjum öðrum? Saga um vináttu sem rofnar og breytist. Þáttaröðin er á sænsku með íslenskum texta.

Ella og Olivia hittast loksins eftir langt jólafrí! Dagurinn endar þó með með hörmungum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612175100 +0000" stop="20260612181300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Risaeðlu-Dana IV</title>
    <desc>Dana er 9 ára stelpa sem elskar risaeðlur. Líf hennar breytist til frambúðar þegar hún fær gefins handbók um risaeðlur, sem kennir henni ekki aðeins nýja hluti um dýrin, heldur gefur henni ofurkrafta sem gera henni kleift að sjá fyrir sér risaeðlur í raunveruleikanum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612181300 +0000" stop="20260612182400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tvöföld vandræði</title>
    <sub-title>(11 af 15)</sub-title>
    <desc>Matilda er metnaðarfullur námsmaður og vill standa sig vel í skólanum. Hana dreymir líka um gott félagslíf, að skemmta sér jafn mikið og vinsælu jafnaldrar hennar - en hvernig fer hún að því? Hún pantar klón af sér á dularfullri vefsíðu og þarf skyndilega að takast á við tvífara sem tekur yfir líf hennar.

Klónið stígur í sviðsljósið og tekur alla athyglina.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612182400 +0000" stop="20260612185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Húsið okkar á Sikiley</title>
    <desc>Sænsk þáttaröð þar sem við fylgjumst með sænskri fjölskyldu gera upp gamalt hús á Sikiley.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612185000 +0000" stop="20260612185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Hvað ef

Flytjandi: GDRN (Guðrún Ýr Eyfjörð Jóhannesdóttir)

Höfundur: Guðrún Ýr Eyfjörð Jóhannesdóttir</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612190000 +0000" stop="20260612192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612193000 +0000" stop="20260612193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612193500 +0000" stop="20260612194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612194500 +0000" stop="20260612201200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tímaflakkið - Arfleifð Dragós</title>
    <sub-title>(1 af 8)</sub-title>
    <desc>Danskir spennuþættir fyrir alla fjölskylduna. Romeo og Holly komast yfir tímavél sem flytur þau aftur til miðalda. Þar hitta þau unga aðalsmanninn Laurentius sem vill svo til að er forfaðir Hollyar. Saman flækjast þau í örlagaríka atburðarás sem gæti kostað þau lífið. Þættirnir eru sjálfstætt framhald jóladagatalsins Tímaflakksins. Aðalhlutverk: Julian Brix, Lærke Krabbe De Waal og Caspar Phillipson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612201500 +0000" stop="20260612210000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dýrin mín stór og smá</title>
    <sub-title>(1 af 7)</sub-title>
    <desc>Bresk þáttaröð um dýralæknastofu í Yorkshire á fjórða áratugnum. Þættirnir byggjast á bókum eftir Alf Wight sem skrifaði undir nafninu James Herriot. Aðalhlutverk: Nicholas Ralph, Anna Madeley og Samuel West.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612210500 +0000" stop="20260612222900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ótroðnar slóðir</title>
    <desc>Bandarísk kvikmynd frá 2017 um kántrísöngkonuna Charlotte sem ferðast ásamt vinkonum sínum til æskuslóðanna í Tennessee viku fyrir brúðkaupið sitt. Þar hittir hún æskuástina, Ray, og uppgötvar að enn eru neistar á milli þeirra. Leikstjóri: Blair Hayes. Aðalhlutverk: Lauren Alaina, Charlene Tilton og Donny Boaz.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612223000 +0000" stop="20260612235900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vera XII</title>
    <desc>Bresk sakamálamynd byggð á sögu eftir Ann Cleeves um Veru Stanhope rannsóknarlögreglukonu á Norðymbralandi. Aðalhlutverk: Brenda Blethyn og Jon Morrison. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613000000 +0000" stop="20260613003500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613003500 +0000" stop="20260613030000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bandaríkin - Paragvæ</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Bandaríkjanna og Paragvæ á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613070000 +0000" stop="20260613095900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260613070100 +0000" stop="20260613070500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Smástund II</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613070600 +0000" stop="20260613072100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Appelsínufílsi</title>
    <desc>Appelsínufílsi, Píví og Fílsi litli búa í helli ofan í jörðinni. Það gerist margt skemmtilegt og stundum skrýtið í ævintýraheimi þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613072100 +0000" stop="20260613072800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lundaklettur</title>
    <desc>Litlu lundasystkinin Úna og Bubbi búa á eyjunni Lundakletti. Þau lenda sífellt í nýjum ævintýrum með vinum sínum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613072800 +0000" stop="20260613073400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli I</title>
    <desc>Lalli færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613073500 +0000" stop="20260613074000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang VI</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613074000 +0000" stop="20260613074700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Litla Ló</title>
    <desc>Litla Ló býr með Kisu, bróður sínum Húgó, foreldrum sínum - og líka álfinum Búa sem býr í holu í veggnum. Búi er algjör töframaður og á hverjum degi býður hann Litlu Ló og Kisu í nýtt ævintýri úti í náttúrunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613074700 +0000" stop="20260613075900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eysteinn og Salóme</title>
    <desc>Fallegir teiknimyndaþættir um óvenjulega vináttu bjarnarins Ernests og músarinnar Célestine.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613075900 +0000" stop="20260613081300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda I</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613081300 +0000" stop="20260613081600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hundurinn Ibbi</title>
    <desc>Ibbi er sjálfsöruggur, forvitinn og hefur ótrúlegan áhuga flest öllu því sem fyrirfinnst í daglegu lífi. Hann er mjög hjálpsamur og hleypur iðulega undir bagga með öllum þeim sem þurfa á aðstoð að halda.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613081700 +0000" stop="20260613082000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ofurdýr í náttúrunni</title>
    <desc>Ofurkraftar náttúrunnar lifna við! Sprenghlægileg og fróðleg þáttaröð fyrir krakka sem sýnir undur dýranna og hvers vegna við ættum að vernda heiminn þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613082000 +0000" stop="20260613083100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613083100 +0000" stop="20260613085300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin IX</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613085400 +0000" stop="20260613090200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613090200 +0000" stop="20260613092500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kúlugúbbarnir IV</title>
    <desc>Krúttlegir teiknimyndaþættir um litla hafbúa sem eru saman í bekk og elska að syngja og dansa. Kennarinn þeirra er hress gullfiskur sem kennir þeim ýmislegt um lífið og tilveruna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613092500 +0000" stop="20260613094600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur úr Andabæ</title>
    <desc>Teiknimyndaþættir um moldríku öndina Jóakim aðalönd, seinheppna frænda hans, Andrés önd, og félaga þeirra í Andabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613094700 +0000" stop="20260613095800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Töfratú</title>
    <desc>Töfratú er fantasíuland dásamlegra álfa og hafmeyja þar sem raunveruleg viðfangsefni á borð við systkinaerjur, sanngirni og sjálfstraust eru könnuð nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613095900 +0000" stop="20260613100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan II</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist og njóta tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613100000 +0000" stop="20260613102400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævar vísindamaður I</title>
    <desc>Þáttaröð frá 2013 úr smiðju Ævars Vísindamanns. Ævar er nú kominn í nýja og enn stærri tilraunastofu í samstarfi við Sprengjugengið hjá HÍ, Marel og Vísindavefinn. Íslenskt hugvit verður haft að leiðarljósi, alvöru- og ímyndaðir vísindamenn birtast ljóslifandi fyrir augum áhorfenda og gerðar verða lífshættulegar tilraunir, þegar Ævar þorir. Dagskrárgerð: Eggert Gunnarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613102500 +0000" stop="20260613111100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útúrdúr</title>
    <desc>Þættir frá 2011 þar sem fjallað er um klassíska- og samtímatónlist í víðum skilningi og leitast við að kynna hana á skemmtilegan, aðgengilegan og fjölbreyttan hátt. Tónlistarfólk kemur saman í stúdíói, spjallar um tónverk og leikur þau líka. Þá er rætt við sérfræðinga og áhugamenn úr ýmsum áttum. Umsjónarmenn eru Víkingur Heiðar Ólafsson og Halla Oddný Magnúsdóttir. Dagskrárgerð: Helgi Jóhannesson og Viðar Víkingsson.

Í fyrsta þætti Útúrdúrs komum við aðeins inn á hvernig Mozart hefur verið notaður í viðbjóðslegum tilgangi í gegnum tíðina. Í þættinum heyrum við Guðrúnu Hlín Þórarinsdóttur segja frá móður sinni, Margréti Eiríksdóttur píanóleikara, og hvernig hún hélt áfram að spila Schubert þrátt fyrir minnistap. Fram komu: Roger Scruton, heimspekingur og listfræðingur. Steven Mithen, fornleifafræðingur. Guðrún Hlín Þórarinsdóttir. Gunnar Guðbjörnsson, söngvari.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613111500 +0000" stop="20260613114300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ráðgátan um Óðin</title>
    <desc>Cecilie Nielsen kynnir sér dularfulla og drungalega fortíð Óðins, en tengsl guðsins við Danmörk eru ef til vill sterkari en nokkurn hefði grunað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613114500 +0000" stop="20260613120900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(10 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.

Fjallað er um Curaçao, Jórdaníu, Grænhöfðaeyjar og Úsbekistan.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613121000 +0000" stop="20260613123400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(11 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.

Fjallað er um Skotland, Tyrkland, Svíþjóð og Tékkland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613123500 +0000" stop="20260613125500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veiðikofinn</title>
    <desc>Veiðiþættir í umsjá bræðranna Gunnars og Ásmundar Helgasona. Í þáttunum fara þeir á ýmsa veiðistaði, fá aðstoð sérfræðinga og heimafólks og veiða meðal annars ísaldarrurriða á flugu, þorsk af kajak, lax á Vesturlandi, silung á fjöllum og hákarl úr fjöru. Þeir elda allt sem þeir veiða, þó við misjafnar aðstæður og með misjöfnum árangri. Dagskrárgerð: Eiríkur Ingi Böðvarsson.

Sjóbleikjan þykir einn allra besti matfiskur sem kostur er á og bræðurnir freista þess að fanga þennan ljúffenga fisk. Áfangastaðurinn er Önundarfjörður, þar sem áin er tær, veðrið gott og ströndin hvít. Aflinn er síðan eldaður á býsna nýstárlegan hátt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613130000 +0000" stop="20260613132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613132500 +0000" stop="20260613134400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hásetar</title>
    <desc>Félagarnir og fyrrum Hraðfréttamennirnir Benni og Fannar réðu sig sem háseta á frystitogarann Hrafn Sveinbjarnarson frá Grindavík. Í þáttunum fáum við að fylgjast með strákunum í ævintýralegum 30 daga túr. Dagskrárgerð: Benedikt Valsson og Fannar Sveinsson. Framleiðsla: Skot.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613135000 +0000" stop="20260613160500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fylkir - Grótta</title>
    <desc>Keppnir í bikarkeppni karla í fótbolta.

Leikur Fylkis og Gróttu í í 8-liða úrslitum Mjólkurbikars karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613160500 +0000" stop="20260613163400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskyldan í forgrunni</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir gamanþættir frá 2022 um hina óviðjafnanlegu Jessop-fjölskyldu. Daglegt líf þeirra er heldur óreiðukennt og yngsti sonurinn Sam festir það allt á filmu. Aðalhlutverk: Katherine Parkinson, Jim Howick og Freya Parks. Handritshöfundur: Tom Basden.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613163500 +0000" stop="20260613170100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Mótorsport</title>
    <sub-title>(3 af 9)</sub-title>
    <desc>Þáttur um Íslandsmótin í rallý, torfæru og ýmsu öðru. Dagskrárgerð: Bragi Þórðarson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613170500 +0000" stop="20260613172700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stúdíó RÚV</title>
    <desc>Þættir um íslenska dægurtónlist. Tónlistarmenn koma í stutt viðtöl í Stúdíó RÚV og færa landsmönnum tónlist heim í stofu. Stjórn upptöku: Þór Freysson.

Umsjón: Atli Már Steinarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613173000 +0000" stop="20260613182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260613173100 +0000" stop="20260613175200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Hópurinn endar í stórum fimmhyrndum sal. Galdrar Alberts og Guðrúnar fara úrskeiðis. Álfur og Hallgrímur birtast og þau sogast öll inn í ormagöng þar sem tíminn er brenglaður. Inn í göngunum býr draugur galdramanns sem fleygir Ormhildi, Kisa og Álfi  út. Þau komast í þyrluna, sem lið Hallgríms hefur gert við, og fljúga heim á Breiðholtseyju.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613175300 +0000" stop="20260613175800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613175800 +0000" stop="20260613180900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrímslasjúkir snillingar</title>
    <desc>Þegar afi ykkar er búin að þjálfa ykkur sem skrímslaveiðimenn, þá er ekkert annað í stöðunni en að veiða öll skrímslin! Það er þó eitt vandamál, krakkarnir elska skrímslin og vilja helst bara bjarga þeim. Það geta þau gert á meðan afi blundar, eða hvað?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613180900 +0000" stop="20260613182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Strumparnir II</title>
    <desc>Þættir um óteljandi ævintýri Strumpanna og Kjartans galdrakarls sem fara hér á kostum í Strumpabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613182000 +0000" stop="20260613184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Nördar - ávallt reiðubúnir</title>
    <desc>Sænskir þættir frá 2021. Fjölskyldur prófa alls kyns afþreyingu í von um að finna áhugamál sem öll fjölskyldan getur stundað saman.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613185000 +0000" stop="20260613185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613190000 +0000" stop="20260613192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613192500 +0000" stop="20260613193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613193500 +0000" stop="20260613194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613194000 +0000" stop="20260613194300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lottó</title>
    <desc>Lottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613194500 +0000" stop="20260613210100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Grettir</title>
    <desc>Gamanmynd frá 2004 fyrir alla fjölskylduna. Líf Grettis, latasta kattar í heimi, umturnast þegar eigandi hans kemur heim með nýtt gæludýr, hundinn Odda. Þegar Odda er rænt neyðist Grettir til að mjaka sér úr sófanum og leggja í háskalegan björgunarleiðangur. Bill Murray ljáir Gretti rödd sína. Aðalhlutverk: Breckin Meyer, Jennifer Love Hewitt og Stephen Tobolowsky. Leikstjóri: Peter Hewitt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613210500 +0000" stop="20260613223200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Héraðið</title>
    <desc>Íslensk kvikmynd í leikstjórn Gríms Hákonarsonar. Myndin gerist í litlu samfélagi og segir sögu Ingu, kúabónda á miðjum aldri, sem gerir uppreisn gegn kaupfélaginu á staðnum. Hún reynir að fá aðra bændur í lið með sér en það gengur erfiðlega þar sem kaupfélagið hefur sterk ítök í sveitinni. Aðalhlutverk: Arndís Hrönn Egilsdóttir, Sigurður Sigurjónsson og Sveinn Ólafur Gunnarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613223500 +0000" stop="20260613235800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lífsdansinn</title>
    <desc>Rómantísk kvikmynd frá 2016 um hjónin John og Abby sem hafa ákveðið að skilja. Þegar þau komast að því að dóttir þeirra ætlar að gifta sig ákveða þau að setja sín eigin áform til hliðar þar til eftir brúðkaupið. Leikstjóri: Mike Rohl. Aðalhlutverk: Jennie Garth, Dan Payne og Chanelle Harquail-Ivsak.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614000000 +0000" stop="20260614004500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614004500 +0000" stop="20260614031000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Haítí - Skotland</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Haítí og Skotlands á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614031500 +0000" stop="20260614033900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(6 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.

Fjallað er um Nýja-Sjáland, Ástralíu, Panama og Sviss.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614034500 +0000" stop="20260614061000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ástralía - Tyrkland</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Ástralíu og Tyrklands á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614070000 +0000" stop="20260614095800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260614070100 +0000" stop="20260614070500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Smástund I</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614070500 +0000" stop="20260614071100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og verkfærin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi verkfæri, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614071200 +0000" stop="20260614071500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bursti II</title>
    <desc>Ævintýri Bursta og vina hans. Bursti er forvitinn og þrjóskur broddgöltur sem býr þar sem litlir hlutir eru stórir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614071600 +0000" stop="20260614072800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda II</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614072800 +0000" stop="20260614073500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskyldufár</title>
    <desc>Gamansamir þættir um strútapabbann Edda og áttburana hans. Eddi strútapabbi er fullkomnunarsinni og reynir að gera allt sem í hans valdi stendur til að vernda áttburana sína. Hann á fullt í fangi með það, enda eru ævintýrin hjá stórri fjölskyldu mörg og ímyndunaraflið mikið.

Eddi strútapabbi segir börnunum sínum söguna af því þegar þau fluttu inn í húsið, þegar þau voru enn í eggjunum sínum. Sagan er í raun upphafið af skrautlegri fjölskyldusögu þeirra!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614073500 +0000" stop="20260614074000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614074000 +0000" stop="20260614074500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang V</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614074500 +0000" stop="20260614075200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja I</title>
    <desc>Fyrsta þáttaröðin af hinni vinsælu Blæju. Blæja er sex ára hundur sem er stútfull af óstöðvandi gleði. Allir venjulegir hlutir geta orðið ævintýri hjá Blæju og fjölskyldu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614075200 +0000" stop="20260614081500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kúlugúbbarnir</title>
    <desc>Krúttlegir teiknimyndaþættir um litla hafbúa sem eru saman í bekk og elska að syngja og dansa. Kennarinn þeirra er hress gullfiskur sem kennir þeim ýmislegt um lífið og tilveruna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614081500 +0000" stop="20260614082300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins 4</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614082300 +0000" stop="20260614083400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krílin</title>
    <desc>Leikföngin í Háaloftsbæ lifna við og breyta hversdagslegum hlutum í stórskemmtilegar uppfinningar. Krílin eru nefnilega snillingar í að nota ímyndunaraflið og um leið hvetja börn til þess að skapa og prófa sig áfram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614083400 +0000" stop="20260614085600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Múmínálfarnir I</title>
    <desc>Skemmtilegir þættir um hina ástsælu Múmínálfa Tove Jansson og ævintýri þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614085600 +0000" stop="20260614090200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614090300 +0000" stop="20260614091300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bjössi Brunabangsi III</title>
    <desc>Ný sería um hinn vinsæla Bjössa Brunabangsa! Í þessari seríu fylgjumst við með hetjunni Bjössa brunabangsa, sem elskar að keyra slökkviliðsbíl og slökkva elda. Á hverjum einasta degi leysir hann spennandi verkefni með hjálp frá samstarfsfólki sínu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614091400 +0000" stop="20260614093700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dóta Læknir</title>
    <desc>Líflegir barnaþættir um stúlku sem getur læknað leikföng með hjálp frá uppstoppuðum vinum sínum sem öðlast líf í gegnum töfra hlustunarpípu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614093800 +0000" stop="20260614095900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Hópurinn endar í stórum fimmhyrndum sal. Galdrar Alberts og Guðrúnar fara úrskeiðis. Álfur og Hallgrímur birtast og þau sogast öll inn í ormagöng þar sem tíminn er brenglaður. Inn í göngunum býr draugur galdramanns sem fleygir Ormhildi, Kisa og Álfi  út. Þau komast í þyrluna, sem lið Hallgríms hefur gert við, og fljúga heim á Breiðholtseyju.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614100000 +0000" stop="20260614105700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kappsmál</title>
    <desc>Skemmtiþáttur um íslenska tungu í umsjón Braga Valdimars Skúlasonar og Vigdísar Hafliðadóttur. Þátttakendur etja kappi í fjölbreyttum leikjum og þrautum. Framleiðsla: Skot í samstarfi við RÚV.

Keppendur eru Elísabet Ormslev, Stefanía Svavarsdóttir, Halldór Gunnar Pálsson og Sverrir Bergmann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614110000 +0000" stop="20260614112800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á götunni</title>
    <desc>Norsk gamanþáttaröð tekin upp í Karls Jóhanns-götu í Osló. Þar getur næstum allt gerst og fólkið á götunni lendir óvart í sjónvarpinu. Umsjónarmenn eru Erik Solbakken og Hasse Hope. e.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614113000 +0000" stop="20260614120100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Djók í Reykjavík</title>
    <desc>Dóri DNA spjallar við marga af virkustu grínistum landsins og spyr hvort hægt sé að lifa á gríni einu saman. Hver er galdurinn við húmor og þarf maður að æfa sig í fyndni? Gestir Dóra eru meðal annarra Anna Svava, Ari Eldjárn, Bergur Ebbi, Dóra Jóhannsdóttir, Þorsteinn Guðmundsson, Saga Garðarsdóttir, Steindi Jr. og Hugleikur Dagsson. Dagskrárgerð: Gaukur Úlfarsson.

Í fimmta þætti heimsækir Dóri Önnu Svövu og þau elda sér kjötbollur. Einnig fer hann með Jóhanni Alfreð í pabbaleik og tekur í gítarinn með Andra Ívarssyni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614120500 +0000" stop="20260614122900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(12 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.

Fjallað er um Spán, Frakkland, Argentínu og Portúgal.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614123000 +0000" stop="20260614125600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eurovision og pólitík</title>
    <sub-title>(3 af 3)</sub-title>
    <desc>Finnsk heimildarþáttaröð frá 2025. Hvernig birtist pólitík í ópólitískri keppni? Pólitík hefur alltaf verið samofin Eurovision þrátt fyrir bann EBU við hvers kyns pólitískum yfirlýsingum í keppninni. Fjallað er um Eurovision sem vettvang stjórnmála, skoðana og mótmæla.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614130000 +0000" stop="20260614132000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614132000 +0000" stop="20260614141700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Surtsey</title>
    <desc>Heimildarmynd um Surtsey eftir Gísla Einarsson og Magnús Atla Magnússon. Myndin var gerð í tilefni af því að 60 ár eru síðan eldgosið sem myndaði Surtsey hófst. Frá upphafi hefur vísindafólk fylgst grannt með framgangi náttúrunnar í Surtsey, allt frá því að fyrsta plantan nam þar land til dagsins í dag þegar fjölbreytt plöntu- og dýralíf er í eynni. Saga Surtseyjar er rifjuð upp í árlegum vísindaleiðangri á vegum Surtseyjarfélagsins sumarið 2023.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614142000 +0000" stop="20260614151200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tíu fingur</title>
    <desc>Þáttaröð frá árinu 2006 um íslenska einleikara sem allir hafa staðið framarlega í íslensku tónlistarlífi um lengri eða skemmri tíma. Umsjón: Jónas Sen. Dagskrárgerð: Jón Egill Bergþórsson.

Í þessum þætti er rætt við Önnu Guðnýju Guðmundsdóttur píanóleikara og Sigurð Ingva Snorrason klarinettuleikara.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614151500 +0000" stop="20260614161800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jón Múli 100 ára</title>
    <desc>Í tilefni af því að öld var liðin frá fæðingu Jóns Múla Árnasonar árið 2021 hélt Stórsveit Reykjavíkur tónleika honum til heiðurs. Öll hans þekktustu lög voru þar flutt í glænýjum útsetningum. Söngvarar á tónleikunum voru Ellen Kristjánsdóttir, Jón Jónsson, Sigríður Thorlacius og Sigurður Guðmundsson. Hljómsveitarstjóri var Sigurður Flosason. Upptöku stjórnaði Gísli Berg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614162000 +0000" stop="20260614170000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í 50 ár</title>
    <desc>Árið 2016 voru fimmtíu ár síðan Ríkisútvarpið hóf sjónvarpsútsendingar og á þessum fimmtíu árum hefur það sýnt ógrynni af efni allstaðar að af landinu. Í 50 ár eru níu sjónvarpsþættir sem sendir voru út frá vel völdum stöðum á landinu sumarið 2016 þar sem rifjaðar voru upp sögur og svipmyndir af sjónvarpssögu viðkomandi landshluta. Umsjónarmenn: Gísli Einarsson og Guðrún Gunnarsdóttir. Dagskrárgerð: Karl Sigtryggsson.

Í þessum þætti bregðum við upp svipmyndum úr safni sjónvarpsins frá Suðausturlandi. Við fylgjumst með þegar bílar eru ferjaðir yfir jökulfljót á gömlum bryndreka. Við sjáum fyrstu brýrnar sem komu á þessi sömu fljót og fræðumst um hversu mikil bylting það var. Við leitum að Gullskipinu og rifjum upp gullæðið á Skeiðarársandi. Við fáum sýnishorn af hornfirksri leiklist og heyrum hornfirska tóna. Síðan hittum við sjálfst „sjónvarpsbarnið“ sem fagnar fimmtíu ára afmæli sínu í haust.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614170000 +0000" stop="20260614172700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í fremstu röð</title>
    <desc>Þættir um líf ungra dansara í Konunglega danska ballettinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614173000 +0000" stop="20260614182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260614173100 +0000" stop="20260614175000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stundin okkar - Tökum á loft I</title>
    <sub-title>(9 af 11)</sub-title>
    <desc>Loft hefur svifið um loftin blá frá örófi alda án þess að lenda nokkurn tímann á jörðu. Það kynnist ævintýralegri tilvist mannsbarna í gegnum sjónaukann sinn og endurspeglar sjálft sig í þeim.

Loftfarið hefur hrapað, krakkarnir eru týndir og enginn veit með vísu hvort og hvenær þau komast aftur heim.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614175000 +0000" stop="20260614175900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Björgunarhundurinn Bessí</title>
    <desc>Anne Dorothea á mjög sérstakan besta vin, björgunarhundinn Bessa!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614175900 +0000" stop="20260614181200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Þorri og Þura - vinir í raun</title>
    <desc>Þorri og Þura eru álfar og heimsins bestu vinir. Einn daginn eiga þau von á Eysteini vini sínum en svo bólar ekkert á honum. Þorri og Þura leggja þá af stað í leit að vini sínum.

Þorri, Þura og Eysteinn kynnast Fjólu Þöll sem er ný flutt í hverfið. Að lokum verða þau öll góðir vinir og halda vinaveislu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614181200 +0000" stop="20260614181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Undraveröld villtu dýranna</title>
    <desc>Dýralífsþættir sem gefa okkur dásamlega innsýn inn í undraveröld villtu dýranna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614182000 +0000" stop="20260614185100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hljómskálinn</title>
    <desc>Þáttaröð um íslenska tónlist í umsjón Sigtryggs Baldurssonar. Honum til halds og trausts eru Guðmundur Kristinn Jónsson og Bragi Valdimar Skúlason. Farið er um víðan völl íslensku tónlistarsenunnar og þekktir tónlistarmenn fengnir til að vinna nýtt efni fyrir þættina.



Textað á síðu 888 í Textavarpi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614185000 +0000" stop="20260614185400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Strange Days

Flytjandi: Pale Moon

Höfundar: Árni Guðjónsson og Natalia Sushchenko</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614190000 +0000" stop="20260614192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614192500 +0000" stop="20260614193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614193500 +0000" stop="20260614194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614194500 +0000" stop="20260614203600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Asía - með íslenskum þul</title>
    <sub-title>(7 af 7)</sub-title>
    <desc>Heimildarþáttaröð þar sem David Attenborough kannar náttúru og dýralíf í Asíu, stærstu heimsálfu jarðar. Þættirnir eru talsettir á íslensku en sýndir með ensku tali á RÚV 2 á sama tíma.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614204000 +0000" stop="20260614210000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Steinsnar frá þjóðvegi</title>
    <sub-title>(2 af 6)</sub-title>
    <desc>Ferðaþættir þar sem leikarinn Örn Árnason bregður sér í hlutverk leiðsögumanns og ferðast um áhugaverða staði við þjóðveginn eða örskammt frá. Frikki Frikk, tökumaður og ljósmyndari, er fylgdarsveinn Arnar í þessum ferðum og saman sýna þeir fram á að stundum er óþarfi að leita langt yfir skammt. Léttir þættir þar sem fjallað er um náttúru, sögu og menningu.

Í þættinum heimsækjum við Jónasarlund á Laugarvatni, kíkjum í Skálholt og spáum í siðaskiptin. Einnig skoðum við konungssteina á Geysi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614210500 +0000" stop="20260614215700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Carmenrúllur III</title>
    <sub-title>(9 af 9)</sub-title>
    <desc>Þriðja og síðasta þáttaröð þessara sannsögulegu dönsku þátta. Árið er 1968 og þrátt fyrir velgengni carmenrúllanna á heimsvísu er fyrirtækið í fjárhagsvandræðum. Axel þarf að taka stórar ákvarðanir til að bjarga fyrirtækinu, með ófyrirséðum afleiðingum fyrir alla sem standa honum nærri. Aðalhlutverk: Morten Hee Andersen, Maria Rossing, Lars Ranthe og Nicolai Jørgensen. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614220500 +0000" stop="20260614225000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614225000 +0000" stop="20260615011000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílabeinsströndin - Ekvador</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Fílabeinsstrandarinnar og Ekvador á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615011500 +0000" stop="20260615013900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(11 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.

Fjallað er um Skotland, Tyrkland, Svíþjóð og Tékkland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615014500 +0000" stop="20260615041000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svíþjóð - Túnis</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Svíþjóðar og Túnis á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615125500 +0000" stop="20260615131500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615131500 +0000" stop="20260615132500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Jafnvægisæfingar. Gott að hafa eitthvað til að styðja sig við eins og stól eða borð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615132500 +0000" stop="20260615142700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útsvar 2018</title>
    <desc>Spurningakeppni sveitarfélaga frá 2018. Þátttakendur að þessu sinni eru lið frá þeim sveitarfélögum sem komust í úrslit árin á undan eða hafa oftast komist nálægt því. Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Sólmundur Hólm. Spurningahöfundur og dómari er Jón Svanur Jóhannsson. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.

Lið Norðurþings: Snæbjörn Sigurðsson, Þóra Hallgrímsdóttir, Daníel Freyr Birkisson

Lið Kópavogs: Katrín Júlíusdóttir, Kolbeinn Marteinsson, Skúli Þór Jónsson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615143000 +0000" stop="20260615151100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Af fingrum fram II</title>
    <desc>Viðtals- og tónlistarþáttaröð í umsjón Jóns Ólafssonar. Jón fær til sín ýmsa tónlistarmenn í spjall og saman laða þeir fram ljúfa tóna. Dagskrárgerð: Jón Egill Bergþórsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615151500 +0000" stop="20260615154200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í garðinum með Gurrý IV</title>
    <desc>Guðríður Helgadóttir garðyrkjufræðingur fjallar um flest sem heyrir til garðvinnu; jurtir og blómaskrúð. Um dagskrárgerð sér Björn Emilsson.

Gurrý ræðir um skipulag garða við landslagsarkitektinn Samson Bjarnar Harðarson, skiptir begóníublómi og heimsækir skemmtilegan garð Kristínar Ólafsdóttur og Kristjáns E. Jónssonar í Hveragerði.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615154500 +0000" stop="20260615181000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spánn - Grænhöfðaeyjar</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Spánar og Grænhöfðaeyja á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615181000 +0000" stop="20260615181500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615181500 +0000" stop="20260615184300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260615181600 +0000" stop="20260615182900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Appelsínufílsi</title>
    <desc>Appelsínufílsi, Píví og Fílsi litli búa í helli ofan í jörðinni. Það gerist margt skemmtilegt og stundum skrýtið í ævintýraheimi þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615183000 +0000" stop="20260615184300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda I</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615184400 +0000" stop="20260615184500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan I</title>
    <desc>Stutt innslög frá þeim Jasmín og Jómba þar sem þau tala um tónlist og tónfræði.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615184500 +0000" stop="20260615185000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615185000 +0000" stop="20260615185400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Flýg upp

Flytjandi: Aron Can

Höfundar: Aron Can og Þormóður Eiríksson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615190000 +0000" stop="20260615192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615193000 +0000" stop="20260615193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615193500 +0000" stop="20260615194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615194500 +0000" stop="20260615200200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615200500 +0000" stop="20260615210300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jörðin</title>
    <sub-title>(1 af 8)</sub-title>
    <desc>Þriðja þáttaröð þessara stórbrotnu náttúrulífsþátta með David Attenborough um Jörðina, náttúru hennar og dýralíf á öllum árstíðum. Þættirnir eru talsettir á íslensku en sýndir með ensku tali á RÚV 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615210500 +0000" stop="20260615214500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á mörkum hins byggilega heims</title>
    <sub-title>(2 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir heimildarþættir frá 2023. Fylgst er með fólki sem hefur elt drauma sína um einfaldara líf og býr nú á afskekktum stöðum fjarri ys og þys borgarlífsins.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615215000 +0000" stop="20260615222000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Brúðkaupsveislan</title>
    <sub-title>(1 af 8)</sub-title>
    <desc>Norsk leikin þáttaröð frá 2025. Samísk kona bindur vonir við að 3000 gesta brúðkaup sonar hennar lyfti henni ofar í metorðastiganum. Hún fær börnin sín til að skippuleggja stórveisluna en sá hængur er á að systkinunum kemur alls ekki vel saman. Undirbúningurinn einkennist af fjölskylduerjum og algjörri ringulreið þar sem gömul leyndarmál leita upp á yfirborðið. Aðalhlutverk: Sara Margrethe Oskal, Ánte Siri og Inga Márjá Utsi. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615222000 +0000" stop="20260615230300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ferjan</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Sænskir hryllingsþættir frá 2025 byggðir á samnefndri skáldsögu eftir Mats Strandberg. Eitthvað illt leynist um borð í ferju á leið milli Svíþjóðar og Finnlands og þegar fjarskiptasamband rofnar um miðja nótt er engin undankomuleið. Aðalhlutverk: Tuppence Middleton, Kolbjörn Skarsgård, Björn Bengtsson og Jessica Grabowsky. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615230500 +0000" stop="20260615235600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Poppstjörnur á skjánum - Whitney Houston</title>
    <desc>Heimildarþáttur þar sem rýnt er í tónlistarmyndbönd poppstjörnunnar Whitney Houston. Rætt er við leikstjóra, danshöfunda, gagnrýnendur og söngkonuna sjálfa.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616000000 +0000" stop="20260616004500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616004500 +0000" stop="20260616031000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íran - Nýja-Sjáland</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Íran og Nýja-Sjálands á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616130000 +0000" stop="20260616132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616132500 +0000" stop="20260616133400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Almennar æfingar. Bæði sitjandi og standandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616133500 +0000" stop="20260616135200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616135500 +0000" stop="20260616150600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útsvar 2018</title>
    <desc>Spurningakeppni sveitarfélaga frá 2018. Þátttakendur að þessu sinni eru lið frá þeim sveitarfélögum sem komust í úrslit árin á undan eða hafa oftast komist nálægt því. Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Sólmundur Hólm. Spurningahöfundur og dómari er Jón Svanur Jóhannsson. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.

Lið Reykjanesbæjar: Valgerður Björk Pálsdóttir, Grétar Þór Sigurðsson, Kristján Jóhannsson

Lið Ísafjarðarbæjar: Greipur Gíslason, Tinna Ólafsdóttir og Gylfi Ólafsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616150500 +0000" stop="20260616152800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2009-2010</title>
    <desc>Gamanþættir frá 2009-2010 þar sem leikararnir Karl Ágúst Úlfsson, Pálmi Gestsson, Sigurður Sigurjónsson og Örn Árnason bregða á leik, sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616153000 +0000" stop="20260616160000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Við getum þetta ekki</title>
    <desc>Sænsk heimildarþáttaröð í þremur hlutum um streitu og kulnun í starfi hjá ungum konum, en á undanförnum árum hafa kulnunareinkenni aukist hjá ungu fólki og sérstaklega hjá konum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616160000 +0000" stop="20260616163700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Átök í uppeldinu</title>
    <desc>Heimildarþættir um danskar fjölskyldur þar sem börnin vaða uppi og ráða lögum og lofum á heimilinu. Ráðalausir foreldrarnir fá til liðs við sig sálfræðing sem sérhæfir sig í barnauppeldi í von um að ná aftur stjórn á afkvæmunum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616164000 +0000" stop="20260616165800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á móti straumnum</title>
    <desc>Danskir þættir um ungt fólk sem á það sameiginlegt að standa frammi fyrir erfiðleikum í lífi sínu og þurfa að finna leið til að kljást við þá.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616170000 +0000" stop="20260616172700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sporið</title>
    <desc>Íslensk þáttaröð í sex hlutum um dans. Þar er leitað svara við spurningum um hvers vegna fólk dansar, hvernig dansgleðin kviknar og hvers vegna sumir fæðast flinkir dansarar en aðrir taktlausir flækjufætur. Farið verður yfir sögu dansins á Íslandi, mismunandi danstegundir kannaðar og við kynnumst því hvernig dansinn brýst fram á ólíklegustu stöðum. Umsjón: Guðrún Sóley Gestsdóttir. Framleiðsla: Skot.

Dans talar til okkar á ólíka vegu. Hann hreyfir við okkur, veitir útrás og miðlar mikilvægum skilaboðum. Þegar við sameinumst í dansi leysist kraftur úr læðingi sem knýr áfram breytingar á afstöðu og hugmyndum. Í hverju felst pólitískur máttur dansins og hvernig brýst hann fram?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616173000 +0000" stop="20260616181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260616173100 +0000" stop="20260616173800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævintýri Tulipop</title>
    <desc>Ævintýri Tulipop er skemmtileg þáttaröð um litríkan vinahóp sem býr á töfraeyjunni Tulipop. Á hverjum degi gerast ný ævintýri á eyjunni sem sem geta haft áhrifaríkar afleiðingar í för með sér en vináttuböndin reynast ævinlega traust.

Óvelkomnir gestir gera vart við sig á höfði Fredda. Það eru Kítlukrútt! Litríkir, loðnir hnoðrar sem kitla svakalega! Vinirnir reyna allt sem í þeirra valdi stendur til að losa Fredda við óværuna en án árangurs. Það er ekki fyrr en Freddi fær ráð hjá Herra Barra sem þau ná að leysa vandamálið....eða hvað?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616173800 +0000" stop="20260616180000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin IX</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616180000 +0000" stop="20260616180700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja III</title>
    <desc>Þriðja þáttaröðin um hina vinsælu Blæju og Hælbein fjölskylduna. Daglegt líf fjölskyldunnar gengur sinn vanagang, en hins vegar er enginn dagur eins þegar Blæja og Bára eiga í hlut.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616180700 +0000" stop="20260616181400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616181500 +0000" stop="20260616182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616182000 +0000" stop="20260616182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616182500 +0000" stop="20260616185200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Með okkar augum IV</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Einlæg og skemmtileg þáttaröð þar sem fólk með þroskahömlun skoðar málefni líðandi stundar með sínum augum og spyr spurninga á sinn einstaka hátt. Þættir frá árinu 2014. Dagskrárgerð: Elín Sveinsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616185000 +0000" stop="20260616185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Þannig týnist tíminn

Flytjandi: Lay Low (Lovísa Elísabet Sigrúnardóttir)

Höfundur: Bjartmar Guðlaugsson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616190000 +0000" stop="20260616192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616193000 +0000" stop="20260616193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616193500 +0000" stop="20260616194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616194500 +0000" stop="20260616200200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616200500 +0000" stop="20260616203300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hönnunarsögur</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2021 um brautryðjendur í hönnun, arkitektúr og tísku. Í hverjum þætti er ákveðin klassísk hönnun tekin fyrir og samtímahönnuður kynnir sér hana nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616203500 +0000" stop="20260616210400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>2026</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Ný bresk gamanþáttaröð eftir John Morton. Hugh Bonneville mætir til leiks sem Ian Fletcher í aðdraganda heimsmeistaramótsins í fótbolta sem fram fer í Norður-Ameríku í sumar. Aðalhlutverk: Hugh Bonneville, Jessica Hynes og Karl Theobald.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616210500 +0000" stop="20260616220400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lífshlaup Mo Farah</title>
    <desc>Bresk heimildarmynd frá 2022. Afreksíþróttamaðurinn Mo Farah segir átakanlega sögu sína. Níu ára gamall var hann fórnarlamb mansals og fluttur frá Sómalíu til Bretlands með ólögmætum hætti. Nú er hann orðinn margfaldur heims- og ólympíumeistari. Leikstjóri: Leo Burley.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616221500 +0000" stop="20260616230100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ljósið</title>
    <sub-title>(3 af 6)</sub-title>
    <desc>Velskir spennuþættir frá 2022. Blaðakonan Cat Donato snýr aftur á heimaslóðir sínar í Wales í von um að komast að því hvað varð um vinkonu hennar, Elu Roberts, sem hvarf fyrir 18 árum. Aðalhlutverk: Alexandra Roach, Joanna Scanlan og Iwan Rheon. Þættirnir eru ekki vð hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616230000 +0000" stop="20260616235500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskylduleyndarmál</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Danskt fjölskyldudrama frá 2025. Líkamsleifar ungbarns finnast á háalofti í íbúðarhúsi í Kaupmannahöfn. Martha, 87 ára, játar á sig glæpinn og fleiri löngu grafin fjölskylduleyndarmál koma upp á yfirborðið. Aðalhlutverk: Ulla Henningsen, Anette Støvelbæk, Alice Bier og Rikke Eberhardt Isen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617000000 +0000" stop="20260617004500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617004500 +0000" stop="20260617031000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Argentína - Alsír</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Argentínu og Alsír á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617031500 +0000" stop="20260617033800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(5 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.

Fjallað er um Króatíu, Bosníu og Hersegóvínu, Austurríki og Belgíu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617034500 +0000" stop="20260617061000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Austurríki - Jórdanía</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Austurríkis og Jórdaníu á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617080000 +0000" stop="20260617100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260617080100 +0000" stop="20260617080300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bambaló</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617080300 +0000" stop="20260617080800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bursti og bóndabærinn</title>
    <desc>Bursti elskar dýr og vélar! Í þessari seríu af Bursta fylgjumst við með honum heimsækja sveitina, þar sem kanínur, hænur, geitur, kýr og risastór dráttarvél verða á vegi hans.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617080800 +0000" stop="20260617081500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Litla Ló</title>
    <desc>Litla Ló býr með Kisu, bróður sínum Húgó, foreldrum sínum - og líka álfinum Búa sem býr í holu í veggnum. Búi er algjör töframaður og á hverjum degi býður hann Litlu Ló og Kisu í nýtt ævintýri úti í náttúrunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617081500 +0000" stop="20260617082200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Undraveröld villtu dýranna</title>
    <desc>Dýralífsþættir sem gefa okkur dásamlega innsýn inn í undraveröld villtu dýranna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617082200 +0000" stop="20260617082800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli I</title>
    <desc>Lalli færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617082900 +0000" stop="20260617083400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617083400 +0000" stop="20260617084000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dagvistun fyrir hunda</title>
    <desc>Þegar sex börn reka dagvistun fyrir hunda, þá getur sko allt gerst! Búðu þig undir ofur krúttlega sjónvarpsþætti, sem fá alla til að brosa.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617084000 +0000" stop="20260617090200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Múmínálfarnir I</title>
    <desc>Skemmtilegir þættir um hina ástsælu Múmínálfa Tove Jansson og ævintýri þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617090200 +0000" stop="20260617092400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Friðþjófur forvitni V</title>
    <desc>Friðþjófur forvitni er forvitinn og yndislegur api sem getur oft á tíðum verið full ævintýragjarn. Fylgjumst með ævintýrum hans og mannsins með gula hattinn eiganda hans.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617092500 +0000" stop="20260617094600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur úr Andabæ</title>
    <desc>Teiknimyndaþættir um moldríku öndina Jóakim aðalönd, seinheppna frænda hans, Andrés önd, og félaga þeirra í Andabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617094700 +0000" stop="20260617095800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Töfratú</title>
    <desc>Töfratú er fantasíuland dásamlegra álfa og hafmeyja þar sem raunveruleg viðfangsefni á borð við systkinaerjur, sanngirni og sjálfstraust eru könnuð nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617095900 +0000" stop="20260617100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan II</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist og njóta tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617100000 +0000" stop="20260617100200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vísindahorn Ævars</title>
    <desc>Þáttarbrot með Ævari vísindamanni fyrir krakka á öllum aldri.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617100500 +0000" stop="20260617105600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hagamús: með lífið í lúkunum</title>
    <desc>Heimildarmynd frá 1997 eftir Þorfinn Guðnason þar sem skyggnst er inn í smáveröld íslenskra hagamúsa.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617105500 +0000" stop="20260617110700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bækur og staðir</title>
    <desc>Egill Helgason tengir bækur við ýmsa staði á landinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617111000 +0000" stop="20260617114500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hátíðarstund á Austurvelli</title>
    <desc>Bein útsending frá hátíðarstund á Austurvelli á þjóðhátíðardegi Íslendinga.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617114500 +0000" stop="20260617115300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stofnun lýðveldis á Íslandi</title>
    <desc>Myndefni frá Kvikmyndasafni Íslands.

Mynd sem Þjóðhátíðarnefnd lét gera um stofnun lýðveldis á Íslandi á Þingvöllum 17. júní 1944 og hátíðarhöldin í Reykjavík 18. júní. Ekki voru allir á eitt sáttir um gæði myndarinnar þegar hún kom út og hún hefur því sjaldan verið sýnd. Myndin er þó einstök heimild um þennan mikilvæga dag í sögu þjóðarinnar. Kvikmyndataka: Kjartan Ó. Bjarnason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617130000 +0000" stop="20260617132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617133000 +0000" stop="20260617133900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Styrkjandi æfingar fyrir fótleggi. Sitjandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617134000 +0000" stop="20260617135700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617140000 +0000" stop="20260617143400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjallkonan</title>
    <desc>Heimildarþáttur þar sem saga fjallkonunnar, þjóðartákngervings Íslands, er skoðuð. Hún stígur á stokk og ávarpar fjöldann ár hvert á þjóðhátíðardegi Íslendinga en hver er hún þessi fjallkona, hvaðan kemur hugmyndin um hana og hvaða þýðingu hefur hún fyrir land og þjóð? Dagskrárgerð: Jón Víðir Hauksson og Viktoría Hermannsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617143500 +0000" stop="20260617153200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Reykjavík 1944</title>
    <desc>Svipmyndir af Reykjavík sem Loftur Guðmundsson tók á lýðveldisárinu 1944. Farið er aftur í tímann og fylgst með lífi og uppbyggingu í bæ sem er að breytast í borg. Örar breytingar áttu sér stað og hin mikla fólksfjölgun í Reykjavík kallaði á gríðarlegar framkvæmdir. Gatnagerð og nýbyggingar setja sinn svip á myndina, en einnig börn að leik, sótarar, skátar og sundgarpar. Kvikmyndasafn Íslands setti myndina saman úr tökum Lofts og skannaði hana í góðum gæðum. Loftur náði aldrei að frumsýna myndina sjálfur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617153500 +0000" stop="20260617155100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Örlæti</title>
    <desc>Fróðlegir skemmtiþættir þar sem Sigtryggur Baldursson fjallar um örnefni á Íslandi frá ýmsum sjónarhornum. Dagskrárgerð: Guðlaugur Maggi Einarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617155500 +0000" stop="20260617180000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>ÍBV - FH</title>
    <desc>Beinar útsendingar frá bikarkeppni kvenna í fótbolta.

Leikur ÍBV og FH í 8-liða úrslitum Mjólkurbikars kvenna í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617180000 +0000" stop="20260617180400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tónatal - brot</title>
    <desc>Brot úr tónlistarþáttunum Tónatal í umsjón Matthíasar Más Magnússonar. Þættirnir voru teknir upp árið 2021.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617180500 +0000" stop="20260617184500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260617180600 +0000" stop="20260617181300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Karla og Regnbogaskólinn</title>
    <desc>Karla er 8 ára kjúklingur, sem hefur það að markmiði að halda öllum ánægðum, svo lengi sem það kemur ekki niður á lífi hennar. Hún elskar skólann sinn og alla vini sína. Hún leggur hart að sér til að þóknast öllum, en stundum ganga hlutirnir ekki alveg eins og áætlað var. Í þessum þáttum eru félagsleg samskipti og tilfinningar þeim tengd könnuð út frá heimi krakkanna. Hvað er rétt og hvað er rangt? Getur maður átt fleiri en einn besta vin?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617181300 +0000" stop="20260617182400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krílin</title>
    <desc>Leikföngin í Háaloftsbæ lifna við og breyta hversdagslegum hlutum í stórskemmtilegar uppfinningar. Krílin eru nefnilega snillingar í að nota ímyndunaraflið og um leið hvetja börn til þess að skapa og prófa sig áfram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617182400 +0000" stop="20260617183000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli II</title>
    <desc>Önnur þáttaröð um Lalla, sem færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617183100 +0000" stop="20260617183600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svaðilfarir Marra</title>
    <desc>Marri leirkall og vinir hans eru afar uppátækjasamir og í þessum þáttum lenda þeir í háskalegum ævintýrum þar sem þeir búa. Heimkynni þeirra eru fremur óvenjuleg, en þeir búa á borðplötu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617183600 +0000" stop="20260617184300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leynilundur</title>
    <desc>Flóra er níu ára og finnur gat í limgerðinu úti í garði. Hún skríður í gegn og er skyndilega stödd í skóginum endalausa – galdraheimi þar sem allt getur gerst. Þar ráfa um skrítnar og stórkostlegar verur. Þær lenda í ýmiss konar vandræðum og enginn getur hjálpað þeim – nema kannski Flóra sjálf?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617184300 +0000" stop="20260617184400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan I</title>
    <desc>Stutt innslög frá þeim Jasmín og Jómba þar sem þau tala um tónlist og tónfræði.

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617184400 +0000" stop="20260617184500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan I</title>
    <desc>Stutt innslög frá þeim Jasmín og Jómba þar sem þau tala um tónlist og tónfræði.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617184500 +0000" stop="20260617185000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617185200 +0000" stop="20260617185400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vikinglottó</title>
    <desc>Vikinglottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617190000 +0000" stop="20260617192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617192500 +0000" stop="20260617193000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617193000 +0000" stop="20260617193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617194000 +0000" stop="20260617195500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ávarp forseta á 17. júní</title>
    <desc>Halla Tómasdóttir forseti flytur ávarp.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617200000 +0000" stop="20260617214000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Með allt á hreinu</title>
    <desc>Ein ástsælasta gamanmynd íslenskrar kvikmyndasögu. Hljómsveitirnar Stuðmenn og Gærurnar (Grýlurnar) ferðast um landið og keppa um frægð og frama á milli þess sem ástir og afbrýðisköst setja strik í reikninginn. Myndin er í bættum hljóð og myndgæðum. Leikstjóri: Ágúst Guðmundsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617214500 +0000" stop="20260617215800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Selshamurinn</title>
    <desc>Leikin íslensk mynd frá 2020 eftir Uglu Hauksdóttur. Sól, fimm ára, býr með föður sínum í einangruðu húsi við sjóinn. Hún eyðir einmanalegum dögum með ímyndunarafli sínu á meðan tónskáldið faðir hennar tekst á við tónlistina. Þegar Sól sér föður sinn bugaðan af sorg finnur hún hugarró í gamalli íslenskri þjóðsögu. Aðalhlutverk: Björn Thors, Bríet Sóley Valgeirsdóttir og Sigríður Soffía Níelsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617220500 +0000" stop="20260617225000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617225000 +0000" stop="20260618011500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gana - Panama</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Gana og Panama á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618011500 +0000" stop="20260618013900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(3 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.

Fjallað er um Úrúgvæ, Kólumbíu, Paragvæ og Ekvador.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618014500 +0000" stop="20260618041000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Úsbekistan - Kólumbía</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Úsbekistan og Kólumbíu á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618130000 +0000" stop="20260618132300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618132500 +0000" stop="20260618133300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Almennar æfingar. Bæði sitjandi og standandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618133500 +0000" stop="20260618135000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ávarp forseta á 17. júní</title>
    <desc>Halla Tómasdóttir forseti flytur ávarp.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618135000 +0000" stop="20260618150800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útsvar 2018</title>
    <desc>Spurningakeppni sveitarfélaga frá 2018. Þátttakendur að þessu sinni eru lið frá þeim sveitarfélögum sem komust í úrslit árin á undan eða hafa oftast komist nálægt því. Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Sólmundur Hólm. Spurningahöfundur og dómari er Jón Svanur Jóhannsson. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.

Lið Reykjavíkur: Óttarr Proppé, Auður Tinna Aðalbjarnardóttir, Eiríkur Hjálmarsson.

Lið Flateyrar: Teitur Björn Einarsson, Runólfur Ágústsson, Ingibjörg Guðmundsdóttir.



Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Baldvin Þór Bergsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618151000 +0000" stop="20260618154100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kulnun - leiðin til baka</title>
    <desc>Sænsk heimildarmynd frá 2021. Sænska söngkonan og tónskáldið Ana Diaz, sem hefur ítrekað farið í kulnun, segir frá því hvernig er að koma til baka eftir að hafa keyrt harkalega á vegg. Er það yfirleitt mögulegt og hvernig er hægt að koma í veg fyrir að lenda aftur í því sama?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618154500 +0000" stop="20260618181000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tékkland - Suður-Afríka</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Tékklands og Suður-Afríku á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618181000 +0000" stop="20260618181500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618181500 +0000" stop="20260618184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260618181600 +0000" stop="20260618181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ofurdýr í náttúrunni</title>
    <desc>Ofurkraftar náttúrunnar lifna við! Sprenghlægileg og fróðleg þáttaröð fyrir krakka sem sýnir undur dýranna og hvers vegna við ættum að vernda heiminn þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618181900 +0000" stop="20260618182200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eldhugar</title>
    <desc>Stuttir þættir þar sem við kynnumst merkiskonum mannkynssögunnar. Sumar eru frægar, aðrar eru óþekktar en allar eru þær töffarar og eldhugar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618182300 +0000" stop="20260618184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Einu sinni var... Lífið</title>
    <sub-title>(20 af 26)</sub-title>
    <desc>Þessar þáttaraðir eru áhorfendum að góðu kunnar, enda eru þættirnir bæði afar fræðandi og skemmtilegir. Að þessu sinni fræðumst við um mannslíkamann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618184900 +0000" stop="20260618185000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkaskaup 2025 - stök atriði</title>
    <desc>Atriðin úr Krakkaskaupinu 2025.

Dagskrágerð: Árni Beinteinn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618185000 +0000" stop="20260618185200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Psycho Killer

Flytjandi: Jónas Sigurðsson

Höfundur: Talking Heads</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618190000 +0000" stop="20260618192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618193000 +0000" stop="20260618193400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618193500 +0000" stop="20260618194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618194500 +0000" stop="20260618200200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618200500 +0000" stop="20260618210200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Feðgar</title>
    <desc>Danskur heimildarþáttur um sambönd feðra og sona. Í þættinum fylgjum við þremur ungum mönnum sem eiga það sameiginlegt að vilja skilja feður sína betur og verða nánari þeim.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618210500 +0000" stop="20260618215000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kjarnakona</title>
    <sub-title>(3 af 8)</sub-title>
    <desc>Ný bresk dramaþáttaröð byggð á samnefndri skáldsögu eftir Barböru Taylor Bradford. Emma Hart starfar sem húshjálp í Yorkshire í byrjun 20. aldar. Með mikilli seiglu vinnur hún sig upp úr fátækt og byggir upp alþjóðlegt viðskiptastórveldi. Aðalhlutverk: Jessica Reynolds, Emmett J. Scanlan og Lydia Leonard. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618215500 +0000" stop="20260618223500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lögregluvaktin</title>
    <sub-title>(21 af 22)</sub-title>
    <desc>Leikin þáttaröð um líf og störf lögreglumanna í Chicago. Aðalhlutverk: Jason Beghe, Jesse Lee Soffer og Tracy Spiridakos. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618223500 +0000" stop="20260618231900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Joan</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir spennuþættir um örvæntingafulla móður sem lifir áhættusömu lífi sem skartgripaþjófur á sama tíma og hún reynir að ná dóttur sinni aftur frá félagsþjónustunni og byggja örugga framtíð fyrir þær báðar. Aðalhlutverk: Sophie Turner, Frank Dillane og Mia Millichamp-Long. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618232000 +0000" stop="20260618235600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Pabbi að óvörum</title>
    <desc>Sænskur heimildarþáttur um ungt par sem stígur sín fyrstu skref í foreldrahlutverkinu. Kit var ungur og einhleypur þegar hann fékk skyndilega þær fréttir að hann yrði brátt pabbi. Í þættinum fylgjumst við með Kit og Filippu fyrsta árið í lífi barnsins og sjáum hvaða áskoranir geta fylgt því að eignast barn saman þegar fólk þekkist ekki vel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619000000 +0000" stop="20260619004500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619004500 +0000" stop="20260619031000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Mexíkó - Suður-Kórea</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Mexíkó og Suður-Kóreu á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
</tv>
