<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="RUV EPG Scraper">
  <channel id="ruv.is">
    <display-name>RÚV 1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260509070000 +0000" stop="20260509095900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260509070000 +0000" stop="20260509070500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Smástund II</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509070500 +0000" stop="20260509071000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bursti og bóndabærinn</title>
    <desc>Bursti elskar dýr og vélar! Í þessari seríu af Bursta fylgjumst við með honum heimsækja sveitina, þar sem kanínur, hænur, geitur, kýr og risastór dráttarvél verða á vegi hans.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509071000 +0000" stop="20260509071700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ferðalög Trymbils</title>
    <desc>Trymbill fer á flakk með systkinunum Hildi og Theó, sem eiga það þó til að gleyma honum. Þá hefjast sko ævintýri Trymbils!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509071700 +0000" stop="20260509072400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og vélarnar III</title>
    <desc>Ný sería um fjólubláa fílinn Fílsa sem lærir ýmislegt um allskonar mismunandi vélar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509072400 +0000" stop="20260509073100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Litla Ló</title>
    <desc>Litla Ló býr með Kisu, bróður sínum Húgó, foreldrum sínum - og líka álfinum Búa sem býr í holu í veggnum. Búi er algjör töframaður og á hverjum degi býður hann Litlu Ló og Kisu í nýtt ævintýri úti í náttúrunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509073100 +0000" stop="20260509073600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang VI</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509073600 +0000" stop="20260509074400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leynilundur</title>
    <desc>Flóra er níu ára og finnur gat í limgerðinu úti í garði. Hún skríður í gegn og er skyndilega stödd í skóginum endalausa – galdraheimi þar sem allt getur gerst. Þar ráfa um skrítnar og stórkostlegar verur. Þær lenda í ýmiss konar vandræðum og enginn getur hjálpað þeim – nema kannski Flóra sjálf?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509074400 +0000" stop="20260509075600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eysteinn og Salóme</title>
    <desc>Fallegir teiknimyndaþættir um óvenjulega vináttu bjarnarins Ernests og músarinnar Célestine.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509075600 +0000" stop="20260509081900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Úmísúmí</title>
    <desc>Stærðfræðiofurhetjurnar Millý, Geó og Bói hjálpa krökkum að læra tölur, form og mynstur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509081900 +0000" stop="20260509083100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509083100 +0000" stop="20260509085300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509085300 +0000" stop="20260509090100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509090100 +0000" stop="20260509092300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Friðþjófur forvitni</title>
    <desc>Friðþjófur forvitni er forvitinn og yndislegur api sem getur oft á tíðum verið full ævintýragjarn. Fylgjumst með ævintýrum hans og mannsins með gula hattinn eiganda hans.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509092300 +0000" stop="20260509094500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur úr Andabæ</title>
    <desc>Teiknimyndaþættir um moldríku öndina Jóakim aðalönd, seinheppna frænda hans, Andrés önd, og félaga þeirra í Andabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509094500 +0000" stop="20260509095700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Töfratú</title>
    <desc>Töfratú er fantasíuland dásamlegra álfa og hafmeyja þar sem raunveruleg viðfangsefni á borð við systkinaerjur, sanngirni og sjálfstraust eru könnuð nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509095700 +0000" stop="20260509095800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan II</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist og njóta tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509100000 +0000" stop="20260509102600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævar vísindamaður IV</title>
    <desc>Edduverðlaunaþættir frá 2016 úr smiðju Ævars vísindamanns. Sem fyrr kannar Ævar furðulega og spennandi hluti úr heimi vísindanna. Hann fer meðal annars í svaðilför til Surtseyjar og rannsaka stærstu tilraun í heimi. Stórskemmtilegir þættir fyrir alla fjölskylduna. Dagskrárgerð: Gunnar B. Gudmundsson og Ævar Þór Benediktsson.

Í þessum þætti skoðum við stærðfræði og alls kyns furðuleg stærðfræðidæmi, vísindamaður dagsins er Alan Turing og að lokum ætlum við að reyna að búa til Dauðahafið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509102700 +0000" stop="20260509105400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Landinn</title>
    <desc>Þáttur um mannlífið í landinu. Landinn leitar uppi skemmtilegt fólk í bæjum og sveitum og skoðar áhugaverða staði landshorna á milli. Ritstjóri er Gísli Einarsson. Aðrir umsjónarmenn: Edda Sif Pálsdóttir, Þórdís Claessen, Hafsteinn Vilhelmsson, Amanda Guðrún Bjarnadóttir og Andri Freyr Viðarsson. Dagskrárgerð: Jóhannes Jónsson, Hjalti Stefánsson, Benedikt Nikulás Anes Ketilsson, Björgvin Kolbeinsson og Adelina Antal.

Í Landanum í kvöld förm við í loftið með flugsystrum, við kynnum okkur sólarorku, við teljum gæsir og njótum steinlistar í Grímsnesi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509105500 +0000" stop="20260509113900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sofðu vel</title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2023 þar sem svefnsérfræðingurinn Christian Benedict aðstoðar fjóra einstaklinga sem öll glíma við mismunandi svefnvandamál.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509114000 +0000" stop="20260509120400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(1 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509120500 +0000" stop="20260509123100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>X26: Oddvitaumræður</title>
    <desc>Oddvitar allra framboða í sveitarfélaginu mætast í umræðuþætti.

Fimm listar eru í framboði í Múlaþingi fyrir sveitarstjórnarkosningar í vor. Oddvitar þeirra mætast í umræðum.  Þátttakendur eru Jónína Brynjólfsdóttir, Framsóknarflokki, Berglind Harpa Svavarsdóttir, Sjálfstæðisflokki, Hólmfríður Rut Einarsdóttir, Austurlistanum og Viðreisn, Lárus Bjarnason, Miðflokki og Ásrún Mjöll Stefánsdóttir, Vinstrihreyfingarinnar-græns framboðs og óháðra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509123100 +0000" stop="20260509125700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>X26: Oddvitaumræður</title>
    <desc>Oddvitar allra framboða í sveitarfélaginu mætast í umræðuþætti.

Tveir listar eru í framboði í Ölfusi fyrir sveitarstjórnarkosningar í vor. Oddvitar þeirra mætast í umræðum.  Þátttakendur eru Grétar Ingi Erlendsson, Sjálfstæðisflokki, og Gunnsteinn R. Ómarsson, Samfylkingu og félaga.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509130000 +0000" stop="20260509132800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.

Ítrekaðar athugasemdir við notkun innkaupakorts borgarstjóra</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509133000 +0000" stop="20260509135800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Könnuðir líkamans</title>
    <desc>Sænsk heimildarþáttaröð í fimm hlutum. Á hverjum degi fáum við mismunandi skilaboð um hvað er hollt og hvað ekki, og oftast er erfitt að vita hvað býr að baki niðurstöðunum. Hvernig virka líkamar okkar? Og hvaða áhrif hefur lífsstíll okkar nákvæmlega á heilsuna?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509140000 +0000" stop="20260509160200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Söngkeppni Samfés</title>
    <desc>Bein útsending frá Söngkeppni Samfés í Laugardalshöll.

Stjórn útsendingar: Ragnar Eyþórsson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509160500 +0000" stop="20260509161600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Pabbasoð</title>
    <desc>Matreiðsluþættir með Kristni Guðmundssyni. Eftir að Kristinn varð pabbi fór hann að elda ofnrétti oftar. Þar sem hann er vanur að fara ótroðnar slóðir eldar hann alla réttina í eldofni sem hann byggði með vinum sínum í Norður-Frakklandi. Dagskrárgerð og framleiðsla: Kristinn Guðmundsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509162000 +0000" stop="20260509163000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Áhrif loftslagsbreytinga á náttúru Íslands</title>
    <desc>Stuttir þættir þar sem rætt er við vísindamenn um hvaða áhrif loftslagsbreytingar geta haft á villta náttúru Íslands. Þættirnir eru unnir í samvinnu við Náttúrufræðistofnun Íslands. Dagskrárgerð: Guðbergur Davíðsson og Konráð Gylfason. Framleiðsla: Ljósop.

Þúsundir dýrategunda berast um heiminn á hverjum degi og flutningur framandi tegunda er önnur helsta ógnin við líffræðilegan fjölbreytileika á heimsvísu á eftir búsvæðaeyðingu. Í þættinum er rætt við vísindamenn um framandi ágengar tegundir sem finnast á Íslandi og áhrif hugsanlegra loftslagsbreytinga á þá þróun.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509163000 +0000" stop="20260509165700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Mótorsport</title>
    <sub-title>(1 af 9)</sub-title>
    <desc>Þáttur um Íslandsmótin í rallý, torfæru og ýmsu öðru. Dagskrárgerð: Bragi Þórðarson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509170100 +0000" stop="20260509172900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>AT 2002-2003</title>
    <desc>Menningarþættir fyrir ungt fólk frá 2002-2003. Í þáttunum er m.a. fjallað um tónlist og mannlíf, kynntar ýmsar starfsgreinar og fastir liðir eins og dót og vefsíða vikunnar verða á sínum stað.

Umsjón: Sigrún Ósk Kristjánsdóttir og Vilhelm Anton Jónsson.

Dagskrárgerð: Helgi Jóhannesson og Hjördís Unnur Másdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509172900 +0000" stop="20260509181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260509172900 +0000" stop="20260509175100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Þegar hópurinn mætir hafgýgjunum hefja þau upp raust sína til að verjast álögum. Tilraun Alberts með Töfraflautuna eftir Mozart mistekst. Ormhildur bjargar öllu með því að syngja um sætu öndina sína, Alberti til lítillar gleði. Hallgrímur fylgist með Vakri í gegnum verndargripinn á leiðinni að Galdrahellinum. Álfur vaknar í bústað Björns.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509175100 +0000" stop="20260509175600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eplabær</title>
    <sub-title>(16 af 20)</sub-title>
    <desc>Velkomin til Eplabæjar. Eplabær er svo daufur og óspennandi að hann hefur verið tekinn út af landakortum. En ef betur er að gáð fela jafnvel mestu leiðindin í sér ævintýri. Stundum getur ómerkilegasti staðurinn orðið vettvangur stórkostlegra uppátækja – ef ímyndunaraflið fær að ráða.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509175600 +0000" stop="20260509180700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrímslasjúkir snillingar</title>
    <desc>Þegar afi ykkar er búin að þjálfa ykkur sem skrímslaveiðimenn, þá er ekkert annað í stöðunni en að veiða öll skrímslin! Það er þó eitt vandamál, krakkarnir elska skrímslin og vilja helst bara bjarga þeim. Það geta þau gert á meðan afi blundar, eða hvað?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509180700 +0000" stop="20260509181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Strumparnir II</title>
    <desc>Þættir um óteljandi ævintýri Strumpanna og Kjartans galdrakarls sem fara hér á kostum í Strumpabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509181900 +0000" stop="20260509184300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andrar á flandri</title>
    <desc>Þáttaröð í sex hlutum þar sem nafnarnir og sjónvarpsmennirnir Andri Freyr Viðarsson úr þáttunum Andri á flandri og Andri Freyr Hilmarsson úr Með okkar augum leggja land undir fót og er ferðinni heitið til Bretlandseyja. Þar freista þeir þess að hitta átrúnaðargoð Andra Freys Hilmarssonar, Mr. Bean. Á meðan Andri Freyr Viðarsson reynir að komast í samband við leikarann Rowan Atkinson nota nafnarnir tímann og skoða sig um á Bretlandseyjum.

Í þessum síðasta þætti þeytast nafnarnir um Lundúnir í örvæntingarfullri leit að Mr. Bean. Þeir versla meðal annars í þungarokksplötubúð, læra ensku útgáfuna af keilu og villast aftur í neðanjarðarlestarkerfinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509184400 +0000" stop="20260509184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Fyrir ofan himinn

Flytjandi: Friðrik Dór Jónsson

Höfundar: Ragnar Zolberg og Baldvin Freyr Þorsteinsson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509185200 +0000" stop="20260509185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lottó</title>
    <desc>Lottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509190000 +0000" stop="20260509192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509192500 +0000" stop="20260509193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509193500 +0000" stop="20260509194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509194700 +0000" stop="20260509202400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Góðir Íslendingar - bestu brotin</title>
    <sub-title>(1 af 2)</sub-title>
    <desc>Brot af því besta úr skemmtiþættinum Góðir Íslendingar þar sem Hildur Vala Baldursdóttir tekur á móti góðum gestum. Tónlistarstjóri: Magnús Jóhann Ragnarsson. Leikstjórn: Allan Sigurðsson, Hannes Þór Arason og Hannes Þór Halldórsson. Framleiðsla: Atlavík. Stjórn útsendingar: Vilhjálmur Siggeirsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509202600 +0000" stop="20260509215500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Félagarnir fimm</title>
    <sub-title>(1 af 3)</sub-title>
    <desc>Breskar spennumyndir fyrir alla fjölskylduna um ævintýri fjögurra krakka og hundsins þeirra. Myndirnar eru lauslega byggðar á Fimm-bókunum eftir rithöfundinn Enid Blyton. Aðalhlutverk: Diaana Babnicova, Kit Rakusen, Flora Jacoby Richardson og Elliott Rose.

Georg, Júlli, Jonni og Anna ákveða að rannsaka bölvun sem er sögð hvíla á Fagurey en komast fljótlega að því að þau eru ekki ein á ferð. Leikstjóri: Tim Kirkby.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509215900 +0000" stop="20260509234300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bomba</title>
    <desc>Bandarísk kvikmynd frá 2019 byggð á sönnum atburðum. Árið 2016 kærði Gretchen Carlson, fyrrverandi fréttakona bandarísku sjónvarpsstöðvarinnar Fox News, Roger Ailes, stjórnarformann stöðvarinnar, fyrir kynferðislega áreitni. Í kjölfarið steig hópur kvenna fram sem hafði sömu sögu að segja um Ailes. Aðalhlutverk: Charlize Theron, Nicole Kidman og Margot Robbie. Leikstjórn: Jay Roach. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509234400 +0000" stop="20260510011300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Barnaby ræður gátuna</title>
    <desc>Bresk sakamálamynd byggð á sögu eftir Caroline Graham þar sem Barnaby lögreglufulltrúi glímir við morðgátur í ensku þorpi. Meðal leikenda eru Neil Dudgeon og Nick Hendrix. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510070000 +0000" stop="20260510095900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260510070100 +0000" stop="20260510070500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Smástund I</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510070600 +0000" stop="20260510071200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og verkfærin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi verkfæri, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510071200 +0000" stop="20260510071500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bursti II</title>
    <desc>Ævintýri Bursta og vina hans. Bursti er forvitinn og þrjóskur broddgöltur sem býr þar sem litlir hlutir eru stórir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510071500 +0000" stop="20260510072700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda II</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510072800 +0000" stop="20260510073500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskyldufár</title>
    <desc>Gamansamir þættir um strútapabbann Edda og áttburana hans. Eddi strútapabbi er fullkomnunarsinni og reynir að gera allt sem í hans valdi stendur til að vernda áttburana sína. Hann á fullt í fangi með það, enda eru ævintýrin hjá stórri fjölskyldu mörg og ímyndunaraflið mikið.

Það er Valentínusardagur! Eddi strútapabbi veit ekki hvað hann á að taka til bragðs þegar ástar-örinn, sem börnin hans gera fyrir hann, fer beint í Kráku. Hún verður strax ástfanginn af Edda en greyið Eddi veit ekki hvernig hann á að haga sér gangvart svona aðdáenda!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510073500 +0000" stop="20260510074000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510074000 +0000" stop="20260510074500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang V</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510074500 +0000" stop="20260510075200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja I</title>
    <desc>Fyrsta þáttaröðin af hinni vinsælu Blæju. Blæja er sex ára hundur sem er stútfull af óstöðvandi gleði. Allir venjulegir hlutir geta orðið ævintýri hjá Blæju og fjölskyldu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510075200 +0000" stop="20260510081500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kúlugúbbarnir</title>
    <desc>Krúttlegir teiknimyndaþættir um litla hafbúa sem eru saman í bekk og elska að syngja og dansa. Kennarinn þeirra er hress gullfiskur sem kennir þeim ýmislegt um lífið og tilveruna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510081500 +0000" stop="20260510082300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins 4</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510082300 +0000" stop="20260510083400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krílin</title>
    <desc>Leikföngin í Háaloftsbæ lifna við og breyta hversdagslegum hlutum í stórskemmtilegar uppfinningar. Krílin eru nefnilega snillingar í að nota ímyndunaraflið og um leið hvetja börn til þess að skapa og prófa sig áfram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510083400 +0000" stop="20260510085500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Múmínálfarnir I</title>
    <desc>Skemmtilegir þættir um hina ástsælu Múmínálfa Tove Jansson og ævintýri þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510085600 +0000" stop="20260510090300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510090300 +0000" stop="20260510091400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Strumparnir II</title>
    <desc>Þættir um óteljandi ævintýri Strumpanna og Kjartans galdrakarls sem fara hér á kostum í Strumpabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510091500 +0000" stop="20260510093800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dóta Læknir</title>
    <desc>Líflegir barnaþættir um stúlku sem getur læknað leikföng með hjálp frá uppstoppuðum vinum sínum sem öðlast líf í gegnum töfra hlustunarpípu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510093800 +0000" stop="20260510095900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Þegar hópurinn mætir hafgýgjunum hefja þau upp raust sína til að verjast álögum. Tilraun Alberts með Töfraflautuna eftir Mozart mistekst. Ormhildur bjargar öllu með því að syngja um sætu öndina sína, Alberti til lítillar gleði. Hallgrímur fylgist með Vakri í gegnum verndargripinn á leiðinni að Galdrahellinum. Álfur vaknar í bústað Björns.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510100000 +0000" stop="20260510105000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ísalönd</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Heimildarþáttaröð þar sem David Attenborough kannar náttúru og dýralíf á köldustu svæðum jarðar. Þættirnir eru talsettir á íslensku en sýndir með ensku tali á RÚV 2 á sama tíma.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510105000 +0000" stop="20260510115200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kappsmál</title>
    <desc>Skemmtiþáttur um íslenska tungu í umsjón Braga Valdimars Skúlasonar og Vigdísar Hafliðadóttur. Þátttakendur etja kappi í fjölbreyttum leikjum og þrautum. Framleiðsla: Skot í samstarfi við RÚV.

Keppendur eru Arnþrúður Dögg Sigurðardóttir, Inga Lind Karlsdóttir, Hugi Jens Halldórsson og Sigmar Vilhjálmsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510115500 +0000" stop="20260510124700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Goðsagnir í tennisheiminum</title>
    <sub-title>(3 af 3)</sub-title>
    <desc>Breskir heimildarþættir frá 2023 um gullaldartíma tennisins þegar tennisgoðsagnirnar Ashe, McEnroe, Borg, King, Navratilova og Evert réðu ríkjum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510130000 +0000" stop="20260510132000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510132000 +0000" stop="20260510143200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Magnús og Jóhann í 50 ár</title>
    <desc>Tónleika- og viðtalsþáttur þar sem farið er yfir 50 ára samstarf tónlistarmannanna Magnúsar Þórs Sigmundssonar og Jóhanns Helgasonar. Í þættinum er sýnt frá stórtónleikum Magnúsar og Jóhanns í Bæjarbíói haustið 2022 þar sem þeir fluttu mörg af þekktustu lögum sínum ásamt Jóni Ólafssyni. Stjórn upptöku: Þór Freysson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510143500 +0000" stop="20260510152400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kiljan</title>
    <desc>Þáttur sem er löngu orðinn ómissandi í bókmenntaumræðunni í landinu. Egill og bókelskir félagar hans fjalla sem fyrr um forvitnilegar bækur af ýmsum toga og úr öllum áttum. Umsjón: Egill Helgason. Dagskrárgerð: Jón Víðir Hauksson.

Í Kilju vikunnar ræðum við um bókina Mamma og ég við höfund hennar, Kolbein Þorsteinsson. Kolbeinn er sonur rithöfundarins Ástu Sigurðardóttur og í bókinni lýsir hann sviptingasamri æsku þar sem  hann og systkini hans hröktust milli heimila og voru loks tekin af móðurinni. Ásta lést vegna áfengisfíknar sinnar 1971. Lóa Hjálmtýsdóttir talar um nýja bók sína sem nefnist Fnæs. Þetta er mikill prentgripur og inniheldur bráðfyndnar skopteikningar sem hún hefur gert síðustu fimm árin. Skáldið Valdimar Tómasson segir ögn frá nýrri ljóðabók sinni sem kallast Svanvængjuð þrá og fer með kvæði úr henni. Í Bókum og stöðum förum við á Drangsnes og í Bjarnarfjörð þar sem verða meðal annarra á vegi okkar höfundarnir Bergsveinn Birgisson og Jón Kalman Stefánsson. Gagnrýnendur þáttarins fjalla um þrjár bækur:  Ótíð í víti eftir Gyrði Elíasson, nýtt úrval smásagna eftir Þórarin Eldjárn og Framtíðin á ferðinni eftir Þórhildi Ólafsdóttur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510152500 +0000" stop="20260510155400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á götunni</title>
    <desc>Norsk gamanþáttaröð tekin upp í Karls Jóhanns-götu í Osló. Þar getur næstum allt gerst og fólkið á götunni lendir óvart í sjónvarpinu. Umsjónarmenn eru Erik Solbakken og Hasse Hope. e.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510155500 +0000" stop="20260510162100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hæpið</title>
    <desc>Ferskur og hispurslaus þáttur fyrir ungt fólk. Ýmis óvenjuleg málefni krufin út frá skemmtilegu sjónarhorni í nýjum og spennandi þætti þar leitað er svara við spurningum sem brenna á ungu fólki í dag. Umsjón: Katrín Ásmundsdóttir og Unnsteinn Manuel Stefánsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510162000 +0000" stop="20260510165800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Venjulegt brjálæði</title>
    <desc>Norskur myndaflokkur þar sem fylgst er með venjulegu fólki sem er svo ástríðufullt í áhugamálum sínum að það liggur við brjálæði. Þáttastjórnandinn Are Sande Olsen tekur viðtöl við fólk með ótrúlegustu áhugamál og skoðar þau ofan í kjölinn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510170000 +0000" stop="20260510172700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í fremstu röð</title>
    <desc>Þættir um líf ungra dansara í Konunglega danska ballettinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510173000 +0000" stop="20260510182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260510173100 +0000" stop="20260510175200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stundin okkar - Tökum á loft I</title>
    <sub-title>(4 af 11)</sub-title>
    <desc>Loft hefur svifið um loftin blá frá örófi alda án þess að lenda nokkurn tímann á jörðu. Það kynnist ævintýralegri tilvist mannsbarna í gegnum sjónaukann sinn og endurspeglar sjálft sig í þeim.

Áróra er 7 ára í dag og Loft á afmæli í ár! Það er samt löngu hætt að telja hvað það er gamalt. Sunna og Máni gera við bilað útvarp en Loft gæti nú tekið þau til fyrirmyndar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510175200 +0000" stop="20260510180000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Björgunarhundurinn Bessí</title>
    <desc>Anne Dorothea á mjög sérstakan besta vin, björgunarhundinn Bessa!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510180100 +0000" stop="20260510180800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttatími</title>
    <desc>Bolli og Bjalla lýsa hörkuspennandi íþróttakeppni þar sem krakkar keppast við að klára allskonar íþróttaþrautir.

Í þessum lokaþætti af íþróttaTÍMA mætast öll sigurliðin og keppa í tímaþraut þar sem eitt lið stendur uppi sem sigurvegari.



Liðin eiga að hlaupa í gegnum þrautabrautina eins hratt og þau geta og liðið sem fer á skemmstum tíma vinnur.

Liðin geta tekið 10 sekúndur af tímanum sínum fyrir hvern gullpening sem þau ná og fyrir hvern andstæðing sem þau hitta með bolta.





Í þessum þætti mætast liðin:

Svart og hvítt: Indiíana Mist Káradóttir &amp; Mía Alexandra Friðriksdóttir

Regnboginn: Hrafnhildur Lilja Kristjánsdóttir &amp; Myrra Hólm Matthíasdóttir

Tveir fellar: Jökull Máni Davíðsson &amp; Úlfar Kári Eðvarðsson

Tvibbarnir: Lóa Lind Karlsdóttir &amp; Fanney FJóla Karlsdóttir

Stjörnurnar: Erla María Akerlie &amp; Birta Marín Ingólfsdóttir</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510180900 +0000" stop="20260510181800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stundin rokkar</title>
    <desc>Fjórir krakkar í rokkhljómsveit æfa þekkt íslenskt rokklag og semja eigið lag. Í leiðinni fræðumst við um hljóðfærin í hljómsveitinni og rokktónlistarsöguna.

Krakkarnir halda áfram að æfa Barfly með Jeff Who? og semja íslenskan texta við lagið. Við kynnumst nokkrum þekktustu gítarleikurum tónlistarsögunnar og sjáum að lokum hljómsveitina flytja lagið. Hljómsveitarmeðlimir: Elísabet Hauksdóttir, Hjörleifur Daði Oddsson, Onni Máni Sigurðsson og Þorgerður K. Hermundardóttir. Tónlistarstjóri: Sigurður Ingi Einarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510181800 +0000" stop="20260510182400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimilisfræði II</title>
    <desc>Sumarliði hefur tekið við heimilisfræðikennslunni og fer með nemendur sína í tímflakk, þar sem við kynnumst hinum ótrúlegustu réttum frá mismunandi tímabilum í sögunni.

Viktoríu svampkaka var mjög vinsæl á Viktoríutímanum en hún var nefnd eftir Viktoríu Bretadrottningu þar sem þetta var talið hennar uppáhalds kaka.



Kakan er einföld: tveir svampbotnar og á milli fer krem eða sætur rjómi og hindberjasulta. Flórsykri er svo dreyft yfir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510182500 +0000" stop="20260510185400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hljómskálinn</title>
    <desc>Þættir frá 2011 um íslenska tónlist í umsjá Sigtryggs Baldurssonar. Honum til halds og trausts er greiningardeild Hljómskálans, sem skipuð er þeim Guðmundi Kristni Jónssyni, öðru nafni Kidda í Hjálmum, og Braga Valdimar Skúlasyni í Baggalút. Farið er um víðan völl íslensku tónlistarsenunnar, reynt að ráða í meikdrauma, rýna í suðupotta og þræða fornar söguslóðir. Auk þess eru þekktir tónlistarmenn fengnir til að vinna nýtt efni fyrir þættina.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510190000 +0000" stop="20260510192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510192500 +0000" stop="20260510193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510193500 +0000" stop="20260510194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510194500 +0000" stop="20260510201200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Landinn</title>
    <desc>Þáttur um mannlífið í landinu. Landinn leitar uppi skemmtilegt fólk í bæjum og sveitum og skoðar áhugaverða staði landshorna á milli. Ritstjóri er Gísli Einarsson. Aðrir umsjónarmenn: Edda Sif Pálsdóttir, Þórdís Claessen, Hafsteinn Vilhelmsson, Amanda Guðrún Bjarnadóttir og Andri Freyr Viðarsson. Dagskrárgerð: Jóhannes Jónsson, Hjalti Stefánsson, Benedikt Nikulás Anes Ketilsson, Björgvin Kolbeinsson og Adelina Antal.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510201500 +0000" stop="20260510211400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lífið á jörðinni: Ævintýralegur lífsferill Attenboroughs</title>
    <desc>Ný bresk heimildarmynd í tilefni af 100 ára afmæli Sir David Attenborough. Rætt er við Attenborough og samstarfsfólk hans um gerð þáttanna Life on Earth. Skyggnst er á bak við tjöldin og ljósi varpað á einstakan feril þessa ástsæla náttúrufræðings.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510211500 +0000" stop="20260510220800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Carmenrúllur III</title>
    <sub-title>(5 af 9)</sub-title>
    <desc>Þriðja og síðasta þáttaröð þessara sannsögulegu dönsku þátta. Árið er 1968 og þrátt fyrir velgengni carmenrúllanna á heimsvísu er fyrirtækið í fjárhagsvandræðum. Axel þarf að taka stórar ákvarðanir til að bjarga fyrirtækinu, með ófyrirséðum afleiðingum fyrir alla sem standa honum nærri. Aðalhlutverk: Morten Hee Andersen, Maria Rossing, Lars Ranthe og Nicolai Jørgensen. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510221000 +0000" stop="20260511001000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Farfuglar</title>
    <desc>Kólumbísk kvikmynd frá 2018 um maríjúana-iðnaðinn í Kólumbíu á áttunda áratugnum og áhrif hans á líf frumbyggjafjölskyldu í Guajira-eyðimörkinni. Leikstjórn: Cristina Gallego og Ciro Guerra. Aðalhlutverk: José Acosta, Carmiña Martínez og Natalia Reyes. Atriði í myndinni eru ekki við hæfi barna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511130000 +0000" stop="20260511132000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511132000 +0000" stop="20260511133000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Æfingar fyrir háls og herðar. Sitjandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511133000 +0000" stop="20260511135700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Einmana á miðjum aldri</title>
    <desc>Danskir þættir sem fjalla um einmanaleika hjá miðaldra fólki. Í þáttunum er rætt við fjóra einstaklinga sem upplifa sig einmana, þrátt fyrir að allt líti út fyrir að ganga vel hjá þeim út á við. Í þáttunum fara þau hvert sínar leiðir í tilraunum til að brjótast út úr einmanaleikanum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511141000 +0000" stop="20260511151000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðir til heilbrigðis</title>
    <desc>Dönsk heimildarmynd frá 2021 um ýmsar tækninýjungar og aðferðir sem fólk nýtir sér í von um að efla meðal annars einbeitingu, svefn, heilsu og hreysti.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511151000 +0000" stop="20260511154800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dagur í lífi II</title>
    <desc>Íslensk þáttaröð í átta hlutum. Einlægar og opinskáar frásagnir fólks sem býr við aðstæður í daglegu lífi sem eru ólíkar öllu sem flestir eiga að venjast. Dagskrárgerð: Elín Sveinsdóttir. Framleiðsla: SERES hugverkasmiðja

Þrautseigja og lífsþrá hafa fært Sissu Sigurðardóttur kraft til að ganga til móts við hvern dag full eftirvæntingar. Sissa fékk skyndilega heilablæðingu og lamaðist fyrir sautján árum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511155000 +0000" stop="20260511163100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Af fingrum fram II</title>
    <desc>Viðtals- og tónlistarþáttaröð í umsjón Jóns Ólafssonar. Jón fær til sín ýmsa tónlistarmenn í spjall og saman laða þeir fram ljúfa tóna. Dagskrárgerð: Jón Egill Bergþórsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511163000 +0000" stop="20260511165600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veröld sem var</title>
    <desc>Þáttaröð í sex hlutum þar sem fjallað er um sameiginlegar minningar íslensku þjóðarinnar á léttan og nýstárlegan hátt. Umsjónarmennirnir Margrét Blöndal og Felix Bergsson leggjast í fullkomlega óvísindalega mannfræðirannsókn til að reyna að skilja íslensku þjóðina betur á hundrað ára afmæli fullveldisins. Meðal þess sem þau skoða eru dellurnar sem þjóðin hefur gengið með í gegnum tíðina, nekt á Íslandi, og svo verða séríslensku sunnudagarnir sérstaklega kannaðirr. Dagskrárgerð: Ragnheiður Thorsteinsson.

Fjallað er um grísaveislur, sangría og sjó, senjorítur, sjóskíði og bjórlíki enda elska Íslendingar hið ljúfa líf. Skemmtiferðir á skipum og í flugvélum verða rifjaðar upp og sögur sagðar af MS Eddu, Gullfossi, spánarvínum og fyrstu sólarlandaferðunum, sem hófust snemma morguns á barnum á flugstöðinni í Keflavík.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511170000 +0000" stop="20260511172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Keramik af kærleika</title>
    <desc>Sænskir þættir um keramikgerð þar sem Ika Johannesson ræðir við fólk sem hefur lagt fyrir sig keramiklist og kynnist ýmsum aðferðum við að búa til muni úr leir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511173000 +0000" stop="20260511181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260511173100 +0000" stop="20260511174300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eysteinn og Salóme</title>
    <desc>Fallegir teiknimyndaþættir um óvenjulega vináttu bjarnarins Ernests og músarinnar Célestine.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511174400 +0000" stop="20260511175000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og eldhústækin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi eldhústæki, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna þegar útbúa skal mat!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511175100 +0000" stop="20260511180300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda II</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511180300 +0000" stop="20260511181300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511181400 +0000" stop="20260511181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Broddi og Oddlaug</title>
    <desc>Broddi og Oddlaug eru litlir broddgeltir, sem elska að fara út og kanna heiminn. Þau eru yfirleitt bestu vinir og skemmta sér saman í hinum ýmsu leikjum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511181900 +0000" stop="20260511182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan I</title>
    <desc>Stutt innslög frá þeim Jasmín og Jómba þar sem þau tala um tónlist og tónfræði.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511182000 +0000" stop="20260511182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511182500 +0000" stop="20260511185200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Basl er búskapur</title>
    <desc>Dönsk þáttaröð um ungt par sem vildi einfalda líf sitt og hóf búskap.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511190000 +0000" stop="20260511192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511193000 +0000" stop="20260511193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511193500 +0000" stop="20260511194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511194500 +0000" stop="20260511201000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511201500 +0000" stop="20260511210000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Silfrið</title>
    <desc>Sigríður Hagalín Björnsdóttir, Valgeir Örn Ragnarsson og Bergsteinn Sigurðsson fá til sín gesti til að kryfja með sér atburði liðinnar viku og pólitískt landslag hverju sinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511210500 +0000" stop="20260511220200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svíþjóð og stríðið</title>
    <sub-title>(4 af 5)</sub-title>
    <desc>Sænsk heimildarþáttaröð frá 2025 sem varpar ljósi á lífið í Svíþjóð á tímum seinni heimsstyrjaldarinnar. Í tilefni af því að 80 ár voru frá stríðslokum deilir sænska þjóðin persónulegum minningum úr stríðinu í formi bréfa, kvikmynda, ljósmynda og dagbóka. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511220500 +0000" stop="20260511230200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Strákurinn í næsta húsi</title>
    <sub-title>(4 af 4)</sub-title>
    <desc>Finnsk leikin þáttaröð frá 2025. Tuttugu árum eftir að nágranni og æskuást Linnéu hverfur sér hún hann óvænt í sjónvarpinu. Linnéa einsetur sér að komast að því hvers vegna hann hvarf og opnar í kjölfarið á gamalt leyndarmál sem tengist fjölskyldum þeirra beggja. Aðalhlutverk: Sannah Nedergård, Sebastian Blomqvist og Rasmus Slätis. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511230500 +0000" stop="20260511234600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>DNA II</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð þessara dönsku sakamálaþátta. Lögreglumaðurinn Rolf Larsen kemst á snoðir um mansalshring þegar 19 Víetnamar finnast myrtir í farmrými vöruflutningabíls. Aðalhlutverk: Anders W. Berthelsen, Olivia Joof Lewerissa og Zofia Wichlacz. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511234500 +0000" stop="20260512002300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Auðvelt að hata</title>
    <desc>Norsk heimildarþáttaröð um Noman, sem er múslimi af pakistönskum uppruna og samkynhneigður. Hann leitar svara við því hvers vegna sumir hata fólk eins og hann og hvers vegna hann skammast sín oft fyrir að vera sá sem hann er.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512130000 +0000" stop="20260512132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512133000 +0000" stop="20260512133800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Styrktaræfingar sitjandi á stól. Gott að hafa prik, eða tímarit til að nota við æfingarnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512134000 +0000" stop="20260512140500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512140500 +0000" stop="20260512145000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Silfrið</title>
    <desc>Sigríður Hagalín Björnsdóttir, Valgeir Örn Ragnarsson og Bergsteinn Sigurðsson fá til sín gesti til að kryfja með sér atburði liðinnar viku og pólitískt landslag hverju sinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512150000 +0000" stop="20260512155700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ikea-arfurinn</title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2022. Eftir að Ingvar Kamprad, stofnandi IKEA, lést árið 2018, arfleiddi hann Norrland í Svíþjóð fúlgu fjár, en ekki Smálönd þar sem hann fæddist. Ákvörðunin vakti mikla undrun auk þess sem skiptar skoðanir voru um hvernig ætti að nota peningana.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512160000 +0000" stop="20260512162400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2008-2009</title>
    <desc>Karl Ágúst, Pálmi, Sigurður, Randver og Örn bregða á leik sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512162500 +0000" stop="20260512165600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Thorvaldsen á Íslandi</title>
    <desc>Björn Th. Björnsson rekur ævi Thorvaldsens, sýnt er umhverfi hans og frægustu verk og íslenskum tengslum hans gerð sérstök skil. Þátturinn er frá 1983. Stjórnandi: Örn Harðarson. Umsjón: Björn Th. Björnsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512170000 +0000" stop="20260512172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Græni slátrarinn</title>
    <desc>Sænskur matreiðsluþáttur í umsjón Anne Lundberg og Pauls Svensson. Þau grænvæða vinsæla rétti og skora á kokka að vinna með nýstárlegt hráefni. Jurtaríkið er einungis nýtt að hluta til matar og því er þar enn falin matarkista. Þau ferðast um Skán í leit að hinu óþekkta græna hráefni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512173000 +0000" stop="20260512182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260512173100 +0000" stop="20260512173700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævintýri Tulipop</title>
    <desc>Ævintýri Tulipop er skemmtileg þáttaröð um litríkan vinahóp sem býr á töfraeyjunni Tulipop. Á hverjum degi gerast ný ævintýri á eyjunni sem sem geta haft áhrifaríkar afleiðingar í för með sér en vináttuböndin reynast ævinlega traust.

Krákutá byrjar að gjósa áður en Gló nær að klára að búa til nýja-húsa-seyðið sitt. Hafragrautur vellur úr Krákutá og yfir hús Glóar. Gló hefur engar áhyggjur enda nýja-húsa-seyðið næstum því tilbúið. Hún flytur inn til Búa bróður síns til þess að klára að útbúa seyðið. Seyðismallið gengur frekar brösulega þangað til að Búi kemur henni til bjargar og í sameiningu tekst þeim að lokum að malla splúnkunýtt og hárnákvæmt húsa-seyði.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512173800 +0000" stop="20260512180000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512180000 +0000" stop="20260512180800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja III</title>
    <desc>Þriðja þáttaröðin um hina vinsælu Blæju og Hælbein fjölskylduna. Daglegt líf fjölskyldunnar gengur sinn vanagang, en hins vegar er enginn dagur eins þegar Blæja og Bára eiga í hlut.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512180800 +0000" stop="20260512181500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512181500 +0000" stop="20260512182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512182000 +0000" stop="20260512182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512182500 +0000" stop="20260512185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Með okkar augum IV</title>
    <sub-title>(2 af 6)</sub-title>
    <desc>Einlæg og skemmtileg þáttaröð þar sem fólk með þroskahömlun skoðar málefni líðandi stundar með sínum augum og spyr spurninga á sinn einstaka hátt. Þættir frá árinu 2014. Dagskrárgerð: Elín Sveinsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512190000 +0000" stop="20260512192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512193000 +0000" stop="20260512193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512193500 +0000" stop="20260512194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512194500 +0000" stop="20260512201000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512201500 +0000" stop="20260512223000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eurovision</title>
    <desc>Eurovision í Vínarborg.

Fyrri undankeppni Eurovision í Vínarborg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512223000 +0000" stop="20260512231500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Grimm ást: Saga Ruth Ellis</title>
    <sub-title>(4 af 4)</sub-title>
    <desc>Sannsögulegir breskir dramaþættir frá 2025 um líf Ruth Ellis, síðustu konunnar sem dæmd var til dauða í Bretlandi árið 1955. Varpað er ljósi á ofbeldisfullt samband hennar við manninn sem hún myrti, réttarhöldin og baráttu hennar fyrir frelsinu. Aðalhlutverk: Toby Jones, Toby Stephens og Lucy Boynton. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512232000 +0000" stop="20260513001700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bláu ljósin í Belfast II</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð þessara bresku sakamálaþátta. Deilur milli glæpagengja valda glundroða á götum Belfast og nýliðum innan lögreglunnar er ýtt út á ystu nöf bæði í starfi og einkalífi. Aðalhlutverk: Nathan Braniff, Sian Brooke og Katherina Devlin. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513130000 +0000" stop="20260513132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513133000 +0000" stop="20260513133900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Styrktaræfingar fyrir handleggi. Sitjandi æfingar. Gott að hafa létt lóð eða vatnsflösku við hendina.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513134000 +0000" stop="20260513140500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513140500 +0000" stop="20260513143200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>X26: Oddvitaumræður</title>
    <desc>Oddvitar allra framboða í sveitarfélaginu mætast í umræðuþætti.

Fjórir listar eru í framboði í Suðurnesjabæ fyrir sveitarstjórnarkosningar í vor. Oddvitar þeirra mætast í umræðum.  Þátttakendur eru Anton Kristinn Guðmundsson, Framsóknarflokki og óháðra, Haukur Andreasson, Sjálfstæðisflokki og óháðra, Daði Bergþórsson, Miðflokki og Svavar Grétarsson, Samfylkingu og óháðra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513143500 +0000" stop="20260513150000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>X26: Oddvitaumræður</title>
    <desc>Oddvitar allra framboða í sveitarfélaginu mætast í umræðuþætti.

Fjórir listar eru í framboði í Fjarðabyggð fyrir sveitarstjórnarkosningar í vor. Oddvitar þeirra mætast í umræðum.  Þátttakendur eru Þuríður Lillý Sigurðardóttir, Framsóknarflokki, Ragnar Sigurðsson, Sjálfstæðisflokki, Hrafn Bjarnason, Miðflokki og Stefán Þór Eysteinsson, Samfylkingu og annars félagshyggjufólks.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513150500 +0000" stop="20260513160200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ikea-arfurinn</title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2022. Eftir að Ingvar Kamprad, stofnandi IKEA, lést árið 2018, arfleiddi hann Norrland í Svíþjóð fúlgu fjár, en ekki Smálönd þar sem hann fæddist. Ákvörðunin vakti mikla undrun auk þess sem skiptar skoðanir voru um hvernig ætti að nota peningana.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513161500 +0000" stop="20260513165900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ástarsvik</title>
    <sub-title>(1 af 2)</sub-title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir um konur sem eiga það sameiginlegt að hafa fallið fyrir mönnum á netinu sem reyndust vera svikarar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513170000 +0000" stop="20260513172700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Landinn</title>
    <desc>Þáttur um mannlífið í landinu. Landinn leitar uppi skemmtilegt fólk í bæjum og sveitum og skoðar áhugaverða staði landshorna á milli. Ritstjóri er Gísli Einarsson. Aðrir umsjónarmenn: Edda Sif Pálsdóttir, Þórdís Claessen, Hafsteinn Vilhelmsson, Amanda Guðrún Bjarnadóttir og Andri Freyr Viðarsson. Dagskrárgerð: Jóhannes Jónsson, Hjalti Stefánsson, Benedikt Nikulás Anes Ketilsson, Björgvin Kolbeinsson og Adelina Antal.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513173000 +0000" stop="20260513181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260513173100 +0000" stop="20260513173800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Karla og Regnbogaskólinn</title>
    <desc>Karla er 8 ára kjúklingur, sem hefur það að markmiði að halda öllum ánægðum, svo lengi sem það kemur ekki niður á lífi hennar. Hún elskar skólann sinn og alla vini sína. Hún leggur hart að sér til að þóknast öllum, en stundum ganga hlutirnir ekki alveg eins og áætlað var. Í þessum þáttum eru félagsleg samskipti og tilfinningar þeim tengd könnuð út frá heimi krakkanna. Hvað er rétt og hvað er rangt? Getur maður átt fleiri en einn besta vin?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513173800 +0000" stop="20260513174900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krílin</title>
    <desc>Leikföngin í Háaloftsbæ lifna við og breyta hversdagslegum hlutum í stórskemmtilegar uppfinningar. Krílin eru nefnilega snillingar í að nota ímyndunaraflið og um leið hvetja börn til þess að skapa og prófa sig áfram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513174900 +0000" stop="20260513175500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli II</title>
    <desc>Önnur þáttaröð um Lalla, sem færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513175600 +0000" stop="20260513180100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svaðilfarir Marra</title>
    <desc>Marri leirkall og vinir hans eru afar uppátækjasamir og í þessum þáttum lenda þeir í háskalegum ævintýrum þar sem þeir búa. Heimkynni þeirra eru fremur óvenjuleg, en þeir búa á borðplötu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513180100 +0000" stop="20260513180800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leynilundur</title>
    <desc>Flóra er níu ára og finnur gat í limgerðinu úti í garði. Hún skríður í gegn og er skyndilega stödd í skóginum endalausa – galdraheimi þar sem allt getur gerst. Þar ráfa um skrítnar og stórkostlegar verur. Þær lenda í ýmiss konar vandræðum og enginn getur hjálpað þeim – nema kannski Flóra sjálf?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513180900 +0000" stop="20260513182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrímslasjúkir snillingar</title>
    <desc>Þegar afi ykkar er búin að þjálfa ykkur sem skrímslaveiðimenn, þá er ekkert annað í stöðunni en að veiða öll skrímslin! Það er þó eitt vandamál, krakkarnir elska skrímslin og vilja helst bara bjarga þeim. Það geta þau gert á meðan afi blundar, eða hvað?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513182000 +0000" stop="20260513182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.

1. Menntabúðir í Sögu 2. Askur og Laddi, fjórfættir starfsmenn FG. Lokaskot: Kanína í Öskjuhlíð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513182500 +0000" stop="20260513184100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kvenlegt yfirbragð</title>
    <desc>Finnlandssænskir heimildarþættir um kvenlega fegurð og öldrun. Þáttastjórnandinn Eva Kela leit áhyggjur kvenna af því að eldast hornauga en nú þegar hún er sjálf komin yfir fertugt og farin að finna aldursmerki á eigin skinni áttar hún sig á því  hversu sterk áhrif fegurðarstaðlar hafa á hana. Hún ræðir við konur komnar yfir fertugt sem veita innsýn inn í breytt útlit sitt og líðan.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513184500 +0000" stop="20260513184900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Miracle

Flytjandi: Dyonmatic

Höfundar: Daníel Ágúst Haraldsson og Magnús Jónsson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513185200 +0000" stop="20260513185400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vikinglottó</title>
    <desc>Vikinglottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513190000 +0000" stop="20260513192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513193000 +0000" stop="20260513193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513193500 +0000" stop="20260513194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513194500 +0000" stop="20260513201000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513201500 +0000" stop="20260513203800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(2 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513204500 +0000" stop="20260513214500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>X26: Oddvitaumræður</title>
    <desc>Oddvitar allra framboða í sveitarfélaginu mætast í umræðuþætti.

Fimm listar eru í framboði í Reykjanesbæ fyrir sveitarstjórnarkosningar í vor. Oddvitar þeirra mætast í umræðum.  Þátttakendur eru Halldóra Fríða Þorvaldsdóttir, Framsóknarflokki, Arnar Páll Guðmundsson, Viðreisn, Vilhjálmur Árnason, Sjálfstæðisflokki, Gunnlaugur Kárason, Miðflokki og Guðný Birna Guðmundsdóttir, Samfylkingu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513214500 +0000" stop="20260513224300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Nýtt líf fyrir tíu pund</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Sannsögulegir breskir dramaþættir frá 2023. Árið 1956 flyst Roberts-fjölskyldan frá Bretlandi til Ástralíu í leit að betra lífi. Erfitt reynist að fóta sig í nýju umhverfi þar sem óvæntar áskoranir leynast á hverju strái. Aðalhlutverk: Warren Brown, Faye Marsay og Hattie Hook. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513224500 +0000" stop="20260513231500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svanasöngur Selinu</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir leiknir þættir frá 2025. Þættirnir gerast í upphafi þessarar aldar og fjalla um Selinu, 17 ára stelpu, sem hefur þurft að þola mikið einelti í skóla. Eftir að hún stofnar bloggsíðu þar sem hún deilir fegrunarráðum og mærir lýtaaðgerðir verður hún skyndilega stærsta og umdeildasta stjarna Noregs. Aðalhlutverk: Elli Rhiannon Müller Osborne, Pås Sverre Hagen og Jon Øigarden. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513231500 +0000" stop="20260514005500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Undir halastjörnu</title>
    <desc>Íslensk spennumynd frá 2018 sem byggð er á „líkfundarmálinu“ svokallaða í Neskaupstað árið 2004. Myndin segir frá eistneskum æskuvinum sem ákveða að flytja til Íslands í von um betra líf. Á leiðinni flækjast þeir í eiturlyfjasmygli sem hefur ófyrirséðar afleiðingar. Leikstjóri: Ari Alexander Ergis Magnússon. Aðalhlutverk: Tómas Lemarquis, Pääru Oja, Atli Rafn Sigurðsson, Ingvar Eggert Sigurðsson, Zlatko Buric, Kaspar Velberg og Paaru Oja. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514080000 +0000" stop="20260514095900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260514080100 +0000" stop="20260514080500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Smástund II</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514080500 +0000" stop="20260514081700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og tónlistin</title>
    <desc>Fílsi leggur af stað í tónlistarævintýri á landi og á sjó!

Fílsi leggur af stað í tónlistarævintýri á landi og á sjó!

Fílsi fer í leikinn björnin sefur og hæna hittir syngjandi egg!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514081800 +0000" stop="20260514082600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bursti og leikskólinn</title>
    <desc>Bursti heimsækir leikskólann! Allt er nýtt og spennandi og margt sem Bursti þarf að læra í hinum stóra leikskólaheimi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514082600 +0000" stop="20260514083200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli I</title>
    <desc>Lalli færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514083300 +0000" stop="20260514084500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eysteinn og Salóme</title>
    <desc>Fallegir teiknimyndaþættir um óvenjulega vináttu bjarnarins Ernests og músarinnar Célestine.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514084600 +0000" stop="20260514085700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Töfratú</title>
    <desc>Töfratú er fantasíuland dásamlegra álfa og hafmeyja þar sem raunveruleg viðfangsefni á borð við systkinaerjur, sanngirni og sjálfstraust eru könnuð nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514085800 +0000" stop="20260514091900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Múmínálfarnir I</title>
    <desc>Skemmtilegir þættir um hina ástsælu Múmínálfa Tove Jansson og ævintýri þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514092000 +0000" stop="20260514094100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur úr Andabæ</title>
    <desc>Teiknimyndaþættir um moldríku öndina Jóakim aðalönd, seinheppna frænda hans, Andrés önd, og félaga þeirra í Andabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514094200 +0000" stop="20260514095300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Monsurnar II</title>
    <desc>Önnur þáttaröð af Monsunum Kára, Villa og Hönnu sem lenda í alls kyns ævintýrum og þurfa að standa saman til að takast á við illmennið Ívar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514095300 +0000" stop="20260514100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leynilundur</title>
    <desc>Flóra er níu ára og finnur gat í limgerðinu úti í garði. Hún skríður í gegn og er skyndilega stödd í skóginum endalausa – galdraheimi þar sem allt getur gerst. Þar ráfa um skrítnar og stórkostlegar verur. Þær lenda í ýmiss konar vandræðum og enginn getur hjálpað þeim – nema kannski Flóra sjálf?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514100000 +0000" stop="20260514105000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>David Attenborough - Sæskrímsli júratímans</title>
    <desc>Heimildarmynd frá BBC þar sem David Attenborough fylgist með fornleifafræðingum grafa upp steingerving risahafeðlunnar Pliosaurus, en hafeðlan er stærsta ráneðla sem vitað er um.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514105000 +0000" stop="20260514121200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á skjön - verk og dagar Magnúsar Pálssonar</title>
    <desc>Heimildarmynd um myndlistarmanninn Magnús Pálsson. Magnúsi er fylgt eftir við iðju sína yfir nokkurra ára tímabil undir lok starfsævinnar. Leikstjóri: Steinþór Birgisson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514121500 +0000" stop="20260514125800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Þú ert enn hjá mér</title>
    <desc>Dönsk heimildarmynd um það sem tekur við þegar kær ástvinur deyr. Rætt er við fólk um það hvernig það tekst við á missi og sorg. Þegar lífið er of erfitt styðjumst við mannfólk við helgisiði og venjur. Hjá mörgum verða til siðir til að halda minningu þess látna á lofti.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514130000 +0000" stop="20260514132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514133000 +0000" stop="20260514133900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Einfaldar æfingar sitjandi á stól. Æfti í 20 sekúndur með 10 sekúndna hvíld á milli æfinga.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514134000 +0000" stop="20260514140500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514140500 +0000" stop="20260514150400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lífshlaup Mo Farah</title>
    <desc>Bresk heimildarmynd frá 2022. Afreksíþróttamaðurinn Mo Farah segir átakanlega sögu sína. Níu ára gamall var hann fórnarlamb mansals og fluttur frá Sómalíu til Bretlands með ólögmætum hætti. Nú er hann orðinn margfaldur heims- og ólympíumeistari. Leikstjóri: Leo Burley.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514151000 +0000" stop="20260514155300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tilraunin</title>
    <desc>Danskir heimildarþættir í tveimur hlutum þar sem áhrif skjánotkunar á andlega og líkamlega líðan fólks eru rannsökuð. Í þáttunum tekur fjölskylda þátt í tilraun sem felur annars vegar í sér að eyða eins miklum tíma fyrir framan skjái og þau lystir og annars vegar að hætta allri skjánotkun og áhrif af hvoru tveggja eru skoðuð.

Í þessum þætti eiga fjölskyldumeðlimir að hætta allri skjánotkun í eina viku. Að lokum eru áhrif þess á andlega og líkamlega líðan þeirra skoðuð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514155500 +0000" stop="20260514162700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lesblinda</title>
    <desc>Íslensk heimildarmynd um lesblindu. Sylvía Erla Melsted greindist seint lesblind því hún kom sér ung upp aðferðum til að fylla í eyðurnar sem hennar útgáfa af lesblindu skilur eftir í lesskilningi. Í myndinni segir hún sögu sína. Hún hittir sérfræðinga sem fara yfir hvernig hægt er að koma auga á, greina og meðhöndla lesblindu og spjallar við fólk sem lýsir sinni reynslu. Dagskrárgerð: Álfheiður Marta Kjartansdóttir. Framleiðandi: Sagafilm; Tinna Jóhannsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514163000 +0000" stop="20260514172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Draumahúsið</title>
    <sub-title>(3 af 10)</sub-title>
    <desc>Sænskir þættir þar sem fylgst er með fólki gera upp draumahúsnæðið sitt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514173000 +0000" stop="20260514182100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260514173100 +0000" stop="20260514173900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tinna táknmálsálfur</title>
    <desc>Tinna táknmálsálfur er sniðugur álfur sem býr í Blómabæ í Bláskógarbyggð. Hún lendir í ýmsum ævintýrum með vinum sínum Kötu kónguló og Tedda tannálfi og ef til vill lærum við líka svolítið táknmál.

Höfundur:

Laila Margrét Arnþórsdóttir

Leikur:

Tinna: Kolbrún Völkudóttir

Kata kónguló: Jan Fiurasek

Talsetning:

Tinna: Álfrún Helga Örnólfsdóttir

Kata kónguló: Erla Ruth Harðardóttir

Teddi tannálfur: Björgvin Franz Gíslason og Friðrik Friðriksson

Búningar: Helga Rún Pálsdóttir

Tinna Táknmálsálfur og Kata könguló eru að vinna vorverkin þegar þau verða vor við stjörnuhrap. Tinna á kveður að fara í leiðangur til að skila stjörnunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514173900 +0000" stop="20260514174400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævintýrajóga</title>
    <desc>Jóga fyrir alla krakka í ævintýraheimi með dýrum og náttúru.



Ævintýrajóga hvetur börn til hreyfingar og að vera meðvituð um líkama sinn og líðan. Það gefur þeim verkfæri sem auðveldar þeim að líða vel í eigin líkama og takast á við daglegt líf.  Jógakennari: Þóra Rós Guðbjartsdóttir. Framleiðsla: Erla Hrund Hafsteinsdóttir.

Við skulum hreyfa okkur saman eins og kisan. Við kynnumst kisunni og hennar hæfileikum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514174400 +0000" stop="20260514174800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Frábær hugmynd!</title>
    <desc>Birta og Jean segja frá því hvernig þú getur orðið hugmyndasmiður. Hugmyndasmiður er sá sem fær hugmynd og hefur hugrekki og kraft  til að láta hana verða að veruleika. Þau spjalla við íslenska hugmyndasmiði um uppfinningarnar þeirra og ræða hvers vegna hugmyndasmiðir eru mikilvægir fyrir bæði nútíð og framtíð. Umsjón: Birta Steinunn Sunnu Ægisdóttir og Jean Daníel Seyo Sonde. Þættirnir eru framleiddir af KrakkaRÚV í samstarfi við verkefnið Hugmyndasmiðir, sem fræðir krakka um nýsköpun. Nánari upplýsingar um verkefnið má finna á vefsíðunni hugmyndasmidir.is

Hugmyndasmiðir þurfa að hafa hugrekki til að koma hugmyndum sínum í framkvæmd. Birta og Jean gefa góð ráð til að koma hugmynd á framfæri.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514174900 +0000" stop="20260514175200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eldhugar</title>
    <desc>Stuttir þættir þar sem við kynnumst merkiskonum mannkynssögunnar. Sumar eru frægar, aðrar eru óþekktar en allar eru þær töffarar og eldhugar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514175200 +0000" stop="20260514175400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ofurdýr í náttúrunni</title>
    <desc>Ofurkraftar náttúrunnar lifna við! Sprenghlægileg og fróðleg þáttaröð fyrir krakka sem sýnir undur dýranna og hvers vegna við ættum að vernda heiminn þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514175500 +0000" stop="20260514182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Einu sinni var... Lífið</title>
    <sub-title>(15 af 26)</sub-title>
    <desc>Þessar þáttaraðir eru áhorfendum að góðu kunnar, enda eru þættirnir bæði afar fræðandi og skemmtilegir. Að þessu sinni fræðumst við um mannslíkamann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514182000 +0000" stop="20260514184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin að ástinni</title>
    <desc>Ástin er mikil ráðgáta og í þessum dönsku þáttum er gerð tilraun til að finna lykilinn að henni. Getur verið að hann sé að finna í magni persónulegra gagna? Til að sannreyna vísindin á bak við Big Data eru átta einhleypir einstaklingar paraðir saman út frá persónuupplýsingum. Mun ástin kvikna þegar fólkið fer að búa saman og kynnast nánar?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514185000 +0000" stop="20260514185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514190000 +0000" stop="20260514192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514192500 +0000" stop="20260514193000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514193000 +0000" stop="20260514193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514194000 +0000" stop="20260514215500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eurovision</title>
    <desc>Eurovision í Vínarborg.

Seinni undankeppni Eurovision í Vínarborg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514215500 +0000" stop="20260514222100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Að baki hvers manns II</title>
    <sub-title>(6 af 8)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð dönsku dramaþáttanna um kokkana Michael og Nöju sem ákveða að gefa samstarfinu annað tækifæri og opna nýjan veitingastað saman. Málin flækjast þegar Naja fellur fyrir fjárfestinum þeirra, Cecilie, og vantraust Michaels eykst sífellt. Aðalhlutverk: Jesper Zuschlag og Julie Rudbæk. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514222500 +0000" stop="20260514230500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lögregluvaktin</title>
    <sub-title>(16 af 22)</sub-title>
    <desc>Leikin þáttaröð um líf og störf lögreglumanna í Chicago. Aðalhlutverk: Jason Beghe, Jesse Lee Soffer og Tracy Spiridakos. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514230500 +0000" stop="20260515000100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ludwig</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir gamanþættir um einfarann John Taylor sem gefur út þrautabækur undir dulnefninu „Ludwig.“ Þegar eineggja tvíburabróðir hans, James, hverfur sporlaust heldur John á lögreglustöðina til að grennslast fyrir um hann. Þar er bræðrunum ruglað saman og John er skyndilega kominn í starf bróður síns sem rannsóknarlögreglustjóri Cambridge. Aðalhlutverk: David Mitchell, Anna Maxwell Martin og Dipo Ola. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515130000 +0000" stop="20260515132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515133000 +0000" stop="20260515134000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Standandi æfingar. Æft í 20 sekúndur með 10 sekúndna hvíld á milli æfinga.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515134000 +0000" stop="20260515141500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Súkkulaði</title>
    <desc>Þáttur frá 2011 um Ásgeir Sandholt sem fór til Parísar á heimsmeistaramót í súkkulaðikúnst. Umsjón: Sigurlaug Jónasdóttir. Dagskrárgerð: Janus Bragi Jakobsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515141500 +0000" stop="20260515145800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Þegar afi eignast barn</title>
    <desc>Danskur heimildarþáttur um menn sem verða feður eftir fimmtugt. Fjöldi manna sem eignast börn um eða eftir miðjan aldur hefur þrefaldast á síðustu 30 árum í Danmörku. Þeir hafa kannski ekki jafn mikla orku og áður til að takast á við álagið sem fylgir föðurhlutverkinu en þeir hafa ýmislegt annað að bjóða börnum sínum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515150000 +0000" stop="20260515152000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hundrað ára hetjur</title>
    <desc>Finnskir þættir þar sem viðmælendur, sem allir eru um og yfir 100 ára, ræða um lífið og dauðann, ástina, gleðina, sorgina og tilganginn með lífinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515152000 +0000" stop="20260515154200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2009-2010</title>
    <desc>Gamanþættir frá 2009-2010 þar sem leikararnir Karl Ágúst Úlfsson, Pálmi Gestsson, Sigurður Sigurjónsson og Örn Árnason bregða á leik, sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515154500 +0000" stop="20260515161700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andraland</title>
    <desc>Andri Freyr Viðarsson skoðar hina hliðina á hversdagsleikanum. Hann heimsækir forvitnilega staði, mætir á áhugaverð mannamót, spjallar við sérstakar týpur og prófar óvenjuleg störf. Ekkert er Andra óviðkomandi á flandri sínu um höfuðborgina; málaðir miðaldra rokkarar, falið kúluspilasafn, moskva í miðbænum, skeggjuð kona, fitulaust brúnt fólk, háskólanemar í þykjó, samkynhneigðir söngfuglar og fleira. Dagskrárgerð: Kristófer Dignus. Framleiðandi: Stórveldið ehf.

Andri fer í starfskynningu til fótaaðgerðarfræðings og fær að snyrta misstóru tásurnar á leikonunni Ólöfu Hugrúnu. Andri  bregður sér síðan í mjög sérstaka tangótíma sem eru haldnir vikulega á Kringlukránni. Andri kemst aftur í snertingu við þungarokkarann í sér þegar hann skoðar stærsta (og líklega eina) Kiss-safnið á Íslandi. Í kjölfarið fer hann í þvílíkri stemmningu á tónleika með Kiss-eftirhermuhljómsveitinni Meik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515162000 +0000" stop="20260515165800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Líkamstjáning</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir þættir um líkamstjáningu þar sem teknar eru fyrir ýmsar aðstæður sem fólk verður gjarnan óöruggt í. Fjallað er um hvernig hægt er að vinna með líkamstjáningu til að virka öruggari til dæmis á stefnumótum og í atvinnuviðtölum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515170000 +0000" stop="20260515172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sænsk tíska</title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2022 þar sem farið er yfir tískusögu Svíþjóðar frá 1960 til dagsins í dag. Auk þess er fjallað um þekktustu fatahönnuði landsins. Í hverjum þætti er einn áratugur tekinn fyrir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515173000 +0000" stop="20260515182100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260515173100 +0000" stop="20260515174000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Prófum aftur</title>
    <desc>Katta er 14 ára og er einkar lagin við að koma sér í vandræðalegar aðstæður. Sem betur fer er hún með app í símanum sínum sem getur fært hana aftur í tímann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515174100 +0000" stop="20260515174900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skólalíf í Grænlandi</title>
    <desc>Í þessum þáttum kynnumst við krökkunum í 5.a í Mathias Storch-skólanum í Ilulissat í Grænlandi. Þættirnir eru á dönsku með íslenskum texta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515174900 +0000" stop="20260515181000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Risaeðlu-Dana IV</title>
    <desc>Dana er 9 ára stelpa sem elskar risaeðlur. Líf hennar breytist til frambúðar þegar hún fær gefins handbók um risaeðlur, sem kennir henni ekki aðeins nýja hluti um dýrin, heldur gefur henni ofurkrafta sem gera henni kleift að sjá fyrir sér risaeðlur í raunveruleikanum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515181000 +0000" stop="20260515182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tvöföld vandræði</title>
    <sub-title>(8 af 15)</sub-title>
    <desc>Matilda er metnaðarfullur námsmaður og vill standa sig vel í skólanum. Hana dreymir líka um gott félagslíf, að skemmta sér jafn mikið og vinsælu jafnaldrar hennar - en hvernig fer hún að því? Hún pantar klón af sér á dularfullri vefsíðu og þarf skyndilega að takast á við tvífara sem tekur yfir líf hennar.

Mikill ruglingur skapast í ástarmálunum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515182000 +0000" stop="20260515184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Húsið okkar á Sikiley</title>
    <desc>Sænsk þáttaröð þar sem við fylgjumst með sænskri fjölskyldu gera upp gamalt hús á Sikiley.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515185000 +0000" stop="20260515185400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Þar sem hjartað slær

Flytjandi: Sverrir Bergmann

Höfundur lags: Halldór Gunnar Pálsson

Höfundur texta: Magnús Þór Sigmundsson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515190000 +0000" stop="20260515192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515193000 +0000" stop="20260515193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515193500 +0000" stop="20260515194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515194500 +0000" stop="20260515215500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>X26: Umræðuþáttur</title>
    <desc>Frambjóðendur til borgarstjórnar Reykjavíkur mætast í beinni útsendingu í sjónvarpssal.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515220000 +0000" stop="20260515223000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kvikmyndaklúbburinn</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir leiknir þættir frá 2025. Evie og Noa eru forfallnir kvikmyndanördar sem fá útrás fyrir áhugamálið í vikulegum kvikmyndaklúbbi þar til að óvænt flétta kemur klúbbnum í uppnám. Aðalhlutverk: Aimee Lou Wood, Nabhaan Rizwan og Liv Hill.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515223500 +0000" stop="20260516003500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stjörnunum að kenna</title>
    <desc>Bandarísk kvikmynd frá 2014 í leikstjórn Josh Boone. Hin sextán ára Hazel berst við krabbamein og kýs að láta lítið á sér bera þar til hún kynnist hinum lífsglaða Gus í stuðningshópi fyrir ungt fólk með krabbamein. Myndin er byggð á samnefndri skáldsögu eftir John Green. Aðalhlutverk: Shailene Woodley, Ansel Elgort og Nat Wolff. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516003500 +0000" stop="20260516011900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Séra Brown IX</title>
    <desc>Breskur sakamálaþáttur um hinn slungna séra Brown sem er ekki bara kaþólskur prestur heldur leysir glæpsamleg mál á milli kirkjuathafna. Aðalhlutverk: Mark Williams.</desc>
  </programme>
</tv>
