<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="RUV EPG Scraper">
  <channel id="ruv.is">
    <display-name>RÚV 1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260720130000 +0000" stop="20260720132000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720132000 +0000" stop="20260720132800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Jafnvægisæfingar. Gott að hafa vegg eða stól til stuðnings.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720132900 +0000" stop="20260720140000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1990</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1990. Spyrill: Steinunn Sigurðardóttir. Dómari: Sonja B. Jónsdóttir. Umsjón: Sigrún Sigurðardóttir. Stjórn útsendingar: Sigurður Jónasson.

Í þessum þætti mætast lið Menntaskólans við Hamrahlíð og Menntaskólans í Reykjavík. Lið Menntaskólans við Hamrahlíð skipa Snorri Einarsson, Stefán Eiríksson og Jón Yngvi Jóhansson. Lið Menntaskólans í Reykjavík skipa Andri Konráðsson, Þorsteinn Davíðsson og Kristrún Heimisdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720140000 +0000" stop="20260720145800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Þegar storkurinn flýgur hjá</title>
    <desc>Danskir heimildarþættir um ófrjósemi og þrána til að eignast barn. Þremur pörum og einni einhleypri konu er fylgt í þrjú ár.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720150000 +0000" stop="20260720152900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Steinsteypuöldin</title>
    <desc>Steinsteypuöldin er þáttaröð í umsjón Egils Helgasonar og Péturs H. Ármannssonar. Þar er rakin saga byggingarlistar og borgarskipulags í Reykjavík á tuttugustu öld. Þáttaröðin hefst 1915, í stórbrunanum þar sem eyddust fjölmörg timburhús í bænum. Þá hófst tími steinsteypuhúsanna. Dagskrárgerð: Ragnheiður Thorsteinsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720153000 +0000" stop="20260720161300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Flikk flakk</title>
    <desc>Sumarið 2013 réðust íbúar Vestmannaeyja og Hornafjarðar í umfangsmiklar framkvæmdir í samstarfi við færustu hönnuði landsins. Þeir máluðu, smíðuðu og gerðu upp gömul hús og gáfu ný hlutverk. Umsjónarmaður: Guðrún Dís Emilsdóttir. Handrit og stjórn framleiðslu: Þórhallur Gunnarsson. Dagskrárgerð: Sigurður R. Jakobsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720161400 +0000" stop="20260720162900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Augnablik - úr 50 ára sögu sjónvarps</title>
    <desc>Þættir frá 2016 þar sem litið er um öxl yfir 50 ára sögu sjónvarps og fróðleg og skemmtileg augnablik rifjuð upp með myndefni úr Gullkistunni. Kynnir er Jóhanna Vigdís Hjaltadóttir. Dagskrárgerð: Egill Eðvarðsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720162900 +0000" stop="20260720165800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heilabrot</title>
    <desc>Heilinn er undarlegt fyrirbæri og hægt að hafa áhrif á hann og hegðun einstaklinga með mismunandi hætti. Fræðandi, danskur þáttur þar sem sjónhverfingarmanninum og dáleiðandanum Jan Hellesøe er fylgt eftir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720170000 +0000" stop="20260720172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ella kannar Suður-Ítalíu</title>
    <desc>Finnsku sjónvarpskonunni Ellu Kanninen er hér fylgt eftir á ferðalagi um Suður-Ítalíu þar sem hún kynnir sér staðhætti, menningu og nýtur rómaðrar matargerðar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720173000 +0000" stop="20260720182100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260720173000 +0000" stop="20260720174400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Appelsínufílsi</title>
    <desc>Appelsínufílsi, Píví og Fílsi litli búa í helli ofan í jörðinni. Það gerist margt skemmtilegt og stundum skrýtið í ævintýraheimi þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720174400 +0000" stop="20260720175100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og eldhústækin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi eldhústæki, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna þegar útbúa skal mat!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720175100 +0000" stop="20260720180300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda I</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720180300 +0000" stop="20260720181500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720181500 +0000" stop="20260720182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Broddi og Oddlaug</title>
    <desc>Broddi og Oddlaug eru litlir broddgeltir, sem elska að fara út og kanna heiminn. Þau eru yfirleitt bestu vinir og skemmta sér saman í hinum ýmsu leikjum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720182000 +0000" stop="20260720184700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Basl er búskapur</title>
    <desc>Danskir þættir um ungt par sem vill einfalda líf sitt og hefur búskap.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720185000 +0000" stop="20260720185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720190000 +0000" stop="20260720192300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720192500 +0000" stop="20260720193000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720193000 +0000" stop="20260720193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720194000 +0000" stop="20260720203700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jörðin</title>
    <sub-title>(6 af 8)</sub-title>
    <desc>Þriðja þáttaröð þessara stórbrotnu náttúrulífsþátta með David Attenborough um Jörðina, náttúru hennar og dýralíf á öllum árstíðum. Þættirnir eru talsettir á íslensku en sýndir með ensku tali á RÚV 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720204000 +0000" stop="20260720212600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Martin Clunes: Kyrrahafseyjar II</title>
    <sub-title>(1 af 3)</sub-title>
    <desc>Breskir heimildarþættir frá 2023. Leikarinn Martin Clunes heldur áfram ferðalagi sínu um Kyrrahafseyjarnar þar sem hann heimsækir Papúa Nýju-Gíneu, Filippseyjar og Míkrónesíu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720213000 +0000" stop="20260720215600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Brúðkaupsveislan</title>
    <sub-title>(6 af 8)</sub-title>
    <desc>Norsk leikin þáttaröð frá 2025. Samísk kona bindur vonir við að 3000 gesta brúðkaup sonar hennar lyfti henni ofar í metorðastiganum. Hún fær börnin sín til að skippuleggja stórveisluna en sá hængur er á að systkinunum kemur alls ekki vel saman. Undirbúningurinn einkennist af fjölskylduerjum og algjörri ringulreið þar sem gömul leyndarmál leita upp á yfirborðið. Aðalhlutverk: Sara Margrethe Oskal, Ánte Siri og Inga Márjá Utsi. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720220000 +0000" stop="20260720224300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dómari í eigin máli</title>
    <sub-title>(1 af 7)</sub-title>
    <desc>Portúgalskir sakamálaþættir frá 2022. Ungur námsmaður finnst myrtur í smábæ í Portúgal. Dómari í málinu stendur frammi fyrir erfiðri ákvörðun þegar rannsóknin tekur óvænta stefnu. Aðalhlutverk: Margarida Vila-Nova, Nuno Lopes og Ivo Canelas. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720224500 +0000" stop="20260720233000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Næturlestin</title>
    <sub-title>(3 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir spennuþættir frá 2024. Þegar tölvuþrjótar taka yfir stjórn næturlestar frá Glasgow til London þurfa tveir ókunnugir einstaklingar – farþegi um borð og starfsmaður hjá netöryggisstofnun – að hjálpast að við að bjarga farþegum lestarinnar og afstýra stórslysi. Aðalhlutverk: Joe Cole og Alexandra Roach. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720233000 +0000" stop="20260720235700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ungdómshúsið</title>
    <sub-title>(1 af 5)</sub-title>
    <desc>Dönsk leikin þáttaröð frá 2024 byggð á sönnum atburðum. Kærustuparið Iben og Alex eru hluti af samfélagi ungra anarkista sem heldur til í Ungdómshúsinu á Norðurbrú í Kaupmannahöfn. Þegar borgin selur trúfélagi húsið og til stendur að rýma það grípaanarkistarnir í húsinu til aðgerða. Iben og Alex átta sig á að þau hafa ólíkar hugmyndir um hvaða aðferðum skal beita til að ná sínu fram. Aðalhlutverk: Thit Aaberg, Elias Budde Christensen og Sandra Guldberg Kampp. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721130000 +0000" stop="20260721132300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721132500 +0000" stop="20260721133500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Liðkandi æfingar. Sitjandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721133500 +0000" stop="20260721140600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1990</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1990. Spyrill: Steinunn Sigurðardóttir. Dómari: Sonja B. Jónsdóttir. Umsjón: Sigrún Sigurðardóttir. Stjórn útsendingar: Sigurður Jónasson.

Í þessum þætti mætast lið Flensborgarskóla og Menntaskólans við Sund. Lið Flensborgarskóla skipa Magnús Þór Jónsson, Skarphéðinn Orri Björnsson og Magni Þór Samsonarson. Lið Menntaskólans við Sund skipa Hrafnkell Kárason, Ármann Jakobsson og Sverrir Jakobsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721141000 +0000" stop="20260721143800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Húsbyggingar okkar tíma</title>
    <desc>Danskir þættir um arkitektúr á tímum loftslagsbreytinga. Hvernig byggjum við borgir fyrir breytt loftslag með stormum og miklum rigningum? Sjálfbær arkitektúr fer vaxandi um heim allan og danskir arkitektar eru þar í fararbroddi. Lausnir við loftslagsvanda sem um leið stuðla að góðu lífi eru í þróun.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721144000 +0000" stop="20260721150300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2009-2010</title>
    <desc>Gamanþættir frá 2009-2010 þar sem leikararnir Karl Ágúst Úlfsson, Pálmi Gestsson, Sigurður Sigurjónsson og Örn Árnason bregða á leik, sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721150500 +0000" stop="20260721153200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fiskilíf</title>
    <desc>Sænskir þættir um fiskveiðar. Þáttastjórnendurnir Emilie Björkman og Martin Falklind ferðast um Svíþjóð, hitta fiskveiðiáhugamenn, stunda veiðar og gefa góð ráð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721153500 +0000" stop="20260721161900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leyndardómar stórinnkaupanna</title>
    <sub-title>(1 af 4)</sub-title>
    <desc>Heimildarþáttaröð þar sem læknirinn Michael Mosley rannsakar hvaða áhrif innihaldið í  innkaupakörfu fólks í matvöruverslunum hefur á heilsufar þjóðar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721162000 +0000" stop="20260721164700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eldað með Ebbu</title>
    <desc>Ebba Guðný sýnir áhorfendum hversu auðvelt það getur verið að elda hollan og næringarríkan mat úr góðu hráefni. Matreiðsluþáttur fyrir alla fjölskylduna með skemmtilegu fræðsluívafi. Dagskrárgerð: Sævar Sigurðsson. Framleiðandi: Anna Vigdís Gísladóttir fyrir Saga Film.

Í þessum þætti útbýr Ebba Guðný grænmetisvefjur, vöfflur, karamelluköku og poppar popp.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721165000 +0000" stop="20260721173000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Inndjúpið</title>
    <desc>Fjögurra þátta röð um þá sem enn stunda hefðbundinn búskap við innanvert Ísafjarðardjúp. Saga búskapar er rakin og spáð í framtíðina á einlægan og raunsæjan hátt. Tónlistina samdi Mugison en Þóra Arnórsdóttir og Ásdís Ólafsdóttir önnuðust dagskrárgerð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721173000 +0000" stop="20260721182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260721173100 +0000" stop="20260721173800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævintýri Tulipop</title>
    <desc>Ævintýri Tulipop er skemmtileg þáttaröð um litríkan vinahóp sem býr á töfraeyjunni Tulipop. Á hverjum degi gerast ný ævintýri á eyjunni sem sem geta haft áhrifaríkar afleiðingar í för með sér en vináttuböndin reynast ævinlega traust.

Sætasti fuglinn á allri Tulipop hefur villst af leið og virðist ekki getað flogið. Freddi og Gló þurfa að hjálpa honum að fljúga svo að ekkert komi fyrir hann. Þau ákveða að klífa hátt fjall og hitta þar aðra sætuspætu. Það verða miklir fagnaðarfundir þegar sætuspæturnar hittast og fljúga að lokum saman á braut inn í tunglskinið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721173800 +0000" stop="20260721180000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin IX</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721180000 +0000" stop="20260721180700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja III</title>
    <desc>Þriðja þáttaröðin um hina vinsælu Blæju og Hælbein fjölskylduna. Daglegt líf fjölskyldunnar gengur sinn vanagang, en hins vegar er enginn dagur eins þegar Blæja og Bára eiga í hlut.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721180700 +0000" stop="20260721181400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721181500 +0000" stop="20260721182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721182000 +0000" stop="20260721184600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Með okkar augum V</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Fimmta þáttaröð þessara einlægu og skemmtilegu þátta þar sem fólk með þroskahömlun skoðar málefni líðandi stundar með sínum augum og spyr spurninga á sinn einstaka hátt. Dagskrárgerð: Elín Sveinsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721185000 +0000" stop="20260721185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Vegbúi

Flytendur: KK og Bríet

Höfundur: KK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721190000 +0000" stop="20260721192300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721192500 +0000" stop="20260721193000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721193000 +0000" stop="20260721193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721194000 +0000" stop="20260721200500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svepparíkið</title>
    <sub-title>(1 af 5)</sub-title>
    <desc>Heimildarþáttaröð þar sem sveppir á Íslandi eru skoðaðir frá sjónarhorni vísinda, menningar, fagurfræði og sjálfbærni. Dagskrárgerð: Anna Þóra Steinþórsdóttir. Umsjón: Erna Kanema Mashinkila.

Fjallað er um lífríki sveppa og þann ótrúlega fjölbreytileika sem þar býr. Rætt er m.a. við Guðríði Gyðu Eyjólfsdóttur doktor í sveppafræðum, Heimi Janusarson garðstjóra í Hólavallagarði og Sindra Má Sigfússon tónlistarmann sem nýtir sér sveppi við tónsmíðar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721201000 +0000" stop="20260721204300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Risarnir</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir heimildarþættir frá 2024. Hópur Norðmanna stefnir á að komast með nýstofnað landslið sitt í fótbolta á Heimsleika dvergvaxinna. Markmið liðsmanna er að vinna bug á fordómum í garð þeirra og sýna að hæðin sé engin hindrun þegar kemur að íþróttaiðkun. Undir stjórn þjálfarans Ole Martin Årst, fyrrverandi atvinnumanns í fótbolta, stefnir liðið á toppinn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721204500 +0000" stop="20260721205900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Draumagufubaðið</title>
    <sub-title>(1 af 8)</sub-title>
    <desc>Stuttir heimildarþættir þar sem við fylgjumst með fólki byggja draumagufubaðið sitt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721210000 +0000" stop="20260721214500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Turninn II</title>
    <sub-title>(4 af 4)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð þessara bresku sakamálaþátta. Rannsóknarlögreglukonan Sarah Collins rannsakar óupplýst hvarf unglingsstúlku sem hefur verið saknað í aldarfjórðung. Þættirnir eru byggðir á glæpasögum eftir Kate London, fyrrum lögreglukonu í London. Aðalhlutverk: Gemma Whelan, Tahirah Sharif og Emmett J. Scanlan. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721214500 +0000" stop="20260721223300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ófærð II</title>
    <sub-title>(2 af 10)</sub-title>
    <desc>Lögreglumaðurinn Andri Ólafsson snýr aftur í annarri þáttaröð þessara vinsælu íslensku spennuþátta. Reynt er að ráða iðnaðarráðherra af dögum á Austurvelli og Andra er falið að stýra rannsókn málsins sem leiðir hann á kunnugar slóðir norður á landi. Ýmis leyndarmál leynast í sveitunum í kring og þegar starfsmaður jarðvarmavirkjunar finnst myrtur er ljóst að málið er umfangsmeira en það virtist í fyrstu. Leikstjórn: Baltasar Kormákur, Börkur Sigþórsson, Ugla Hauksdóttir og Óskar Þór Axelsson. Aðalhlutverk: Ólafur Darri Ólafsson, Ilmur Kristjánsdóttir og Ingvar E. Sigurðsson. Framleiðsla: RVK Studios. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.

Á einum sólarhring hafa tveir menn úr sömu fjölskyldu látist með voveiflegum hætti. Andri og Hinrika beina sjónum sínum að hópi þjóðernissinna sem kallar sig Hamar Þórs. Í ljós kemur að liðsmenn hópsins hafa verið að mótmæla við virkjunina.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721223500 +0000" stop="20260721232600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Framúrskarandi vinkona IV</title>
    <sub-title>(2 af 10)</sub-title>
    <desc>Fjórða og síðasta þáttaröðin um ítölsku vinkonurnar Elenu og Lilu. Þættirnir eru byggðir á Napólí-sögum rithöfundarins Elenu Ferrante, sem farið hafa sigurför um heiminn. Vinkonurnar eru á fullorðinsaldri og lifa ólíku lífi en vináttan heldur enn. Aðalhlutverk: Alba Rohrwacher, Irene Maiorino og Fabrizio Gifuni. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721232500 +0000" stop="20260722000200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lífið eftir Benjamin</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Leiknir norskir þættir byggðir á sönnum atburðum. Vinirnir Benjamin og Elias eru 15 ára og horfa spenntir til framtíðar. Einn örlagaríkan janúardag árið 2001 breytir skelfilegur atburður öllu. Aðalhlutverk: Sam Ashraf, Emil Stenseth, Torbjørn Aamodt og Lee Boardman. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722130000 +0000" stop="20260722132300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722132500 +0000" stop="20260722133400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Standandi æfingar við stól.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722133500 +0000" stop="20260722140700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1990</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1990. Spyrill: Steinunn Sigurðardóttir. Dómari: Sonja B. Jónsdóttir. Umsjón: Sigrún Sigurðardóttir. Stjórn útsendingar: Sigurður Jónasson.

Í þessum þætti mætast lið Menntaskólans á Akureyri og Fjölbrautaskólans við Ármúla. Lið Menntaskólans á Akureyri skipa Magnús Teitsson, Finnur Friðriksson og Jón Pálmi Óskarsson. Lið Fjölbrautaskólans við Ármúla skipa Eggert Teitsson, Gunnlaugur Ragnarsson og Stefán Broddi Guðjónsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722141000 +0000" stop="20260722145300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Pöndurnar koma - Kafloðnir diplómatar</title>
    <desc>Heimildamynd um komu panda í dýragarðinn í Kaupmannahöfn. Fylgst er með baráttunni fyrir að fá pöndurnar til landsins þar sem drottningin, forsætisráðherrann og fleiri koma við sögu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722145500 +0000" stop="20260722153300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Garðurinn minn</title>
    <desc>Norskir þættir um garðrækt þar sem fallegir garðar eru skoðaðir og góð ráð gefin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722153500 +0000" stop="20260722160200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Okkar á milli</title>
    <desc>Sigmar Guðmundsson fær til sín góða gesti úr öllum áttum og ræðir við þá undir fjögur augu. Gestirnir eiga það sameiginlegt að hafa áhugaverða sögu að segja. Dagskrárgerð: Salóme Þorkelsdóttir.

Sigmar ræðir við Steinþór Agnarsson sem greindist með heilbilunarsjúkdóminn Levibody fyrir tveimur árum. Einkennin eru svæsin, miklar ofskynjanir, Parkison, kvíði og alvarlegt þunglyndi og að auki er hann suma daga með skerta skynjun og hugsun og hegðun breytist. En Steinþór segir að lífið sé ekki búið þrátt fyrir þetta og reynir að njóta hvers dags á meðan hann getur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722160500 +0000" stop="20260722164500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Uppskriftabókin</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Matreiðsluþættir þar sem Solla Eiríks heimsækir konur sem hafa áratugareynslu af matargerð. Hún kíkir í uppskriftabækur þeirra og lærir að elda rétti sem þær hafa matreitt á sinn einstaka hátt í fjölda ára. Í framhaldinu býður hún konunum heim til sín og endurgerir uppskriftirnar með aðstoð þeirra, en skiptir út dýraafurðum fyrir hráefni úr náttúrunni. Leikstjóri: Sunneva Ása Weisshappel. Framleiðsla: RVK Studios.



Uppskriftirnar má finna hér: https://www.ruv.is/frettir/tag/uppskriftabokin

Solla Eiríks heimsækir Ingu Backman sem kennir okkur að elda kindakæfu og rísmjölsgraut. Einnig hittir hún Öldu Lóu sápugerðarkonu sem kennir okkur að gera rósavatn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722164500 +0000" stop="20260722172600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hundaskólinn</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir þættir þar örvæntingarfullir hundaeigendur frá aðstoð hundaþjálfarans Maren Teien Rørvik við hegðunarvandamálum hunda sinna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722173000 +0000" stop="20260722181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260722173100 +0000" stop="20260722173800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Karla og Regnbogaskólinn</title>
    <desc>

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722173800 +0000" stop="20260722174900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krílin</title>
    <desc>Leikföngin í Háaloftsbæ lifna við og breyta hversdagslegum hlutum í stórskemmtilegar uppfinningar. Krílin eru nefnilega snillingar í að nota ímyndunaraflið og um leið hvetja börn til þess að skapa og prófa sig áfram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722174900 +0000" stop="20260722175500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli II</title>
    <desc>Önnur þáttaröð um Lalla, sem færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722175600 +0000" stop="20260722180100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eplabær</title>
    <sub-title>(2 af 20)</sub-title>
    <desc>Velkomin til Eplabæjar. Eplabær er svo daufur og óspennandi að hann hefur verið tekinn út af landakortum. En ef betur er að gáð fela jafnvel mestu leiðindin í sér ævintýri. Stundum getur ómerkilegasti staðurinn orðið vettvangur stórkostlegra uppátækja – ef ímyndunaraflið fær að ráða.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722180100 +0000" stop="20260722180800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leynilundur</title>
    <desc>Flóra er níu ára og finnur gat í limgerðinu úti í garði. Hún skríður í gegn og er skyndilega stödd í skóginum endalausa – galdraheimi þar sem allt getur gerst. Þar ráfa um skrítnar og stórkostlegar verur. Þær lenda í ýmiss konar vandræðum og enginn getur hjálpað þeim – nema kannski Flóra sjálf?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722180900 +0000" stop="20260722182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrímslasjúkir snillingar</title>
    <desc>Þegar afi ykkar er búin að þjálfa ykkur sem skrímslaveiðimenn, þá er ekkert annað í stöðunni en að veiða öll skrímslin! Það er þó eitt vandamál, krakkarnir elska skrímslin og vilja helst bara bjarga þeim. Það geta þau gert á meðan afi blundar, eða hvað?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722182000 +0000" stop="20260722184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Orðbragð I</title>
    <desc>Orðbragð er skemmtiþáttur þar sem Bragi Valdimar Skúlason og Brynja Þorgeirsdóttir snúa upp á íslenska tungumálið, teygja það, toga og umfaðma, knúsa og blása í það lífi. Umsjónarmenn eru Bragi Valdimar Skúlason og Brynja Þorgeirsdóttir. Dagskrárgerð: Konráð Pálmason.

Í þriðja þætti leitum við að málfarslögreglunni. Hver ákveður hvað er rétt og hvað er rangt mál? Og á að flengja fólk fyrir að tala vitlaust? Við ræðum einnig við þekktan málsóða. Einn vinsælasti orðaleikur sem fyrirfinnst er krossgátan, sem er 100 ára í ár. Við skoðum hvers vegna sumt fólk er hreinlega sjúkt í þær - og etjum þeim saman í keppni. 80% af meiningu okkar kemst til skila með líkamstjáningu - ekki með orðum. Við köfum ofan í tungumál líkamans. Við förum yfir tíu undarlegustu þýðingarnar á kvikmyndatitlum og Bragi fer með nokkur gleymd orð í endurvinnslu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722185200 +0000" stop="20260722185400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vikinglottó</title>
    <desc>Vikinglottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722190000 +0000" stop="20260722192300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722192500 +0000" stop="20260722193000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722193000 +0000" stop="20260722193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722194000 +0000" stop="20260722203200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hringfarinn - Tvö á mótorhjóli í Patagóníu</title>
    <desc>Íslenskir heimildarþættir um ferðalag Hringfarans Kristjáns Gíslasonar og Ásdísar Rósu konu hans. Síðla árs 2022 ferðuðust þau á mótorhjóli um töfraheima Patagóníu og Chile. Krefjandi aðstæður gerðu ferðalagið erfiðara en þau gerðu ráð fyrir en upp úr stendur mikilfengleg náttúra auk heillandi menningar og mannlífs.

Kristján og Ásdís Rósa ferðast frá syðsta byggða bóli heims í gegnum þjóðgarða Patagóníu þar sem þau glíma við mikla vinda, krefjandi aðstæður og óvæntar áskoranir. Margt ber fyrir augu og eyru svo sem stórkostlegt landslag, magnað dýralíf og fjölbreytt mannlíf.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722203500 +0000" stop="20260722205900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sveitasæla og systralag</title>
    <sub-title>(1 af 8)</sub-title>
    <desc>Finnlands-sænskir þættir frá 2022. Vinkonurnar Tara og Malin verja sumri í sumarhúsi í sænsku sveitinni. Þar njóta þær náttúrunnar, elda mat og kryfja alls kyns málefni á borð við vináttu, líkamsímynd, átraskanir og kulnun.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722210000 +0000" stop="20260722214400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hundarnir</title>
    <sub-title>(3 af 8)</sub-title>
    <desc>Sænsk leikin þáttaröð frá 2026. Lögfræðingar á lögmannsstofunni Matsson og Moradi takast á við stór og flókin mál þar sem mikið er í húfi. Nýliðinn Tilde stígur sín fyrstu skref inn í þennan harða og miskunnarlausa heim þar sem mörkin á milli réttlætis og góðs árangurs verða sífellt óljósari. Aðalhlutverk: Arvin Kananian, Björn Bengtsson og Kit Walker Johansson. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722214500 +0000" stop="20260722231600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sabaya - Kynlífsþrælar á átakasvæði</title>
    <desc>Margverðlaunuð heimildarmynd frá 2021. Hópur fólks í Sýrlandi hættir lífi sínu til að bjarga konum sem haldið er í kynlífsánauð í búðum ISIS, hryðjuverkasamtakanna sem kenna sig við íslamskt ríki. Leikstjóri: Hogir Hirori. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722232000 +0000" stop="20260723000500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ray rannsakar málið II</title>
    <sub-title>(3 af 6)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð þessara bresku spennuþátta um rannsóknarlögreglukonuna Rachitu Ray. Þegar hjúkrunarfræðingur og foringi alræmdra glæpasamtaka eru myrt í skotárás við sjúkrahús í Birmingham tekur Ray við rannsókn málsins. Í fyrstu lítur þetta út fyrir að vera átök glæpagengja en eftir því sem rannsókninni vindur áfram kemur í ljós að málið er mun margslungnara. Aðalhlutverk: Parminder Nagra, Gemma Whelan, Patrick Baladi og Jan Puleston-Davies. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723130000 +0000" stop="20260723132300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723132500 +0000" stop="20260723133400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Áhersla æfinganna eru kvið- og bakæfingar sem eru gerðar sitjandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723133500 +0000" stop="20260723140600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1990</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1990. Spyrill: Steinunn Sigurðardóttir. Dómari: Sonja B. Jónsdóttir. Umsjón: Sigrún Sigurðardóttir. Stjórn útsendingar: Sigurður Jónasson.

Í þessum þætti mætast lið Menntaskólans við Hamrahlíð og Verslunarskóla Íslands. Lið Menntaskólans við Hamrahlíð skipa Snorri Einarsson, Stefán Eiríksson og Jón Yngvi Jóhansson. Lið Verslunarskóla Íslands skipa Ellert Bjarnason, Jón Helgi Hreiðarsson og Sigtryggur Klemenz Hjartar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723141000 +0000" stop="20260723150700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Norræn hönnun - ástarsaga</title>
    <sub-title>(5 af 5)</sub-title>
    <desc>Heimildarþáttaröð um sögu norrænnar hönnunar á síðustu hundrað árum. Í þáttunum er meðal annars rætt við hönnuði og safnara sem veita innsýn í sögurnar á bak við heimsþekkta hönnunarmuni. Í hverjum þætti er fjallað um ákveðið tímabil á árunum 1925 til 2025. Þulur: Guðrún Sóley Gestsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723151000 +0000" stop="20260723155100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stúdíó A</title>
    <desc>Þættir frá 2014 þar sem íslenskar hljómsveitir og tónlistarmenn flytja lög í myndveri RÚV. Umsjónarmaður er Ólafur Páll Gunnarsson og upptöku stjórnaði Helgi Jóhannesson.

Nýdönsk, Dimma, Kvika og Beebee and the Bluebirds.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723155500 +0000" stop="20260723165100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Upp til agna</title>
    <desc>Sænskir þættir um matarsóun og hvernig hægt er að sporna gegn henni. Þáttastjórnendurnir Anna Lundberg og Paul Svensson kynna áhorfendur fyrir óvæntum uppskriftum að dýrindis réttum sem búnir eru til úr hráefni sem annars hefði verið hent.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723165500 +0000" stop="20260723172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Risarnir</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir heimildarþættir frá 2024. Hópur Norðmanna stefnir á að komast með nýstofnað landslið sitt í fótbolta á Heimsleika dvergvaxinna. Markmið liðsmanna er að vinna bug á fordómum í garð þeirra og sýna að hæðin sé engin hindrun þegar kemur að íþróttaiðkun. Undir stjórn þjálfarans Ole Martin Årst, fyrrverandi atvinnumanns í fótbolta, stefnir liðið á toppinn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723173000 +0000" stop="20260723181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260723173100 +0000" stop="20260723173900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins 4</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723173900 +0000" stop="20260723174200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eldhugar</title>
    <desc>Stuttir þættir þar sem við kynnumst merkiskonum mannkynssögunnar. Sumar eru frægar, aðrar eru óþekktar en allar eru þær töffarar og eldhugar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723174300 +0000" stop="20260723174600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ofurdýr í náttúrunni</title>
    <desc>Ofurkraftar náttúrunnar lifna við! Sprenghlægileg og fróðleg þáttaröð fyrir krakka sem sýnir undur dýranna og hvers vegna við ættum að vernda heiminn þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723174600 +0000" stop="20260723181100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Einu sinni var... Lífið</title>
    <sub-title>(25 af 26)</sub-title>
    <desc>Þessar þáttaraðir eru áhorfendum að góðu kunnar, enda eru þættirnir bæði afar fræðandi og skemmtilegir. Að þessu sinni fræðumst við um mannslíkamann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723181200 +0000" stop="20260723182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Litlir uppfinningamenn I</title>
    <desc>Í tilraunastofunni hjá Lísu gerist ýmislegt áhugavert. Ungir krakkar koma í heimsókn og hanna sínar eigin uppfinningar með henni og gera trylltar tilraunir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723182000 +0000" stop="20260723184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Brúðkaupsljósmyndarar</title>
    <desc>Sænsk þáttaröð þar sem fylgst er með brúðkaupsljósmyndurum mynda ástfangin pör á þessum miklu tímamótum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723185000 +0000" stop="20260723185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723190000 +0000" stop="20260723192300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723192500 +0000" stop="20260723193000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723193000 +0000" stop="20260723193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723194000 +0000" stop="20260723202600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veislan</title>
    <sub-title>(2 af 5)</sub-title>
    <desc>Sverrir Þór Sverrisson, betur þekktur sem Sveppi, og Gunnar Karl Gíslason, Michelin-kokkur, ferðast um landið og kynnast matarmenningu þjóðarinnar. Í þriðju þáttaröð Veislunnar leiða þeir félagar áhorfendur í ævintýraferðir um hinar ýmsu eyjar.

Hrísey er næsti áfangastaður Sverris Þórs og Gunnars Karls og þeir banka upp á hjá sveitungum í leit að hráefni fyrir veisluna. Þar er Gunnar Karl á heimavelli enda ættaður úr Eyjafirði. Saltfiskur frá fimmtu kynslóðinni, guðdómlegt krydd, 700 hænur, lögreglan í Hrísey og leynibar er bara brot af því besta sem Norðurland hefur upp á að bjóða. Já, og hver er þessi Sævar?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723203000 +0000" stop="20260723211300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hundaskólinn</title>
    <sub-title>(2 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir þættir þar örvæntingarfullir hundaeigendur frá aðstoð hundaþjálfarans Maren Teien Rørvik við hegðunarvandamálum hunda sinna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723211500 +0000" stop="20260723220100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kjarnakona</title>
    <sub-title>(6 af 8)</sub-title>
    <desc>Bresk dramaþáttaröð frá 2026 byggð á samnefndri skáldsögu eftir Barböru Taylor Bradford. Emma Hart starfar sem húshjálp í Yorkshire í byrjun 20. aldar. Með mikilli seiglu vinnur hún sig upp úr fátækt og byggir upp alþjóðlegt viðskiptastórveldi. Aðalhlutverk: Jessica Reynolds, Emmett J. Scanlan og Lydia Leonard. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723220500 +0000" stop="20260723224900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sæluríki I</title>
    <sub-title>(1 af 8)</sub-title>
    <desc>Leikin norsk þáttaröð frá 2018 sem gerist í Stafangri við lok sjöunda áratugar síðustu aldar og segir frá breytingunum sem urðu í samfélaginu þegar olía fannst í sjónum úti fyrir bænum og norska olíuævintýrið hófst. Meðal leikenda eru Anne Regine Ellingsæter, Amund Harboe, Bart Edwards, Malene Wadel og Pia Tjelta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723225000 +0000" stop="20260723234300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Drottning alls fjandans</title>
    <sub-title>(2 af 6)</sub-title>
    <desc>Finnsk leikin þáttaröð um fasteignasalann Lindu. Eiginmaðurinn fer frá henni og skilur hana eftir í skuldasúpu. Til þess að viðhalda lífsstíl sínum neyðist Linda til að gerast drottning undirheimanna. Aðahlutverk: Laura Malmivaara, Katja Küttner og Minna Haapkylä. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724130000 +0000" stop="20260724132300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724132500 +0000" stop="20260724133300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Æfingar fyrir háls og herðar. Sitjandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724133500 +0000" stop="20260724135100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Biðin eftir þér</title>
    <desc>Finnskir heimildarþættir þar sem fylgst er með konum á meðgöngu, allt frá því að þær komast að því að þær eru barnshafandi og þar til börnin koma í heiminn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724135500 +0000" stop="20260724142500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1990</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1990. Spyrill: Steinunn Sigurðardóttir. Dómari: Sonja B. Jónsdóttir. Umsjón: Sigrún Sigurðardóttir. Stjórn útsendingar: Sigurður Jónasson.

Að þessu sinni mætast lið Menntaskólans á Akureyri og Menntaskólans við Sund. Lið Menntaskólans á Akureyri skipa Magnús Teitsson, Finnur Friðriksson og Jón Pálmi Óskarsson. Lið Menntaskólans við Sund skipa Hrafnkell Kárason, Ármann Jakobsson og Sverrir Jakobsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724142500 +0000" stop="20260724144900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2009-2010</title>
    <desc>Gamanþættir frá 2009-2010 þar sem leikararnir Karl Ágúst Úlfsson, Pálmi Gestsson, Sigurður Sigurjónsson og Örn Árnason bregða á leik, sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724145000 +0000" stop="20260724151800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svikabrögð</title>
    <desc>Þáttaröð sem segir frá því hvernig venjulegt fólk getur orðið svikahröppum að bráð. Hvaða eiginleika hafa svikahrappar sem gera það að verkum að gagnrýnin hugsun verður að engu og þeir ná að svindla á okkur?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724152000 +0000" stop="20260724154500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hrefna Sætran grillar</title>
    <desc>Meistarakokkurinn Hrefna Sætran býður landsmönnum heim til sín á pallinn í Litla-Skerjafirði. Þar ætlar hún að grilla gómsæta rétti sem auðvelt er að útbúa. Nautakjöt, fiskur, lambakjöt, grænmeti, kjúklingur, svínakjöt og ávextir verða í aðalhlutverki í þessum sólríka og skemmtilega grillþætti.

Dagskrárgerð: Kristófer Dignus.

Framleiðandi: Stórveldið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724154500 +0000" stop="20260724163000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stjörnubíó</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Ný íslensk heimildarþáttaröð í umsjón Ara Eldjárns um íslenskar kvikmyndir. Í hverjum þætti er ein sígild kvikmynd tekin fyrir. Skyggnst er á bak við tjöldin og áður óséð myndefni birt. Rætt er við leikstjóra, handritshöfunda, framleiðendur, leikara, búninga- og leikmyndahönnuði, kvikmyndastjóra, klippara og fleira fagfólk, sem ljóstra upp ýmsum leyndarmálum frá gerð myndanna.

Fjallað er um gerð stórmyndarinnar Englar alheimsins frá árinu 2000. Meðal þeirra sem fram koma eru Ingvar E. Sigurðsson, Björn Jörundur Friðbjörnsson, Halldóra Geirharðsdóttir, Sigvaldi Kárason, Hilmar Örn Hilmarsson, Einar Már Guðmundsson og Friðrik Þór Friðriksson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724163000 +0000" stop="20260724171000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Náttúran kallar</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Íslenskir heimildarþættir eftir Láru Zulima Ómarsdóttur. Hvernig er að búa í nánum tengslum við náttúruna? Hvað er það í náttúrunni sem kallar svo sterkt á suma? Lára kynnist viðmælendum sínum og fer með þeim á þeirra uppáhaldsstaði, þar á meðal leynistaði sem fáir þekkja. Hún sýnir svo bandaríska ljósmyndaranum og ævintýramanninum Chris Burkard þessar einstöku náttúrugersemar, en hann sérhæfir sig í ljósmyndun á köldum slóðum. Framleiðsla: Zulima ehf.

Auður Guðbjörnsdóttir býr á bænum Búlandi sem stendur við beljandi Skaftá, efst í austanverðri Skaftártungu. Á þessum slóðum hafa stærstu náttúruhamfarir Íslandssögunnar rutt bæjum og breytt landi í árþúsundir. Auður lýsir hvernig er að búa á svo stórri og víðáttumikilli bújörð og sýnir okkur þá stórbrotnu náttúru sem landareignin hefur að geyma. Lára fer einnig með bandaríska ljósmyndarann og ævintýramanninn Chris Burkard um jörðina.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724171000 +0000" stop="20260724172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Móðurmál</title>
    <desc>Þættir um börn og ungmenni sem eiga annað móðurmál en íslensku og hafa hlotið Íslenskuverðlaun unga fólksins. Dagskrárgerð og umsjón: Hafsteinn Vilhelmsson.

Kenzo fæddist á Ítalíu árið 2012. Þegar hann var sex ára flutti hann til Íslands og hóf skólagöngu í Melaskóla í Reykjavík. Móðurmál Kenzo er enska. Hann segist hafa lært mikið í íslensku á því að æfa fótbolta og að vinátta sé mikilvæg þegar verið er að læra nýtt tungumál.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724173000 +0000" stop="20260724181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260724173100 +0000" stop="20260724174800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hönnunarstirnin IIII</title>
    <desc>Fjórða serían af Hönnunarstirnunum. Nico og Andrés eru mættir einu sinni enn með ný og skemmtileg verkefni og nýja keppendur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724174900 +0000" stop="20260724175800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eilíft drama</title>
    <desc>Hvað gerist þegar besta vinkonan byrjar að hanga með einhverjum öðrum? Saga um vináttu sem rofnar og breytist. Þáttaröðin er á sænsku með íslenskum texta.

Ella á besta kvöld lífs síns og verður skyndilega jafn vinsæl og Alexa. Kvöldið er ekki jafn gott hjá Olivíu. Hvernig gat Ella svikið hana svona?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724175800 +0000" stop="20260724182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Silfruskógur I</title>
    <desc>Bresk sjónvarpsþáttaröð úr heimi vísindaskáldskapar fyrir unglinga. Árið 1997 hurfu fjórir krakkar úr Silfruskógi. Tuttugu og þremur árum seinna ákveður strákur einn að komast að því hvað í raun og veru gerðist í skóginum þennan örlagaríka dag.

Louis þarf að sannfæra vini sína að fylgja sér í dularfullan leiðangur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724182000 +0000" stop="20260724184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Húsið okkar á Sikiley</title>
    <desc>Sænsk þáttaröð þar sem við fylgjumst með sænskri fjölskyldu gera upp gamalt hús á Sikiley.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724185000 +0000" stop="20260724185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724190000 +0000" stop="20260724192300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724192500 +0000" stop="20260724193000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724193000 +0000" stop="20260724193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724194000 +0000" stop="20260724200700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tímaflakkið - Arfleifð Dragós</title>
    <sub-title>(5 af 8)</sub-title>
    <desc>Danskir spennuþættir fyrir alla fjölskylduna. Romeo og Holly komast yfir tímavél sem flytur þau aftur til miðalda. Þar hitta þau unga aðalsmanninn Laurentius sem vill svo til að er forfaðir Hollyar. Saman flækjast þau í örlagaríka atburðarás sem gæti kostað þau lífið. Þættirnir eru sjálfstætt framhald jóladagatalsins Tímaflakksins. Aðalhlutverk: Julian Brix, Lærke Krabbe De Waal og Caspar Phillipson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724201000 +0000" stop="20260724210600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dýrin mín stór og smá</title>
    <sub-title>(7 af 7)</sub-title>
    <desc>Bresk þáttaröð um dýralæknastofu í Yorkshire á fjórða áratugnum. Þættirnir byggjast á bókum eftir Alf Wight sem skrifaði undir nafninu James Herriot. Aðalhlutverk: Nicholas Ralph, Anna Madeley og Samuel West.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724211000 +0000" stop="20260724224100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ávallt nærri</title>
    <desc>Sannsöguleg bresk kvikmynd frá 2020 um einstæðan föður sem greinist með krabbamein og á aðeins nokkra mánuði eftir ólifaða. Hann hefst handa við að finna góða fjölskyldu handa þriggja ára syni sínum til að tryggja honum örugga framtíð. Leikstjóri: Uberto Passolini. Aðalhlutverk: James Norton, Daniel Lamont og Eileen O‘Higgins.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724224500 +0000" stop="20260725003400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Páll Óskar fimmtíu ára</title>
    <desc>Upptaka frá fimmtíu ára afmælistónleikum Páls Óskars sem haldnir voru í Háskólabíói í mars 2022. Á tónleikunum stígur Páll Óskar á svið ásamt 17 manna hljómsveit og flytur uppáhaldslög sín af löngum ferli. Hljómsveitarstjóri er Ingvar Alfreðsson sem einnig útsetur öll lögin fyrir þetta sérstaka tilefni. Stjórn upptöku: Helgi Jóhannesson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725003500 +0000" stop="20260725013100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Réttarhöldin</title>
    <sub-title>(3 af 5)</sub-title>
    <desc>Breskt drama frá 2021 um Talithu Campbell, dóttur auðugs athafnamanns, sem er handtekin, grunuð um morð á skólasystur sinni. Lögmaðurinn Cleo Roberts er ráðin til að verja Talithu á meðan lögregla og saksóknari vinna hörðum höndum að því að sanna sekt hennar. Aðalhlutverk: Celine Buckens, Tracy Ifeachor og Joseph Payne. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725070000 +0000" stop="20260725100200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260725070100 +0000" stop="20260725070400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bursti</title>
    <desc>Bursti er forvitinn og þrjóskur broddgöltur sem býr þar sem litlir hlutir eru stórir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725070400 +0000" stop="20260725071800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Appelsínufílsi</title>
    <desc>Appelsínufílsi, Píví og Fílsi litli búa í helli ofan í jörðinni. Það gerist margt skemmtilegt og stundum skrýtið í ævintýraheimi þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725071700 +0000" stop="20260725072400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725072400 +0000" stop="20260725073100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lundaklettur</title>
    <desc>Litlu lundasystkinin Úna og Bubbi búa á eyjunni Lundakletti. Þau lenda sífellt í nýjum ævintýrum með vinum sínum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725073100 +0000" stop="20260725073700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli I</title>
    <desc>Lalli færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725073800 +0000" stop="20260725074300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang VI</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725074300 +0000" stop="20260725075000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Litla Ló</title>
    <desc>Litla Ló býr með Kisu, bróður sínum Húgó, foreldrum sínum - og líka álfinum Búa sem býr í holu í veggnum. Búi er algjör töframaður og á hverjum degi býður hann Litlu Ló og Kisu í nýtt ævintýri úti í náttúrunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725075000 +0000" stop="20260725080200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eysteinn og Salóme</title>
    <desc>Fallegir teiknimyndaþættir um óvenjulega vináttu bjarnarins Ernests og músarinnar Célestine.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725080200 +0000" stop="20260725081400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda I</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725081500 +0000" stop="20260725081800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hundurinn Ibbi</title>
    <desc>Ibbi er sjálfsöruggur, forvitinn og hefur ótrúlegan áhuga flest öllu því sem fyrirfinnst í daglegu lífi. Hann er mjög hjálpsamur og hleypur iðulega undir bagga með öllum þeim sem þurfa á aðstoð að halda.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725081800 +0000" stop="20260725082100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ofurdýr í náttúrunni</title>
    <desc>Ofurkraftar náttúrunnar lifna við! Sprenghlægileg og fróðleg þáttaröð fyrir krakka sem sýnir undur dýranna og hvers vegna við ættum að vernda heiminn þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725082100 +0000" stop="20260725083200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725083200 +0000" stop="20260725085400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin IX</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725085400 +0000" stop="20260725090100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725090200 +0000" stop="20260725092500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kúlugúbbarnir IV</title>
    <desc>Krúttlegir teiknimyndaþættir um litla hafbúa sem eru saman í bekk og elska að syngja og dansa. Kennarinn þeirra er hress gullfiskur sem kennir þeim ýmislegt um lífið og tilveruna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725092500 +0000" stop="20260725094600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur úr Andabæ</title>
    <desc>Teiknimyndaþættir um moldríku öndina Jóakim aðalönd, seinheppna frænda hans, Andrés önd, og félaga þeirra í Andabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725094700 +0000" stop="20260725095800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Töfratú</title>
    <desc>Töfratú er fantasíuland dásamlegra álfa og hafmeyja þar sem raunveruleg viðfangsefni á borð við systkinaerjur, sanngirni og sjálfstraust eru könnuð nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725095900 +0000" stop="20260725100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan II</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist og njóta tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725100000 +0000" stop="20260725102600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævar vísindamaður I</title>
    <desc>Þáttaröð frá 2013 úr smiðju Ævars Vísindamanns. Ævar er nú kominn í nýja og enn stærri tilraunastofu í samstarfi við Sprengjugengið hjá HÍ, Marel og Vísindavefinn. Íslenskt hugvit verður haft að leiðarljósi, alvöru- og ímyndaðir vísindamenn birtast ljóslifandi fyrir augum áhorfenda og gerðar verða lífshættulegar tilraunir, þegar Ævar þorir. Dagskrárgerð: Eggert Gunnarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725103000 +0000" stop="20260725112100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útúrdúr</title>
    <desc>Þættir frá 2011 þar sem fjallað er um klassíska- og samtímatónlist í víðum skilningi og leitast við að kynna hana á skemmtilegan, aðgengilegan og fjölbreyttan hátt. Tónlistarfólk kemur saman í stúdíói, spjallar um tónverk og leikur þau líka. Þá er rætt við sérfræðinga og áhugamenn úr ýmsum áttum. Umsjónarmenn eru Víkingur Heiðar Ólafsson og Halla Oddný Magnúsdóttir. Dagskrárgerð: Helgi Jóhannesson og Viðar Víkingsson.

Vetrarferðin (Winterreise), sönglagaflokkur Schuberts við ljóð Wilhelms Müllers býr yfir alveg sérstökum göldrum. Fáir þekkja þá betur en Kristinn Sigmundsson, sem hefur sungið verkið í yfir þrjátíu ár. Í þessum þætti segja Kristinn og Víkingur frá þessu mikla listaverki og flytja nokkur lög úr því.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725112500 +0000" stop="20260725115300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hið sæta sumarlíf</title>
    <desc>Dönsk matreiðsluþáttaröð. Mette Blomsterberg reiðir fram kræsingar sem henta vel á sumrin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725120500 +0000" stop="20260725125700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íslendingar</title>
    <desc>Fjallað er um Íslendinga sem settu svip sinn á íslenskt samfélag um sína daga með margvíslegum hætti. Þættirnir spegla jafnframt sögu þjóðarinnar og samtíð á ýmsum tímum, menningu, listir, stjórnmál og fleira. Þeir eru byggðir á efni úr safni RÚV á nærfellt hálfrar aldar tímabili. Dagskrárgerð: Andrés Indriðason.

Aðalheiður fæddist í Efri Steinsmýri í Meðallandi í Vestur Skaftafellssýslu 1921 og ólst þar upp í hópi nítján systkina.  Hún starfaði sem verkakona í Reykjavík á sjötta og sjöunda áratugnum og var skeleggur málsvari verkakvenna sem formaður Starfsmannafélagsins Sóknar um langt árabil.  Dagskrárefnið er úr safni RÚV.  Umsjón og dagskrárgerð: Andrés Indriðason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725130000 +0000" stop="20260725132300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725132500 +0000" stop="20260725135600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Systraslagur - Saga kvennalandsliðsins</title>
    <sub-title>(1 af 5)</sub-title>
    <desc>Heimildarþáttaröð um íslenska kvennalandsliðið í knattspyrnu, upphafsár þess og sögu, sigra og ósigra. Liðið er eitt þeirra fremstu í heiminum og stjörnur þess með þekktustu íþróttamönnum þjóðarinnar. En leið kvennalandsliðsins á þann stað sem það er á í dag var allt annað en greið.

Árið 1981 ákveður KSÍ að stofna kvennalandslið í knattspyrnu og stelpunar leika fyrsta landsleikinn við Skotland. Meðbyrinn er lítill og gagnrýnin er hávær – en baráttan er hafin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725140000 +0000" stop="20260725164500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>MÍ í frjálsíþróttum</title>
    <desc>Meistaramót Íslands í frjálsíþróttum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725164500 +0000" stop="20260725171300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tveir feður og börn</title>
    <sub-title>(3 af 5)</sub-title>
    <desc>Dönsk heimildarþáttaröð um áhrifavaldana og parið Morten og Fredrik sem dreymir um að stofna fjölskyldu og eignast börn. Dag einn hefur Nanna samband við þá og býðst til að ganga með barn fyrir þá eftir að hafa fylgt þeim á samfélagsmiðlum. Þau ákveða að leggja af stað í ferðalag sem breytir lífi þeirra allra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725171500 +0000" stop="20260725172900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sagan frá öðru sjónarhorni</title>
    <desc>Hver skrifar sögu okkar? Það fer eftir ýmsu, svo sem þjóðerni, kyni eða uppruna, og sama atburði má lýsa á marga mismunandi vegu. Fornleifauppgröftur, nýjar rannsóknir eða annar tíðarandi getur líka valdið því að sagnfræðin verði endurskoðuð. Emma Molin og Özz Nûjen hjálpa okkur að sjá fleiri en eitt sjónarhorn á sögunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725173000 +0000" stop="20260725182100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260725173100 +0000" stop="20260725175300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Ormhildur, Albert og Guðrún leita að Týndu bókinni á Eyju safnarans. Þar rekast þau á Grétu, sem vann einu sinni með Alberti, og vill ná sér niðri á honum. Áform hennar koma í ljós þegar Álfur handsamar Albert. Guðrún og Ormhildur flýja með Týndu bókina í farteskinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725175300 +0000" stop="20260725175800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725175800 +0000" stop="20260725180900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrímslasjúkir snillingar</title>
    <desc>Þegar afi ykkar er búin að þjálfa ykkur sem skrímslaveiðimenn, þá er ekkert annað í stöðunni en að veiða öll skrímslin! Það er þó eitt vandamál, krakkarnir elska skrímslin og vilja helst bara bjarga þeim. Það geta þau gert á meðan afi blundar, eða hvað?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725180900 +0000" stop="20260725182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Strumparnir II</title>
    <desc>Þættir um óteljandi ævintýri Strumpanna og Kjartans galdrakarls sem fara hér á kostum í Strumpabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725182000 +0000" stop="20260725184900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ekki gera þetta heima</title>
    <desc>Norsk fræðsluþáttaröð um hressandi tilraunir. Þeir Rune Nilson og Per Olav Alvestad láta sér detta ýmislegt misgáfulegt í hug og hrinda því yfirleitt í framkvæmd.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725185200 +0000" stop="20260725185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lottó</title>
    <desc>Lottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725190000 +0000" stop="20260725192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725192500 +0000" stop="20260725193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725193500 +0000" stop="20260725194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725194500 +0000" stop="20260726002000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bræðslan 2026</title>
    <desc>Bein útsending frá tónlistarhátíðinni Bræðslunni sem fer fram á Borgarfirði eystri.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726003000 +0000" stop="20260726011300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Séra Brown IX</title>
    <desc>Breskur sakamálaþáttur um hinn slungna séra Brown sem er ekki bara kaþólskur prestur heldur leysir glæpsamleg mál á milli kirkjuathafna. Aðalhlutverk: Mark Williams.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726070000 +0000" stop="20260726100100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260726070100 +0000" stop="20260726070600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Smástund II</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726070600 +0000" stop="20260726071100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og verkfærin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi verkfæri, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726071200 +0000" stop="20260726072500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og tónlistin</title>
    <desc>Fílsi leggur af stað í tónlistarævintýri á landi og á sjó!

Fílsi leggur af stað í tónlistarævintýri á landi og á sjó!

Dýrin sitja í strætó og börnin leika með bolta!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726072500 +0000" stop="20260726073200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hæ Sámur III</title>
    <desc>Þriðja þáttaröðin um vinalega hundinn Sám og krílin sem vinna sér inn merki á leikskólanum hans.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726073200 +0000" stop="20260726073900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskyldufár</title>
    <desc>Gamansamir þættir um strútapabbann Edda og áttburana hans. Eddi strútapabbi er fullkomnunarsinni og reynir að gera allt sem í hans valdi stendur til að vernda áttburana sína. Hann á fullt í fangi með það, enda eru ævintýrin hjá stórri fjölskyldu mörg og ímyndunaraflið mikið.

Eddi strútapabbi er að föndra með börnunum sínum. Þau eru að skreyta egg sem Eddi óttast að tilheyri hættulegri skepnu. Hann verður að vernda börnin sín og losa sig við eggin áður en þau klekjast út!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726073900 +0000" stop="20260726074400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dagvistun fyrir hunda</title>
    <desc>Þegar sex börn reka dagvistun fyrir hunda, þá getur sko allt gerst! Búðu þig undir ofur krúttlega sjónvarpsþætti, sem fá alla til að brosa.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726074500 +0000" stop="20260726075100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli II</title>
    <desc>Önnur þáttaröð um Lalla, sem færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726075200 +0000" stop="20260726075700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726075700 +0000" stop="20260726080200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang V</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726080200 +0000" stop="20260726080900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja I</title>
    <desc>Fyrsta þáttaröðin af hinni vinsælu Blæju. Blæja er sex ára hundur sem er stútfull af óstöðvandi gleði. Allir venjulegir hlutir geta orðið ævintýri hjá Blæju og fjölskyldu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726080900 +0000" stop="20260726081700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins 4</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726081700 +0000" stop="20260726082800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krílin</title>
    <desc>Leikföngin í Háaloftsbæ lifna við og breyta hversdagslegum hlutum í stórskemmtilegar uppfinningar. Krílin eru nefnilega snillingar í að nota ímyndunaraflið og um leið hvetja börn til þess að skapa og prófa sig áfram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726082800 +0000" stop="20260726085000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kúlugúbbarnir</title>
    <desc>Krúttlegir teiknimyndaþættir um litla hafbúa sem eru saman í bekk og elska að syngja og dansa. Kennarinn þeirra er hress gullfiskur sem kennir þeim ýmislegt um lífið og tilveruna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726085100 +0000" stop="20260726085800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Karla og Regnbogaskólinn</title>
    <desc>

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726085800 +0000" stop="20260726090800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bjössi Brunabangsi II</title>
    <desc>Í þessari seríu fylgjumst við með hetjunni Bjössa brunabangsa, sem elskar að keyra slökkviliðsbíl og slökkva elda. Á hverjum einasta degi leysir hann spennandi verkefni með hjálp frá samstarfsfólki sínu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726090900 +0000" stop="20260726091400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eplabær</title>
    <sub-title>(5 af 20)</sub-title>
    <desc>Velkomin til Eplabæjar. Eplabær er svo daufur og óspennandi að hann hefur verið tekinn út af landakortum. En ef betur er að gáð fela jafnvel mestu leiðindin í sér ævintýri. Stundum getur ómerkilegasti staðurinn orðið vettvangur stórkostlegra uppátækja – ef ímyndunaraflið fær að ráða.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726091400 +0000" stop="20260726093600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Múmínálfarnir II</title>
    <desc>Ástsælu Múmínálfar Tove Jansson snúa aftur og lenda í alls kyns skemmtilegum ævintýrum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726093600 +0000" stop="20260726095800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Ormhildur, Albert og Guðrún leita að Týndu bókinni á Eyju safnarans. Þar rekast þau á Grétu, sem vann einu sinni með Alberti, og vill ná sér niðri á honum. Áform hennar koma í ljós þegar Álfur handsamar Albert. Guðrún og Ormhildur flýja með Týndu bókina í farteskinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726095900 +0000" stop="20260726100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan I</title>
    <desc>Stutt innslög frá þeim Jasmín og Jómba þar sem þau tala um tónlist og tónfræði.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726100000 +0000" stop="20260726102700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Örkin</title>
    <desc>Þáttaröð um samband mannsins við dýr, allt frá skordýrum og býflugum til sela. Kolbrún Vaka hittir skemmtilegt fólk sem varpar ljósi á sérstakt samband okkar mannfólksins við dýrin. Dagskrárgerð:  Karl Sigtryggsson.

Í þættinum hittum við Jóa Animal sem veit ekkert skemmtilegra en að vera í kringum skordýr. Við fylgjumst með kúnum á Ásólfsskála undir Eyjafjöllum fara í fyrsta skipti út í ferskt loft eftir inniveru vetrarins. Kynnumst Gígju Einarsdóttur dýraljósmyndara og förum á eyjuna Hvallátur á Breiðafirði en börnin á eyjunni eiga einstakt samband við æðarungana.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726103000 +0000" stop="20260726111900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kappsmál</title>
    <sub-title>(1 af 13)</sub-title>
    <desc>Skemmtiþáttur um íslenska tungu í umsjón Bjargar Magnúsdóttur og Braga Valdimars Skúlasonar þar sem þátttakendur etja kappi í fjölbreyttum leikjum og þrautum, meðal annars í taugatrekkjandi stöfunarkeppni og í sérhannaðri útgáfu af hengimanni. Framleiðsla: Skot í samstarfi við RÚV.

Keppendur í þessum þætti eru Svanhildur Hólm, Arnmundur Ernst Backman Björnsson, Bergur Ebbi og Rakel Garðarsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726112000 +0000" stop="20260726115500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Þetta er bara Spaug... stofan</title>
    <desc>30 ára ferill Spaugstofunnar og þeirra sem stóðu á bak við hana rakinn í upprifjun á gömlu sjónvarpsefni, viðtölum við mennina á bak við þættina og fjölmarga aðra sem tengdust þeim, birtust í þeim eða voru fórnarlömb þeirra. Umsjón: Gísli Marteinn Baldursson. Dagskrárgerð: Eiríkur Ingi Böðvarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726115500 +0000" stop="20260726123100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krýsuvíkurleiðin - leið til betra lífs</title>
    <desc>Íslenskur heimildarþáttur frá 2026 um Krýsuvíkursamtökin, starfsemina í Krýsuvík og þá meðferð sem skjólstæðingum með áfengis- og fíknivanda er veitt. Einnig er farið yfir 40 ára sögu Krýsuvíkursamtakanna með frumherjum þeirra. Stjórn upptöku: Þorsteinn J.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726123000 +0000" stop="20260726125500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Þeirra Ísland</title>
    <desc>Þáttaröð í fjórum hlutum um líf innflytjenda á höfuðborgarsvæðinu. Fjallað er um námsmenn á Íslandi, þá sem hingað komu vegna ástar, vegna vinnu eða sóttu hér um hæli. Edoardo Mastantuoni Morbilli sem þekktur er sem Varði á Íslandi sér um þættina.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726130000 +0000" stop="20260726132000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726132000 +0000" stop="20260726141700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ísland: bíóland</title>
    <desc>Þáttaröð í tíu hlutum um íslenskar kvikmyndir allt frá fyrri hluta 20. aldar til samtímans. Í hverjum þætti er ákveðið tímabil tekið fyrir, fjallað um kvikmyndir þess tímabils og sýndir valdir hlutar úr þeim. Rætt er við á annað hundrað kvikmyndagerðarmenn, leikara og kvikmyndasérfræðinga um verkin og margvíslega fleti íslenskrar kvikmyndagerðar. Leikstjóri: Ásgrímur Sverrisson.

Í kvikmyndum frá fyrri hluta 20. aldar og fram undir lok 6. áratugarins má sjá löngun til að takast á við þetta nýja tjáningarform af bjartsýni og áræðni en einnig erfiðar aðstæður og brostna drauma. Rýnt er meðal annars í myndirnar Fjalla-Eyvindur, Saga Borgarættarinnar, Ævintýri Jóns og Gvendar, Hadda Padda, Björgunarafrekið við Látrabjarg, Milli fjalls og fjöru, Síðasti bærinn í dalnum, Ágirnd og Salka Valka.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726142000 +0000" stop="20260726152000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tíu fingur</title>
    <desc>Þáttaröð frá árinu 2006 um íslenska einleikara sem allir hafa staðið framarlega í íslensku tónlistarlífi um lengri eða skemmri tíma. Umsjón: Jónas Sen. Dagskrárgerð: Jón Egill Bergþórsson.

Jónas Sen ræðir við Auði Hafsteinsdóttur fiðluleikara.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726152000 +0000" stop="20260726154900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Unga Ísland</title>
    <desc>Heimildarþættir um unglingamenningu á Íslandi í gegnum tíðina. Hver þáttur spannar einn áratug og eru unglingsárin krufin í gegnum viðtöl við þjóðþekkta Íslendinga. Leikstjórn: Björn B. Björnsson. Framleiðsla: Reykjavík Films.

Í þessum þætti er áherslan lögð á áratuginn 1980-1990. Davíð Þór jónsson, Gunnar Helgason, Halldóra Geirharðsdóttir og Ingunn Snædal ræða um unglingsárin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726155000 +0000" stop="20260726161500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hæpið</title>
    <desc>Ferskur og hispurslaus þáttur fyrir ungt fólk. Katrín og Unnsteinn halda áfram að kryfja ýmis óvenjuleg en aðkallandi málefni út frá skemmtilegu sjónarhorni og leita svara við spurningum sem brenna á ungu fólki í dag. Umsjón: Katrín Ásmundsdóttir og Unnsteinn Manuel Stefánsson. Framleiðandi: Sævar Guðmundsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726161500 +0000" stop="20260726165500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í 50 ár</title>
    <desc>Árið 2016 voru fimmtíu ár síðan Ríkisútvarpið hóf sjónvarpsútsendingar og á þessum fimmtíu árum hefur það sýnt ógrynni af efni allstaðar að af landinu. Í 50 ár eru níu sjónvarpsþættir sem sendir voru út frá vel völdum stöðum á landinu sumarið 2016 þar sem rifjaðar voru upp sögur og svipmyndir af sjónvarpssögu viðkomandi landshluta. Umsjónarmenn: Gísli Einarsson og Guðrún Gunnarsdóttir. Dagskrárgerð: Karl Sigtryggsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726165500 +0000" stop="20260726172400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í blíðu og stríðu</title>
    <desc>Norskir þættir þar sem fjallað er um hjónabandið í sögulegu samhengi. Það að við veljum okkur maka út frá ástinni er í raun tiltölulega nýtt í sögu hjónabandsins en lengst af voru það ættingjar, kirkjan og samfélagið í held sinni sem stýrðu því hverjir gengu í hjónaband.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726172500 +0000" stop="20260726172900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Landakort</title>
    <desc>Valin myndskeið úr Landanum þar sem áhugaverðir staðir eru skoðaðir og merkilegir Íslendingar heimsóttir. Ritstjórn: Gísli Einarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726173000 +0000" stop="20260726182200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260726173100 +0000" stop="20260726175300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stundin okkar-Tökum á loft II</title>
    <sub-title>(5 af 10)</sub-title>
    <desc>Loft hefur tekið jarðormana í sátt og kynnist nú ævintýralegri tilvist þeirra í gegnum sjónaukann sinn og endurspeglar sjálft sig í þeim.

Áróra er í heimsókn í loftbelgnum og kemst að því að Loft er ekki í neinu stjörnumerki. Ætli það sé meyja, naut, fiskur eða kannski sporðdreki?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726175300 +0000" stop="20260726181400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Víti í Vestmannaeyjum - Sagan öll</title>
    <desc>Þáttaröð fyrir alla fjölskylduna byggð á samnefndri metsölubók eftir Gunnar Helgason. Jón fer til Vestmannaeyja með liðsfélögum sínum úr Fálkum til að keppa á stærsta og skemmtilegasta fótboltamóti ársins. Draumar hans hafa þó verið slæmir þar sem eldgos og undarlega vondur markmaður eru að trufla hann. Í raunveruleikanum er það þó Ívar, brjálaði boltaþjófurinn, sem er hans helsti óvinur. Samtímis þarf Rósa að berjast fyrir tilverurétti sínum hjá Fylki. Innan vallar eru þau öll andstæðingar en utan vallar þurfa þau að snúa bökum saman og berjast upp á líf eða dauða.

Fálkarnir eru komnir í 16 liða úrslit svo nú eru allir leikir úrslitaleikir. Á sama tíma þarf Jón að hjálpa Ívari í baráttu upp á líf og dauða.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726181300 +0000" stop="20260726182100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Björgunarhundurinn Bessí</title>
    <desc>Anne Dorothea á mjög sérstakan besta vin, björgunarhundinn Bessa!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726182000 +0000" stop="20260726185100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hljómskálinn</title>
    <desc>Þáttaröð um íslenska tónlist í umsjón Sigtryggs Baldurssonar. Honum til halds og trausts eru Guðmundur Kristinn Jónsson og Bragi Valdimar Skúlason. Farið er um víðan völl íslensku tónlistarsenunnar og þekktir tónlistarmenn fengnir til að vinna nýtt efni fyrir þættina.



Textað á síðu 888 í Textavarpi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726190000 +0000" stop="20260726192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726192500 +0000" stop="20260726193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726193500 +0000" stop="20260726194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726194500 +0000" stop="20260726200800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Steinsnar frá þjóðvegi</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Ferðaþættir þar sem leikarinn Örn Árnason bregður sér í hlutverk leiðsögumanns og ferðast um áhugaverða staði við þjóðveginn eða örskammt frá. Frikki Frikk, tökumaður og ljósmyndari, er fylgdarsveinn Arnar í þessum ferðum og saman sýna þeir fram á að stundum er óþarfi að leita langt yfir skammt. Léttir þættir þar sem fjallað er um náttúru, sögu og menningu.

Í þættinum förum við frá Ólafsvík að Svörtuloftum. Við skoðum fallega fjárrétt í Ólafsvík, heimsækjum Svöðufoss, aftökustað Björns ríka, Skálasnaga og Snæfellsjökul.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726201000 +0000" stop="20260726211000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leyndarmálið</title>
    <desc>Íslensk heimildamynd frá 2020 eftir Björn B. Björnsson. Árið 1973 fór fram lögreglurannsókn á hver hefði stolið einu verðmætasta umslagi í heimi frá Kiðjabergi í Grímsnesi. Þetta umslag, sem er með mörgum sjaldgæfum frímerkjum, er kallað Biblíubréfið, en sænskur greifi er eigandi þess í dag. Lögreglu tókst ekki að upplýsa málið á sínum tíma en í myndinni opinberar frímerkjakaupmaður loks leyndarmálið um hver stóð á bak við sölu bréfsins úr landi. Leyndarmálið er mynd um rannsókn sem upplýsir þetta gamla sakamál.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726211500 +0000" stop="20260726215900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hardacre-fjölskyldan</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Bresk leikin þáttaröð frá 2024. Fátæk fjölskylda af verkamannastétt verður vellauðug á svipstundu þökk sé róttækri viðskiptahugmynd þeirra. Þau kveðja slorið og flytja á sveitasetur þar sem þau þurfa að fóta sig í framandi heimi yfirstéttarinnar í Yorkshire í lok 19. aldar. Þættirnir eru byggðir á metsölubókum eftir C. L. Skelton. Aðalhlutverk: Claire Cooper, Liam McMahon og Shannon Lavelle. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726220000 +0000" stop="20260726234400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvítur, hvítur dagur</title>
    <desc>Íslensk kvikmynd í leikstjórn Hlyns Pálmasonar. Myndin segir frá Ingimundi sem missir eiginkonu sína af slysförum. Í sorginni einbeitir hann sér að því að byggja hús fyrir dóttur sína og barnabarn þar til athygli hans beinist að manni sem hann grunar að hafi átt í ástarsambandi við eiginkonu hans. Fljótlega breytist grunur Ingimundar í þráhyggju og leiðir hann til róttækra gjörða sem óhjákvæmilega bitna einnig á þeim sem standa honum næst. Aðalhlutverk: Ingvar E. Sigurðsson, Hilmir Snær Guðnason og Ída Mekkín Hlynsdóttir. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
</tv>
