<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="RUV EPG Scraper">
  <channel id="ruv.is">
    <display-name>RÚV 1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260704070000 +0000" stop="20260704100200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260704070000 +0000" stop="20260704070300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bursti</title>
    <desc>Bursti er forvitinn og þrjóskur broddgöltur sem býr þar sem litlir hlutir eru stórir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704070300 +0000" stop="20260704071600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Appelsínufílsi</title>
    <desc>Appelsínufílsi, Píví og Fílsi litli búa í helli ofan í jörðinni. Það gerist margt skemmtilegt og stundum skrýtið í ævintýraheimi þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704071600 +0000" stop="20260704072300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704072300 +0000" stop="20260704073000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lundaklettur</title>
    <desc>Litlu lundasystkinin Úna og Bubbi búa á eyjunni Lundakletti. Þau lenda sífellt í nýjum ævintýrum með vinum sínum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704073000 +0000" stop="20260704073700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli I</title>
    <desc>Lalli færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704073700 +0000" stop="20260704074200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang VI</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704074200 +0000" stop="20260704074900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Litla Ló</title>
    <desc>Litla Ló býr með Kisu, bróður sínum Húgó, foreldrum sínum - og líka álfinum Búa sem býr í holu í veggnum. Búi er algjör töframaður og á hverjum degi býður hann Litlu Ló og Kisu í nýtt ævintýri úti í náttúrunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704074900 +0000" stop="20260704080200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eysteinn og Salóme</title>
    <desc>Fallegir teiknimyndaþættir um óvenjulega vináttu bjarnarins Ernests og músarinnar Célestine.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704080200 +0000" stop="20260704081500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda I</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704081500 +0000" stop="20260704081900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hundurinn Ibbi</title>
    <desc>Ibbi er sjálfsöruggur, forvitinn og hefur ótrúlegan áhuga flest öllu því sem fyrirfinnst í daglegu lífi. Hann er mjög hjálpsamur og hleypur iðulega undir bagga með öllum þeim sem þurfa á aðstoð að halda.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704081900 +0000" stop="20260704082200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ofurdýr í náttúrunni</title>
    <desc>Ofurkraftar náttúrunnar lifna við! Sprenghlægileg og fróðleg þáttaröð fyrir krakka sem sýnir undur dýranna og hvers vegna við ættum að vernda heiminn þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704082200 +0000" stop="20260704083300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704083300 +0000" stop="20260704085500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin IX</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704085500 +0000" stop="20260704090300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704090300 +0000" stop="20260704092600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kúlugúbbarnir IV</title>
    <desc>Krúttlegir teiknimyndaþættir um litla hafbúa sem eru saman í bekk og elska að syngja og dansa. Kennarinn þeirra er hress gullfiskur sem kennir þeim ýmislegt um lífið og tilveruna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704092600 +0000" stop="20260704094800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur úr Andabæ</title>
    <desc>Teiknimyndaþættir um moldríku öndina Jóakim aðalönd, seinheppna frænda hans, Andrés önd, og félaga þeirra í Andabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704094800 +0000" stop="20260704100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Töfratú</title>
    <desc>Töfratú er fantasíuland dásamlegra álfa og hafmeyja þar sem raunveruleg viðfangsefni á borð við systkinaerjur, sanngirni og sjálfstraust eru könnuð nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704100000 +0000" stop="20260704100100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan II</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist og njóta tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704100200 +0000" stop="20260704102700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævar vísindamaður I</title>
    <desc>Þáttaröð frá 2013 úr smiðju Ævars Vísindamanns. Ævar er nú kominn í nýja og enn stærri tilraunastofu í samstarfi við Sprengjugengið hjá HÍ, Marel og Vísindavefinn. Íslenskt hugvit verður haft að leiðarljósi, alvöru- og ímyndaðir vísindamenn birtast ljóslifandi fyrir augum áhorfenda og gerðar verða lífshættulegar tilraunir, þegar Ævar þorir. Dagskrárgerð: Eggert Gunnarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704102700 +0000" stop="20260704111100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útúrdúr</title>
    <desc>Þættir frá 2011 þar sem fjallað er um klassíska- og samtímatónlist í víðum skilningi og leitast við að kynna hana á skemmtilegan, aðgengilegan og fjölbreyttan hátt. Tónlistarfólk kemur saman í stúdíói, spjallar um tónverk og leikur þau líka. Þá er rætt við sérfræðinga og áhugamenn úr ýmsum áttum. Umsjónarmenn eru Víkingur Heiðar Ólafsson og Halla Oddný Magnúsdóttir. Dagskrárgerð: Helgi Jóhannesson og Viðar Víkingsson.

Í fjórða þætti Útúrdúrs fjöllum við um ljóðasöng og söngröddina í víðara samhengi. Þrír frábærir söngvarar ræða um ljóðasöng frá ýmsum hliðum og syngja lög eftir Hugo Wolf, Claude Debussy og Robert Schumann: Kristinn Sigmundsson bassi, Herdís Anna Jónasdóttir sópran og Gunnar Guðbjörnsson tenór.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704111100 +0000" stop="20260704113600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hásetar</title>
    <desc>Félagarnir og fyrrum Hraðfréttamennirnir Benni og Fannar réðu sig sem háseta á frystitogarann Hrafn Sveinbjarnarson frá Grindavík. Í þáttunum fáum við að fylgjast með strákunum í ævintýralegum 30 daga túr. Dagskrárgerð: Benedikt Valsson og Fannar Sveinsson. Framleiðsla: Skot.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704114100 +0000" stop="20260704122000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Garðurinn minn</title>
    <desc>Norskir þættir um garðrækt þar sem fallegir garðar eru skoðaðir og góð ráð gefin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704122100 +0000" stop="20260704124900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ástríðukokkar</title>
    <desc>Danskir matreiðsluþættir þar sem fólk með ástríðu fyrir tiltekinni matargerð veitir innsýn í hvað það er að gera í eldhúsinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704125000 +0000" stop="20260704125700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bækur og staðir</title>
    <desc>Egill Helgason tengir bækur við ýmsa staði á landinu.

Við förum á Fáskrúðsfjörð á slóðir franskra Íslandssjómanna og hinna forkostulegu bræðra Páls og Jóns Ólafssona.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704130000 +0000" stop="20260704132300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.

Dauðsföllum fjölgar mjög í hitabylgjunni í Evrópu</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704132500 +0000" stop="20260704142100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íslendingar</title>
    <desc>Fjallað er um Íslendinga sem settu svip sinn á íslenskt samfélag um sína daga með margvíslegum hætti. Þættirnir spegla jafnframt sögu þjóðarinnar og samtíð á ýmsum tímum, menningu, listir, stjórnmál og fleira. Þeir eru byggðir á efni úr safni RÚV á nærfellt hálfrar aldar tímabili. Dagskrárgerð: Andrés Indriðason.

Guðmundur Ingólfsson var aðeins sex ára gamall þegar hann hóf píanónám hjá Rögnvaldi Sigurjónssyni.  Hann fékk ungur mikið dálæti á djasstónlist og varð einn þekktasti djasstónlistarmaður Íslendinga.  Hann lék með ýmsum djasssveitum hér heima og í Danmörku og Noregi og lék inn á fjölda hljómplatna, þar af þrjár undir eigin nafni.  Hin síðasta, Gling-gló, var fyrsta gullplatan með íslenskri djasstónlist.  Dagskrárefnið er úr safni Sjónvarpsins.

Umsjón og dagskrárgerð:  Andrés Indriðason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704142500 +0000" stop="20260704145400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskyldan í forgrunni</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir gamanþættir frá 2022 um hina óviðjafnanlegu Jessop-fjölskyldu. Daglegt líf þeirra er heldur óreiðukennt og yngsti sonurinn Sam festir það allt á filmu. Aðalhlutverk: Katherine Parkinson, Jim Howick og Freya Parks. Handritshöfundur: Tom Basden.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704150000 +0000" stop="20260704170000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarjazz á Jómfrúnni</title>
    <sub-title>(2 af 3)</sub-title>
    <desc>Beinar útsendingar frá jazztónleikum á Jómfrúnni við Lækjargötu í Reykjavík. Í 30 ár hefur veitingastaðurinn staðið fyrir jazztónleikum á Jómfrúartorginu á hverjum laugardegi yfir sumartímann. Á meðal listamanna sem fram koma eru Tómas R. Einarsson, Silva Þórðardóttir, Anna Gréta Sigurðardóttir, Selma Björnsdóttir og Jóhanna Vigdís Arnardóttir.

Söngkonurnar Silva Þórðardóttir og Anna Gréta Sigurðardóttir bjóða upp á sérvalda standarda á Jómfrúartorginu. Hljómsveitina skipa Sigurður Flosason, Þorgrímur Jónsson og Einar Scheving.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704170000 +0000" stop="20260704172900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>AT 2002-2003</title>
    <desc>Menningarþættir fyrir ungt fólk frá 2002-2003. Í þáttunum er m.a. fjallað um tónlist og mannlíf, kynntar ýmsar starfsgreinar og fastir liðir eins og dót og vefsíða vikunnar verða á sínum stað.

Umsjón: Sigrún Ósk Kristjánsdóttir og Vilhelm Anton Jónsson.

Dagskrárgerð: Helgi Jóhannesson og Hjördís Unnur Másdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704173000 +0000" stop="20260704182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260704173000 +0000" stop="20260704175100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Orrustan við sæormana geisar. Glötuð sál Guðrúnar kvelur hana og Ormhildur berst við að sameina hópinn. Guðrún ætlar að frysta allt og alla. Ormhildur og allir vinir hennar, nær og fjær, stöðva Guðrúnu með göldrum svo illa orkan yfirgefur hana. Albert og Ormhildur bjóða vinum, vandamönnum og skepnum að vera með í að stofna (SVGKV) SAMTÖK VINA GALDRAKINDA OG VERA og boða nýtt upphaf fyrir alla.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704175100 +0000" stop="20260704175600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704175600 +0000" stop="20260704180700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrímslasjúkir snillingar</title>
    <desc>Þegar afi ykkar er búin að þjálfa ykkur sem skrímslaveiðimenn, þá er ekkert annað í stöðunni en að veiða öll skrímslin! Það er þó eitt vandamál, krakkarnir elska skrímslin og vilja helst bara bjarga þeim. Það geta þau gert á meðan afi blundar, eða hvað?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704180700 +0000" stop="20260704181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Strumparnir II</title>
    <desc>Þættir um óteljandi ævintýri Strumpanna og Kjartans galdrakarls sem fara hér á kostum í Strumpabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704181900 +0000" stop="20260704184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Nördar - ávallt reiðubúnir</title>
    <desc>Sænskir þættir frá 2021. Fjölskyldur prófa alls kyns afþreyingu í von um að finna áhugamál sem öll fjölskyldan getur stundað saman.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704185200 +0000" stop="20260704185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lottó</title>
    <desc>Lottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704190000 +0000" stop="20260704192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704192500 +0000" stop="20260704193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704193500 +0000" stop="20260704194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704194400 +0000" stop="20260704201300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lestarbörnin</title>
    <sub-title>(1 af 3)</sub-title>
    <desc>Bresk leikin þáttaröð fyrir alla fjölskylduna. Líf systkinanna Phoebe, Becks og Perry snýst á hvolf þegar móðir þeirra flyst skyndilega með þau úr þægilegu borgarlífi Glasgow í afskekkt þorp í skosku hálöndunum. Á sama tíma hverfur faðir þeirra á dularfullan hátt og einsetja systkinin sér að komast að sannleikanum um hvarfið. Þættirnir eru byggðir á samnefndri skáldsögu eftir Jacqueline Wilson. Aðalhlutverk: Kevin McKidd, Piers Ewart og Ida Brooke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704202800 +0000" stop="20260704204800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stofan</title>
    <desc>Umfjallanir um leiki á HM karla í fótbolta.

Upphitun fyrir 16-liða úrslit á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704205300 +0000" stop="20260704230800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Paragvæ – Frakkland</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Paragvæ og Frakklands í 16-liða úrslitum á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704230500 +0000" stop="20260704233500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704233500 +0000" stop="20260705010400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Barnaby ræður gátuna</title>
    <desc>Bresk sakamálamynd byggð á sögu eftir Caroline Graham þar sem Barnaby lögreglufulltrúi glímir við morðgátur í ensku þorpi. Meðal leikenda eru Neil Dudgeon og Nick Hendrix. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705070000 +0000" stop="20260705095900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260705070100 +0000" stop="20260705070600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Smástund II</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705070600 +0000" stop="20260705071200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og verkfærin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi verkfæri, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705071300 +0000" stop="20260705072500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og tónlistin</title>
    <desc>Fílsi leggur af stað í tónlistarævintýri á landi og á sjó!

Fílsi leggur af stað í tónlistarævintýri á landi og á sjó!

Börnin hlaupa á milli trjáa og Fílsi hittir klappandi apa!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705072600 +0000" stop="20260705073300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hæ Sámur III</title>
    <desc>Þriðja þáttaröðin um vinalega hundinn Sám og krílin sem vinna sér inn merki á leikskólanum hans.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705073300 +0000" stop="20260705074000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskyldufár</title>
    <desc>Gamansamir þættir um strútapabbann Edda og áttburana hans. Eddi strútapabbi er fullkomnunarsinni og reynir að gera allt sem í hans valdi stendur til að vernda áttburana sína. Hann á fullt í fangi með það, enda eru ævintýrin hjá stórri fjölskyldu mörg og ímyndunaraflið mikið.

Eddi strútapabbi er að koma börnunum sínum í rúmið, þegar klaufska dóttir hans sem kennd er við banana, dettur og býr á sama tíma til vél sem fær hana til að svífa upp í himininn! Eddi verður að gera hið ómögulega, að bjarga henni!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705074000 +0000" stop="20260705074600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dagvistun fyrir hunda</title>
    <desc>Þegar sex börn reka dagvistun fyrir hunda, þá getur sko allt gerst! Búðu þig undir ofur krúttlega sjónvarpsþætti, sem fá alla til að brosa.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705074600 +0000" stop="20260705075200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli II</title>
    <desc>Önnur þáttaröð um Lalla, sem færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705075300 +0000" stop="20260705075800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705075800 +0000" stop="20260705080300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang V</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705080300 +0000" stop="20260705081000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja I</title>
    <desc>Fyrsta þáttaröðin af hinni vinsælu Blæju. Blæja er sex ára hundur sem er stútfull af óstöðvandi gleði. Allir venjulegir hlutir geta orðið ævintýri hjá Blæju og fjölskyldu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705081000 +0000" stop="20260705081800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins 4</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705081800 +0000" stop="20260705082900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krílin</title>
    <desc>Leikföngin í Háaloftsbæ lifna við og breyta hversdagslegum hlutum í stórskemmtilegar uppfinningar. Krílin eru nefnilega snillingar í að nota ímyndunaraflið og um leið hvetja börn til þess að skapa og prófa sig áfram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705082900 +0000" stop="20260705085100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Múmínálfarnir I</title>
    <desc>Skemmtilegir þættir um hina ástsælu Múmínálfa Tove Jansson og ævintýri þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705085100 +0000" stop="20260705085800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705085800 +0000" stop="20260705090800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bjössi Brunabangsi III</title>
    <desc>Ný sería um hinn vinsæla Bjössa Brunabangsa! Í þessari seríu fylgjumst við með hetjunni Bjössa brunabangsa, sem elskar að keyra slökkviliðsbíl og slökkva elda. Á hverjum einasta degi leysir hann spennandi verkefni með hjálp frá samstarfsfólki sínu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705090900 +0000" stop="20260705091400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eplabær</title>
    <sub-title>(2 af 20)</sub-title>
    <desc>Velkomin til Eplabæjar. Eplabær er svo daufur og óspennandi að hann hefur verið tekinn út af landakortum. En ef betur er að gáð fela jafnvel mestu leiðindin í sér ævintýri. Stundum getur ómerkilegasti staðurinn orðið vettvangur stórkostlegra uppátækja – ef ímyndunaraflið fær að ráða.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705091400 +0000" stop="20260705093700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dóta Læknir</title>
    <desc>Líflegir barnaþættir um stúlku sem getur læknað leikföng með hjálp frá uppstoppuðum vinum sínum sem öðlast líf í gegnum töfra hlustunarpípu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705093700 +0000" stop="20260705095800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Orrustan við sæormana geisar. Glötuð sál Guðrúnar kvelur hana og Ormhildur berst við að sameina hópinn. Guðrún ætlar að frysta allt og alla. Ormhildur og allir vinir hennar, nær og fjær, stöðva Guðrúnu með göldrum svo illa orkan yfirgefur hana. Albert og Ormhildur bjóða vinum, vandamönnum og skepnum að vera með í að stofna (SVGKV) SAMTÖK VINA GALDRAKINDA OG VERA og boða nýtt upphaf fyrir alla.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705095900 +0000" stop="20260705100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan I</title>
    <desc>Stutt innslög frá þeim Jasmín og Jómba þar sem þau tala um tónlist og tónfræði.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705100000 +0000" stop="20260705105700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kappsmál VI</title>
    <sub-title>(10 af 13)</sub-title>
    <desc>Skemmtiþáttur um íslenska tungu í umsjón Braga Valdimars Skúlasonar og Vigdísar Hafliðadóttur. Þátttakendur etja kappi í fjölbreyttum leikjum og þrautum. Framleiðsla: Skot í samstarfi við RÚV.

Keppendur eru Selma Björnsdóttir, Kolbeinn Tumi Daðason, Regína Ósk Óskarsdóttir og Sigursveinn Þór Árnason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705105500 +0000" stop="20260705112300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hönnunarsögur</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2021 um brautryðjendur í hönnun, arkitektúr og tísku. Í hverjum þætti er ákveðin klassísk hönnun tekin fyrir og samtímahönnuður kynnir sér hana nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705112500 +0000" stop="20260705120000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Þetta er bara Spaug... stofan</title>
    <desc>30 ára ferill Spaugstofunnar og þeirra sem stóðu á bak við hana rakinn í upprifjun á gömlu sjónvarpsefni, viðtölum við mennina á bak við þættina og fjölmarga aðra sem tengdust þeim, birtust í þeim eða voru fórnarlömb þeirra. Umsjón: Gísli Marteinn Baldursson. Dagskrárgerð: Eiríkur Ingi Böðvarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705120000 +0000" stop="20260705122700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hæpið</title>
    <desc>Ferskur og hispurslaus þáttur fyrir ungt fólk. Ýmis óvenjuleg málefni krufin út frá skemmtilegu sjónarhorni í nýjum og spennandi þætti þar leitað er svara við spurningum sem brenna á ungu fólki í dag. Umsjón: Katrín Ásmundsdóttir og Unnsteinn Manuel Stefánsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705123000 +0000" stop="20260705131000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í 50 ár</title>
    <desc>Árið 2016 voru fimmtíu ár síðan Ríkisútvarpið hóf sjónvarpsútsendingar og á þessum fimmtíu árum hefur það sýnt ógrynni af efni allstaðar að af landinu. Í 50 ár eru níu sjónvarpsþættir sem sendir voru út frá vel völdum stöðum á landinu sumarið 2016 þar sem rifjaðar voru upp sögur og svipmyndir af sjónvarpssögu viðkomandi landshluta. Umsjónarmenn: Gísli Einarsson og Guðrún Gunnarsdóttir. Dagskrárgerð: Karl Sigtryggsson.

Í þessum þætti heyrum við meðal annars sögu Helgu Sturlaugsdóttur sem vaknaði upp við vondan draum í orðsins fyllstu merkingu fyrir rétt um fjörtíu árum þegar æskuheimilið hennar eyðilagðist í sprengingu. Við rifjum upp Húsafellsmótin þar sem menn lögðu mikið á sig til að lauma áfengi inn á svæðið og hugmyndaflugið náði miklum hæðum. Við sjáum Hvalfjarðargöngin verða til og Akraborgina hverfa, böðum okkur á Langasandi, hittum St. Fransiskussystur í Stykkishólmi og sjáum hvalavöðu strandaða á Rifi. Allt að gerast á Akranesi og nágrenni á sunnudaginn kemur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705131000 +0000" stop="20260705133000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705133500 +0000" stop="20260705135000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stofan</title>
    <desc>Umfjallanir um leiki í undankeppni HM karla í körfubolta.

Upphitun fyrir leik Bretlands og Íslands í undankeppni HM karla í körfubolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705135000 +0000" stop="20260705155000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bretland - Ísland</title>
    <desc>Leikir í undankeppni HM karla í körfubolta.

Leikur Bretlands og Íslands í undankeppni HM karla í körfubolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705155000 +0000" stop="20260705161000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stofan</title>
    <desc>Umfjallanir um leiki í undankeppni HM karla í körfubolta.

Uppgjör á leik Bretlands og Íslands í undankeppni HM karla í körfubolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705161000 +0000" stop="20260705170000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skyggnst inn í einhverfuhuga</title>
    <desc>Heimildarþættir frá BBC þar sem Chris Packham fær fólk á einhverfurófi til að sýna hvernig hugur þess virkar og aðstoðar það við að tengjast fjölskyldu sinni og vinum á nýjan hátt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705170000 +0000" stop="20260705172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í blíðu og stríðu</title>
    <desc>Norskir þættir þar sem fjallað er um hjónabandið í sögulegu samhengi. Það að við veljum okkur maka út frá ástinni er í raun tiltölulega nýtt í sögu hjónabandsins en lengst af voru það ættingjar, kirkjan og samfélagið í held sinni sem stýrðu því hverjir gengu í hjónaband.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705173000 +0000" stop="20260705181800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260705173100 +0000" stop="20260705174600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stundin okkar-Tökum á loft II</title>
    <sub-title>(2 af 10)</sub-title>
    <desc>Loft hefur tekið jarðormana í sátt og kynnist nú ævintýralegri tilvist þeirra í gegnum sjónaukann sinn og endurspeglar sjálft sig í þeim.

Boðflenna gerir vart við sig í Loftbelgnum og Loft missir alla einbeitingu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705174700 +0000" stop="20260705175400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Björgunarhundurinn Bessí</title>
    <desc>Anne Dorothea á mjög sérstakan besta vin, björgunarhundinn Bessa!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705175500 +0000" stop="20260705181800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Víti í Vestmannaeyjum - Sagan öll</title>
    <desc>Þáttaröð fyrir alla fjölskylduna byggð á samnefndri metsölubók eftir Gunnar Helgason. Jón fer til Vestmannaeyja með liðsfélögum sínum úr Fálkum til að keppa á stærsta og skemmtilegasta fótboltamóti ársins. Draumar hans hafa þó verið slæmir þar sem eldgos og undarlega vondur markmaður eru að trufla hann. Í raunveruleikanum er það þó Ívar, brjálaði boltaþjófurinn, sem er hans helsti óvinur. Samtímis þarf Rósa að berjast fyrir tilverurétti sínum hjá Fylki. Innan vallar eru þau öll andstæðingar en utan vallar þurfa þau að snúa bökum saman og berjast upp á líf eða dauða.

Jón er kominn til Vestmannaeyja með liðsfélögum sínum úr Fálkum til að keppa á stærsta og skemmtilegasta fótboltamóti ársins. Það er aðeins tvennt sem truflar hann: öll eldfjöllin og brjálaði boltaþjófurinn. Rósa berst fyrir tilverurétti sínum hjá Fylki, en þar vantar einmitt einn leikmann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705182000 +0000" stop="20260705185200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hljómskálinn</title>
    <desc>Þáttaröð um íslenska tónlist í umsjón Sigtryggs Baldurssonar. Honum til halds og trausts eru Guðmundur Kristinn Jónsson og Bragi Valdimar Skúlason. Farið er um víðan völl íslensku tónlistarsenunnar og þekktir tónlistarmenn fengnir til að vinna nýtt efni fyrir þættina.



Textað á síðu 888 í Textavarpi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705185000 +0000" stop="20260705185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705190000 +0000" stop="20260705192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705192000 +0000" stop="20260705192400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705192500 +0000" stop="20260705193000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705193500 +0000" stop="20260705195000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stofan</title>
    <desc>Umfjallanir um leiki á HM karla í fótbolta.

Upphitun fyrir 16-liða úrslit á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705195000 +0000" stop="20260705220500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Brasilía - Noregur</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Brasilíu og Noregs í 16-liða úrslitum á HM karla i fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705220500 +0000" stop="20260705223000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705223000 +0000" stop="20260705231200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í raunheimum</title>
    <desc>Upptaka frá útgáfutónleikum Nýdanskra í Norðurljósasal Hörpu 31. janúar 2025 þar sem hljómsveitin flutti plötuna Í raunheimum í heild sinni. Stjórn upptöku: Þór Freysson. Framleiðsla: Trabant.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705231500 +0000" stop="20260705234200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Poppstjörnur á skjánum</title>
    <desc>Heimildarþættir sem fjalla um tónlistarmyndbönd nokkurra af stærstu poppstjörnum heims. Rætt er við leikstjóra, danshöfunda, gagnrýnendur og listafólkið sjálft.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705234500 +0000" stop="20260706031000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Mexíkó - England</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Mexíkó og Englands í 16-liða úrslitum á HM karla i fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706130000 +0000" stop="20260706132000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706132000 +0000" stop="20260706133000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Jafnvægisæfingar. Gott að hafa eitthvað til að styðja sig við eins og stól eða borð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706133000 +0000" stop="20260706140000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1988</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1988. Umsjón: Kristín Helgadóttir og Vernharður Linnet. Stjórn útsendingar: Rúnar Gunnarsson.

Lið Menntaskólans í Reykjavík mætir liði Menntaskólans á Laugarvatni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706140000 +0000" stop="20260706145700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Þegar storkurinn flýgur hjá</title>
    <desc>Danskir heimildarþættir um ófrjósemi og þrána til að eignast barn. Þremur pörum og einni einhleypri konu er fylgt í þrjú ár.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706150000 +0000" stop="20260706154200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Siggi Sigurjóns</title>
    <desc>Heimildarþáttaröð í fjórum þáttum um einn ástsælasta leikara og grínara þjóðarinnar, Sigurð Sigurjónsson, sem skemmt hefur landsmönnum á skjánum, á sviði sem og á hvíta tjaldinu í meira en fjörutíu ár. Siggi og samferðafólk hans er tekið tali um leið og eftirminnilegustu hlutverkin eru rifjuð upp. Umsjón: Guðmundur Pálsson. Dagskrárgerð: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706154500 +0000" stop="20260706163000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Af fingrum fram II</title>
    <desc>Viðtals- og tónlistarþáttaröð í umsjón Jóns Ólafssonar. Jón fær til sín ýmsa tónlistarmenn í spjall og saman laða þeir fram ljúfa tóna. Dagskrárgerð: Jón Egill Bergþórsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706163000 +0000" stop="20260706165800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heilabrot</title>
    <desc>Heilinn er undarlegt fyrirbæri og hægt að hafa áhrif á hann og hegðun einstaklinga með mismunandi hætti. Fræðandi, danskur þáttur þar sem sjónhverfingarmanninum og dáleiðandanum Jan Hellesøe er fylgt eftir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706170000 +0000" stop="20260706172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ella kannar Suður-Ítalíu</title>
    <desc>Finnsku sjónvarpskonunni Ellu Kanninen er hér fylgt eftir á ferðalagi um Suður-Ítalíu þar sem hún kynnir sér staðhætti, menningu og nýtur rómaðrar matargerðar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706173000 +0000" stop="20260706182100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260706173100 +0000" stop="20260706174500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Appelsínufílsi</title>
    <desc>Appelsínufílsi, Píví og Fílsi litli búa í helli ofan í jörðinni. Það gerist margt skemmtilegt og stundum skrýtið í ævintýraheimi þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706174500 +0000" stop="20260706175100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og eldhústækin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi eldhústæki, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna þegar útbúa skal mat!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706175200 +0000" stop="20260706180500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda I</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706180400 +0000" stop="20260706181500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706181500 +0000" stop="20260706182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Broddi og Oddlaug</title>
    <desc>Broddi og Oddlaug eru litlir broddgeltir, sem elska að fara út og kanna heiminn. Þau eru yfirleitt bestu vinir og skemmta sér saman í hinum ýmsu leikjum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706182000 +0000" stop="20260706184700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Basl er búskapur</title>
    <desc>Danskir þættir um ungt par sem vill einfalda líf sitt og hefur búskap.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706185000 +0000" stop="20260706185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706190000 +0000" stop="20260706192300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706192500 +0000" stop="20260706193000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706193000 +0000" stop="20260706193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706194000 +0000" stop="20260706203700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jörðin</title>
    <sub-title>(4 af 8)</sub-title>
    <desc>Þriðja þáttaröð þessara stórbrotnu náttúrulífsþátta með David Attenborough um Jörðina, náttúru hennar og dýralíf á öllum árstíðum. Þættirnir eru talsettir á íslensku en sýndir með ensku tali á RÚV 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706204000 +0000" stop="20260706211900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á mörkum hins byggilega heims</title>
    <desc>Norskir heimildarþættir frá 2023. Fylgst er með fólki sem hefur elt drauma sína um einfaldara líf og býr nú á afskekktum stöðum fjarri ys og þys borgarlífsins.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706212000 +0000" stop="20260706215000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Brúðkaupsveislan</title>
    <sub-title>(4 af 8)</sub-title>
    <desc>Norsk leikin þáttaröð frá 2025. Samísk kona bindur vonir við að 3000 gesta brúðkaup sonar hennar lyfti henni ofar í metorðastiganum. Hún fær börnin sín til að skippuleggja stórveisluna en sá hængur er á að systkinunum kemur alls ekki vel saman. Undirbúningurinn einkennist af fjölskylduerjum og algjörri ringulreið þar sem gömul leyndarmál leita upp á yfirborðið. Aðalhlutverk: Sara Margrethe Oskal, Ánte Siri og Inga Márjá Utsi. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706215500 +0000" stop="20260706224000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Næturlestin</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir spennuþættir frá 2024. Þegar tölvuþrjótar taka yfir stjórn næturlestar frá Glasgow til London þurfa tveir ókunnugir einstaklingar – farþegi um borð og starfsmaður hjá netöryggisstofnun – að hjálpast að við að bjarga farþegum lestarinnar og afstýra stórslysi. Aðalhlutverk: Joe Cole og Alexandra Roach. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706224000 +0000" stop="20260706231700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fyrirtíðarspenna</title>
    <desc>Sænskur heimildarþáttur frá 2021 um fyrirtíðaspennu. Hanna Persson þjáist af mikilli fyrirtíðaspennu og einkennin geta birst sem reiði, kvíði og jafnvel sjálfsvígshugsanir. Hún ákveður að leita sér hjálpar. Spurningin er hvort til sé einhver önnur lausn en að taka lyf.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706232000 +0000" stop="20260706234000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706234500 +0000" stop="20260707031000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bandaríkin - Belgía</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Bandaríkjanna og Belgíu í 16-liða úrslitum á HM karla i fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707125500 +0000" stop="20260707131800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707132000 +0000" stop="20260707132900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Almennar æfingar. Bæði sitjandi og standandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707133000 +0000" stop="20260707140600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1988</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1988. Umsjón: Kristín Helgadóttir og Vernharður Linnet. Stjórn útsendingar: Rúnar Gunnarsson.

Úrslitaþáttur. Menntaskólinn í Reykjavík mætir Menntaskólanum við Sund. Lið Menntaskólans í Reykjavík skipa Birgir Ármannson, Þorsteinn Davíðsson og Björn Friðgeir Björnsson. Lið Menntaskólans við Sund skipa Ármann Jakobsson, Sverrir Jakobsson og Karl Óskar Magnússon.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707140500 +0000" stop="20260707143300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Húsbyggingar okkar tíma</title>
    <desc>Danskir þættir um arkitektúr á tímum loftslagsbreytinga. Hvernig byggjum við borgir fyrir breytt loftslag með stormum og miklum rigningum? Sjálfbær arkitektúr fer vaxandi um heim allan og danskir arkitektar eru þar í fararbroddi. Lausnir við loftslagsvanda sem um leið stuðla að góðu lífi eru í þróun.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707143500 +0000" stop="20260707145900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2009-2010</title>
    <desc>Gamanþættir frá 2009-2010 þar sem leikararnir Karl Ágúst Úlfsson, Pálmi Gestsson, Sigurður Sigurjónsson og Örn Árnason bregða á leik, sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707150000 +0000" stop="20260707152800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fiskilíf</title>
    <desc>Sænskir þættir um fiskveiðar. Þáttastjórnendurnir Emilie Björkman og Martin Falklind ferðast um Svíþjóð, hitta fiskveiðiáhugamenn, stunda veiðar og gefa góð ráð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707153000 +0000" stop="20260707155000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stofan</title>
    <desc>Umfjallanir um leiki á HM karla í fótbolta.

Upphitun fyrir 16-liða úrslit á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707155000 +0000" stop="20260707180500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>16-liða úrslit</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707180500 +0000" stop="20260707182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stofan</title>
    <desc>Umfjallanir um leiki á HM karla í fótbolta.

Uppgjör á leik í 16-liða úrslit á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707182500 +0000" stop="20260707185400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Með okkar augum V</title>
    <sub-title>(3 af 6)</sub-title>
    <desc>Fimmta þáttaröð þessara einlægu og skemmtilegu þátta þar sem fólk með þroskahömlun skoðar málefni líðandi stundar með sínum augum og spyr spurninga á sinn einstaka hátt. Dagskrárgerð: Elín Sveinsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707190000 +0000" stop="20260707192500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707192500 +0000" stop="20260707192900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707193500 +0000" stop="20260707195000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stofan</title>
    <desc>Umfjallanir um leiki á HM karla í fótbolta.

Upphitun fyrir 16-liða úrslit á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707195000 +0000" stop="20260707220500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>16-liða úrslit</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707220500 +0000" stop="20260707223000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707223000 +0000" stop="20260707231400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Turninn II</title>
    <sub-title>(2 af 4)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð þessara bresku sakamálaþátta. Rannsóknarlögreglukonan Sarah Collins rannsakar óupplýst hvarf unglingsstúlku sem hefur verið saknað í aldarfjórðung. Þættirnir eru byggðir á glæpasögum eftir Kate London, fyrrum lögreglukonu í London. Aðalhlutverk: Gemma Whelan, Tahirah Sharif og Emmett J. Scanlan. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707231500 +0000" stop="20260708000200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ljósið</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Velskir spennuþættir frá 2022. Blaðakonan Cat Donato snýr aftur á heimaslóðir sínar í Wales í von um að komast að því hvað varð um vinkonu hennar, Elu Roberts, sem hvarf fyrir 18 árum. Aðalhlutverk: Alexandra Roach, Joanna Scanlan og Iwan Rheon. Þættirnir eru ekki vð hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708130000 +0000" stop="20260708132300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708132500 +0000" stop="20260708133400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Styrkjandi æfingar fyrir fótleggi. Sitjandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708133500 +0000" stop="20260708141700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1989</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1989. Spyrill: Vernharður Linnet. Stjórn útsendingar: Sigurður Jónasson.

Í þessum þætti keppa lið Menntaskólans við Hamrahlíð og Fjölbrautaskóla Suðurlands.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708142000 +0000" stop="20260708145900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á mörkum hins byggilega heims</title>
    <desc>Norskir heimildarþættir frá 2023. Fylgst er með fólki sem hefur elt drauma sína um einfaldara líf og býr nú á afskekktum stöðum fjarri ys og þys borgarlífsins.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708150000 +0000" stop="20260708153200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Okkar á milli</title>
    <desc>Sigmar Guðmundsson fær til sín góða gesti úr öllum áttum og ræðir við þá undir fjögur augu. Gestirnir eiga það sameiginlegt að hafa áhugaverða sögu að segja. Dagskrárgerð: Salóme Þorkelsdóttir.

Sigmar ræðir við Vigni Daðason sem segist vera heppin að vera á lífi eftir stutta en harða baráttu síðustu mánuði við krabbamein. Hann hefur einnig glímt við alkóhólisma og segir að báðir sjúkdómarnir hafi mótað hann mikið. Vignir ræðir reynslu sína og lífssýn auk þess sem hann fer yfir tónlistarferil sinn, sem hann gefur reyndar falleinkunn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708153500 +0000" stop="20260708161400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Garðurinn minn</title>
    <desc>Norskir þættir um garðrækt þar sem fallegir garðar eru skoðaðir og góð ráð gefin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708161500 +0000" stop="20260708164100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rætur</title>
    <desc>Fróðlegur og skemmtilegur þáttur um fólk sem á rætur um allan heim, en hefur af ólíkum ástæðum sest að á Íslandi. Næstum því einn af hverjum tíu íbúum Íslands er af erlendum uppruna. Sumir komu hingað af því að þá langaði til þess, aðrir áttu fáa aðra kosti. Einhverjir ætluðu bara rétt aðeins að staldra við, en ílentust óvart á lítilli eyju í norðri. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir og Ragnheiður Thorsteinsson.

Í þessum síðasta þætti Róta er fjallað um birtingarmyndir innflytjenda í fjölmiðlum. Við förum í fjölskylduboð hjá bandarískri ömmu sem býr til ekta New York-lasagna og heyrum sögu Anups Gurung, Nepala sem hefur búið í Skagafirði árum saman. Hann komst fyrst á snoðir um Ísland eftir að hann heyrði lag með Pöpunum heima í Kathmandu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708164500 +0000" stop="20260708172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Pricebræður þræða Norðurlöndin</title>
    <desc>Price-bræður halda í sælkeraferð um Norðulönd. Þeir töfra fram kræsingar í Svíþjóð, Noregi og Finnlandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708173000 +0000" stop="20260708181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260708173100 +0000" stop="20260708173800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Karla og Regnbogaskólinn</title>
    <desc>

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708173800 +0000" stop="20260708174900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krílin</title>
    <desc>Leikföngin í Háaloftsbæ lifna við og breyta hversdagslegum hlutum í stórskemmtilegar uppfinningar. Krílin eru nefnilega snillingar í að nota ímyndunaraflið og um leið hvetja börn til þess að skapa og prófa sig áfram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708174900 +0000" stop="20260708175500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli II</title>
    <desc>Önnur þáttaröð um Lalla, sem færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708175600 +0000" stop="20260708180100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svaðilfarir Marra</title>
    <desc>Marri leirkall og vinir hans eru afar uppátækjasamir og í þessum þáttum lenda þeir í háskalegum ævintýrum þar sem þeir búa. Heimkynni þeirra eru fremur óvenjuleg, en þeir búa á borðplötu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708180100 +0000" stop="20260708180800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leynilundur</title>
    <desc>Flóra er níu ára og finnur gat í limgerðinu úti í garði. Hún skríður í gegn og er skyndilega stödd í skóginum endalausa – galdraheimi þar sem allt getur gerst. Þar ráfa um skrítnar og stórkostlegar verur. Þær lenda í ýmiss konar vandræðum og enginn getur hjálpað þeim – nema kannski Flóra sjálf?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708180900 +0000" stop="20260708182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrímslasjúkir snillingar</title>
    <desc>Þegar afi ykkar er búin að þjálfa ykkur sem skrímslaveiðimenn, þá er ekkert annað í stöðunni en að veiða öll skrímslin! Það er þó eitt vandamál, krakkarnir elska skrímslin og vilja helst bara bjarga þeim. Það geta þau gert á meðan afi blundar, eða hvað?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708182000 +0000" stop="20260708184900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Orðbragð I</title>
    <desc>Orðbragð er skemmtiþáttur þar sem Bragi Valdimar Skúlason og Brynja Þorgeirsdóttir snúa upp á íslenska tungumálið, teygja það, toga og umfaðma, knúsa og blása í það lífi. Umsjónarmenn eru Bragi Valdimar Skúlason og Brynja Þorgeirsdóttir. Dagskrárgerð: Konráð Pálmason.

Í fyrsta þættinum skoðum við hvernig best er að smíða ný orð, eins og „togleðurshringur“ og „sími“. Misheppnuð nýyrði, fyrirtaks nýyrði og snjöllustu orðasmiðir landsins verða til viðtals. Tónlistarmaðurinn Matthías Matthíasson er gæddur einstökum hæfileika; hann getur talað afturábak. Við leggjum fyrir hann próf. Í sms skilaboðum og í gegnum netið fara samskipti stundum fram með ansi hreint merkilegum styttingum og skammstöfunum, eins og „ves“ og „gg“. Við ræðum við þrjá unga sérfræðinga sem túlka það helsta. Tíu furðulegustu götunöfnin á Íslandi verða valin í þættinum, og einu ofnotuðu og útjöskuðu orði verður lógað. Matthías Matthíasson syngur heilt lag afturábak fyrir okkur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708185200 +0000" stop="20260708185400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vikinglottó</title>
    <desc>Vikinglottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708190000 +0000" stop="20260708192300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708192500 +0000" stop="20260708192900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708193000 +0000" stop="20260708193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708194000 +0000" stop="20260708203800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Anne og Anders heimsækja Bútan</title>
    <desc>Danskir heimildarþættir frá 2025. Anne Hjernøe og Anders Agger heimsækja Bútan, lítið búddískt ríki í suðausturhluta Himalajafjalla. Þar eru hamingja, vellíðan og menningargildi höfð í fyrirrúmi fremur en hagvöxtur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708204000 +0000" stop="20260708210800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>2026</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Bresk gamanþáttaröð frá 2026 eftir John Morton. Hugh Bonneville mætir til leiks sem Ian Fletcher í aðdraganda heimsmeistaramótsins í fótbolta sem fram fer í Norður-Ameríku í sumar. Aðalhlutverk: Hugh Bonneville, Jessica Hynes og Karl Theobald.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708211000 +0000" stop="20260708215100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hundarnir</title>
    <sub-title>(1 af 8)</sub-title>
    <desc>Sænsk leikin þáttaröð frá 2026. Lögfræðingar á lögmannsstofunni Matsson og Moradi takast á við stór og flókin mál þar sem mikið er í húfi. Nýliðinn Tilde stígur sín fyrstu skref inn í þennan harða og miskunnarlausa heim þar sem mörkin á milli réttlætis og góðs árangurs verða sífellt óljósari. Aðalhlutverk: Arvin Kananian, Björn Bengtsson og Kit Walker Johansson. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708215500 +0000" stop="20260708231600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lil' Buck: Svanur götunnar</title>
    <desc>Heimildarmynd frá 2019 um dansarann Lil' Buck sem varði uppvextinum dansandi um götur Memphis-borgar. Þegar myndband af honum að dansa við Svaninn eftir Camille Saint-Saëns við undirleik sellóleikarans Yo-Yo Ma fór í dreifingu öðlaðist hann heimsfrægð. Leikstjóri: Louis Wallecan.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708232000 +0000" stop="20260709000600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ray rannsakar málið II</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð þessara bresku spennuþátta um rannsóknarlögreglukonuna Rachitu Ray. Þegar hjúkrunarfræðingur og foringi alræmdra glæpasamtaka eru myrt í skotárás við sjúkrahús í Birmingham tekur Ray við rannsókn málsins. Í fyrstu lítur þetta út fyrir að vera átök glæpagengja en eftir því sem rannsókninni vindur áfram kemur í ljós að málið er mun margslungnara. Aðalhlutverk: Parminder Nagra, Gemma Whelan, Patrick Baladi og Jan Puleston-Davies. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709130000 +0000" stop="20260709132300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709132000 +0000" stop="20260709132800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Almennar æfingar. Bæði sitjandi og standandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709133000 +0000" stop="20260709141200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1989</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1989. Spyrill: Vernharður Linnet. Stjórn útsendingar: Sigurður Jónasson.

Í þessum þætti mætast lið Verslunarskóla Íslands og Menntaskólans við Sund.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709141500 +0000" stop="20260709151300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Norræn hönnun - ástarsaga</title>
    <sub-title>(3 af 5)</sub-title>
    <desc>Heimildarþáttaröð um sögu norrænnar hönnunar á síðustu hundrað árum. Í þáttunum er meðal annars rætt við hönnuði og safnara sem veita innsýn í sögurnar á bak við heimsþekkta hönnunarmuni. Í hverjum þætti er fjallað um ákveðið tímabil á árunum 1925 til 2025. Þulur: Guðrún Sóley Gestsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709151500 +0000" stop="20260709154300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tölvuhakk - frítt spil?</title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2021. Stór hluti daglegs lífs okkar er stafrænn - en hversu örugg er staða okkar í stafrænum heimi? Í þáttunum taka þrautreyndir tölvuhakkarar sig til og brjótast inn í tölvur hjá einstaklingum og fyrirtækjum, bara til að sýna okkur hinum hversu sáraeinfalt það er að komast yfir gögn - og líf - fólks með því að hakka tilveru þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709154500 +0000" stop="20260709162700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stúdíó A</title>
    <desc>Þættir frá 2014 þar sem íslenskar hljómsveitir og tónlistarmenn flytja lög í myndveri RÚV. Umsjónarmaður er Ólafur Páll Gunnarsson og upptöku stjórnaði Helgi Jóhannesson.

Sometime, Young Karin, ADHD og Gæðablóð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709163000 +0000" stop="20260709172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Draumahúsið</title>
    <sub-title>(10 af 10)</sub-title>
    <desc>Sænskir þættir þar sem fylgst er með fólki gera upp draumahúsnæðið sitt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709173000 +0000" stop="20260709181800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260709173100 +0000" stop="20260709173800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins 4</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709173900 +0000" stop="20260709174200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eldhugar</title>
    <desc>Stuttir þættir þar sem við kynnumst merkiskonum mannkynssögunnar. Sumar eru frægar, aðrar eru óþekktar en allar eru þær töffarar og eldhugar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709174300 +0000" stop="20260709174600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ofurdýr í náttúrunni</title>
    <desc>Ofurkraftar náttúrunnar lifna við! Sprenghlægileg og fróðleg þáttaröð fyrir krakka sem sýnir undur dýranna og hvers vegna við ættum að vernda heiminn þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709174600 +0000" stop="20260709181100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Einu sinni var... Lífið</title>
    <sub-title>(23 af 26)</sub-title>
    <desc>Þessar þáttaraðir eru áhorfendum að góðu kunnar, enda eru þættirnir bæði afar fræðandi og skemmtilegir. Að þessu sinni fræðumst við um mannslíkamann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709181200 +0000" stop="20260709182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Litlir uppfinningamenn I</title>
    <desc>Í tilraunastofunni hjá Lísu gerist ýmislegt áhugavert. Ungir krakkar koma í heimsókn og hanna sínar eigin uppfinningar með henni og gera trylltar tilraunir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709182000 +0000" stop="20260709184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tískuvitund</title>
    <desc>Danskir þættir þar sem við kynnumst fatahönnuðum sem leggja áherslu á fjölbreytileika og sjálfbærni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709185000 +0000" stop="20260709185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Hurt

Flytjandi: Biggi Hilmars

Lagahöfundur: Trentz Reznor - Nine Inch Nails

Textahöfundur: Biggi Hilmars

Leikstjóri: Vala Ómarsdóttir</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709190000 +0000" stop="20260709192500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709192500 +0000" stop="20260709192900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709193500 +0000" stop="20260709195000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stofan</title>
    <desc>Umfjallanir um leiki á HM karla í fótbolta.

Upphitun fyrir 8-liða úrslit á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709195000 +0000" stop="20260709220500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>8-liða úrslit</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709220500 +0000" stop="20260709222500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709222500 +0000" stop="20260709231200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kjarnakona</title>
    <sub-title>(4 af 8)</sub-title>
    <desc>Bresk dramaþáttaröð frá 2026 byggð á samnefndri skáldsögu eftir Barböru Taylor Bradford. Emma Hart starfar sem húshjálp í Yorkshire í byrjun 20. aldar. Með mikilli seiglu vinnur hún sig upp úr fátækt og byggir upp alþjóðlegt viðskiptastórveldi. Aðalhlutverk: Jessica Reynolds, Emmett J. Scanlan og Lydia Leonard. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709231500 +0000" stop="20260709235900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Joan</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir spennuþættir um örvæntingafulla móður sem lifir áhættusömu lífi sem skartgripaþjófur á sama tíma og hún reynir að ná dóttur sinni aftur frá félagsþjónustunni og byggja örugga framtíð fyrir þær báðar. Aðalhlutverk: Sophie Turner, Frank Dillane og Mia Millichamp-Long. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710130000 +0000" stop="20260710132500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710132500 +0000" stop="20260710133400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Æfingar upp við vegg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710133500 +0000" stop="20260710141000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1989</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1989. Spyrill: Vernharður Linnet. Stjórn útsendingar: Sigurður Jónasson.

Í þessum þætti keppa lið Fjölbrautaskólans í Breiðholti og Menntaskólans að Laugarvatni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710141000 +0000" stop="20260710142700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Biðin eftir þér</title>
    <desc>Finnskir heimildarþættir þar sem fylgst er með konum á meðgöngu, allt frá því að þær komast að því að þær eru barnshafandi og þar til börnin koma í heiminn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710142500 +0000" stop="20260710144800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2009-2010</title>
    <desc>Gamanþættir frá 2009-2010 þar sem leikararnir Karl Ágúst Úlfsson, Pálmi Gestsson, Sigurður Sigurjónsson og Örn Árnason bregða á leik, sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710145000 +0000" stop="20260710151900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svikabrögð</title>
    <desc>Þáttaröð sem segir frá því hvernig venjulegt fólk getur orðið svikahröppum að bráð. Hvaða eiginleika hafa svikahrappar sem gera það að verkum að gagnrýnin hugsun verður að engu og þeir ná að svindla á okkur?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710152000 +0000" stop="20260710154400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hrefna Sætran grillar</title>
    <desc>Meistarakokkurinn Hrefna Sætran býður landsmönnum heim til sín á pallinn í Litla-Skerjafirði. Þar ætlar hún að grilla gómsæta rétti sem auðvelt er að útbúa. Nautakjöt, fiskur, lambakjöt, grænmeti, kjúklingur, svínakjöt og ávextir verða í aðalhlutverki í þessum sólríka og skemmtilega grillþætti.

Dagskrárgerð: Kristófer Dignus.

Framleiðandi: Stórveldið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710154500 +0000" stop="20260710162700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stjörnubíó</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Ný íslensk heimildarþáttaröð í umsjón Ara Eldjárns um íslenskar kvikmyndir. Í hverjum þætti er ein sígild kvikmynd tekin fyrir. Skyggnst er á bak við tjöldin og áður óséð myndefni birt. Rætt er við leikstjóra, handritshöfunda, framleiðendur, leikara, búninga- og leikmyndahönnuði, kvikmyndastjóra, klippara og fleira fagfólk, sem ljóstra upp ýmsum leyndarmálum frá gerð myndanna.

Fjallað er um gerð gamanmyndarinnar Dís frá árinu 2004. Meðal þeirra sem fram koma eru Álfrún Örnólfsdóttir, Silja Hauksdóttir, Oddný Sturludóttir og framleiðandinn Agnes Johansen. Þátturinn er tileinkaður minningu Agnesar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710163000 +0000" stop="20260710165800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sænsk tíska</title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2022 þar sem farið er yfir tískusögu Svíþjóðar frá 1960 til dagsins í dag. Auk þess er fjallað um þekktustu fatahönnuði landsins. Í hverjum þætti er einn áratugur tekinn fyrir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710170000 +0000" stop="20260710175000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260710170100 +0000" stop="20260710171000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Prófum aftur</title>
    <desc>Katta er 14 ára og er einkar lagin við að koma sér í vandræðalegar aðstæður. Sem betur fer er hún með app í símanum sínum sem getur fært hana aftur í tímann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710171100 +0000" stop="20260710173200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Silfruskógur I</title>
    <desc>Bresk sjónvarpsþáttaröð úr heimi vísindaskáldskapar fyrir unglinga. Árið 1997 hurfu fjórir krakkar úr Silfruskógi. Tuttugu og þremur árum seinna ákveður strákur einn að komast að því hvað í raun og veru gerðist í skóginum þennan örlagaríka dag.

Hlutirnir fara ekki samkvæmt áætlun þegar Glen reynir að fjarskipta sjálfum sér í gegnum orkugjafann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710173300 +0000" stop="20260710173900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eilíft drama</title>
    <desc>Hvað gerist þegar besta vinkonan byrjar að hanga með einhverjum öðrum? Saga um vináttu sem rofnar og breytist. Þáttaröðin er á sænsku með íslenskum texta.

Algerlega nýr heimur opnast fyrir Ellu þegar hún og Alexa prófa snyrtivörur hjá Bonnie. En Ella fær eitthvað lánað sem er alls ekki hennar að fá lánað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710173900 +0000" stop="20260710175000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tvöföld vandræði</title>
    <sub-title>(15 af 15)</sub-title>
    <desc>Matilda er metnaðarfullur námsmaður og vill standa sig vel í skólanum. Hana dreymir líka um gott félagslíf, að skemmta sér jafn mikið og vinsælu jafnaldrar hennar - en hvernig fer hún að því? Hún pantar klón af sér á dularfullri vefsíðu og þarf skyndilega að takast á við tvífara sem tekur yfir líf hennar.

Matilda þarf að taka stóra ákvörðun um sjálfa sig og klónið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710175000 +0000" stop="20260710175500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710180000 +0000" stop="20260710182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710183000 +0000" stop="20260710185000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stofan</title>
    <desc>Umfjallanir um leiki á HM karla í fótbolta.

Upphitun fyrir 8-liða úrslit á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710185000 +0000" stop="20260710210500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>8-liða úrslit</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710210500 +0000" stop="20260710212500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710212500 +0000" stop="20260710221000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dýrin mín stór og smá</title>
    <sub-title>(5 af 7)</sub-title>
    <desc>Bresk þáttaröð um dýralæknastofu í Yorkshire á fjórða áratugnum. Þættirnir byggjast á bókum eftir Alf Wight sem skrifaði undir nafninu James Herriot. Aðalhlutverk: Nicholas Ralph, Anna Madeley og Samuel West.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710221500 +0000" stop="20260710235500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Aldrei fór ég suður</title>
    <desc>Samantekt frá tónlistarhátíðinni Aldrei fór ég suður sem haldin var á Ísafirði í apríl 2026. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711000000 +0000" stop="20260711005700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Réttarhöldin</title>
    <sub-title>(1 af 5)</sub-title>
    <desc>Breskt drama frá 2021 um Talithu Campbell, dóttur auðugs athafnamanns, sem er handtekin, grunuð um morð á skólasystur sinni. Lögmaðurinn Cleo Roberts er ráðin til að verja Talithu á meðan lögregla og saksóknari vinna hörðum höndum að því að sanna sekt hennar. Aðalhlutverk: Celine Buckens, Tracy Ifeachor og Joseph Payne. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
</tv>
