<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="RUV EPG Scraper">
  <channel id="ruv.is">
    <display-name>RÚV 1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260628070000 +0000" stop="20260628095900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260628070000 +0000" stop="20260628070500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Smástund II</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628070500 +0000" stop="20260628071100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og verkfærin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi verkfæri, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628071100 +0000" stop="20260628072500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda II</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628072500 +0000" stop="20260628073700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og tónlistin</title>
    <desc>Fílsi leggur af stað í tónlistarævintýri á landi og á sjó!

Fílsi leggur af stað í tónlistarævintýri á landi og á sjó!

Fílsi fer í leikinn björnin sefur og hæna hittir syngjandi egg!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628073700 +0000" stop="20260628074400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hæ Sámur III</title>
    <desc>Þriðja þáttaröðin um vinalega hundinn Sám og krílin sem vinna sér inn merki á leikskólanum hans.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628074400 +0000" stop="20260628075100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskyldufár</title>
    <desc>Gamansamir þættir um strútapabbann Edda og áttburana hans. Eddi strútapabbi er fullkomnunarsinni og reynir að gera allt sem í hans valdi stendur til að vernda áttburana sína. Hann á fullt í fangi með það, enda eru ævintýrin hjá stórri fjölskyldu mörg og ímyndunaraflið mikið.

Eddi strútapabbi tekur myndir af börnunum sínum og setur í fjölskyldualbúmið. Þegar einn byrjar að gretta sig, verður Eddi dauðhræddur um að allir muni byrja að gretta sig og að fallegu fjölskyldumyndirnar verði aðeins fjarlægur draumur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628075100 +0000" stop="20260628075700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628075700 +0000" stop="20260628080200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang V</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628080200 +0000" stop="20260628080900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja I</title>
    <desc>Fyrsta þáttaröðin af hinni vinsælu Blæju. Blæja er sex ára hundur sem er stútfull af óstöðvandi gleði. Allir venjulegir hlutir geta orðið ævintýri hjá Blæju og fjölskyldu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628080900 +0000" stop="20260628081700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins 4</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628081700 +0000" stop="20260628082800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krílin</title>
    <desc>Leikföngin í Háaloftsbæ lifna við og breyta hversdagslegum hlutum í stórskemmtilegar uppfinningar. Krílin eru nefnilega snillingar í að nota ímyndunaraflið og um leið hvetja börn til þess að skapa og prófa sig áfram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628082800 +0000" stop="20260628085000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Múmínálfarnir I</title>
    <desc>Skemmtilegir þættir um hina ástsælu Múmínálfa Tove Jansson og ævintýri þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628085000 +0000" stop="20260628085700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628085700 +0000" stop="20260628090800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bjössi Brunabangsi III</title>
    <desc>Ný sería um hinn vinsæla Bjössa Brunabangsa! Í þessari seríu fylgjumst við með hetjunni Bjössa brunabangsa, sem elskar að keyra slökkviliðsbíl og slökkva elda. Á hverjum einasta degi leysir hann spennandi verkefni með hjálp frá samstarfsfólki sínu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628090800 +0000" stop="20260628091300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eplabær</title>
    <sub-title>(1 af 20)</sub-title>
    <desc>Velkomin til Eplabæjar. Eplabær er svo daufur og óspennandi að hann hefur verið tekinn út af landakortum. En ef betur er að gáð fela jafnvel mestu leiðindin í sér ævintýri. Stundum getur ómerkilegasti staðurinn orðið vettvangur stórkostlegra uppátækja – ef ímyndunaraflið fær að ráða.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628091300 +0000" stop="20260628093600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dóta Læknir</title>
    <desc>Líflegir barnaþættir um stúlku sem getur læknað leikföng með hjálp frá uppstoppuðum vinum sínum sem öðlast líf í gegnum töfra hlustunarpípu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628093600 +0000" stop="20260628095700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Í álögum Guðrúnar gleypir Rauðkembingur Ormhildi, Álf og Kisa. Þau festast í maga ormsins ásamt pínulitlum Nadda. Hallgrímur tekur aftur völdin á Breiðholtseyju og fer fyrir vonlausri árás á ormana.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628095700 +0000" stop="20260628095900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan I</title>
    <desc>Stutt innslög frá þeim Jasmín og Jómba þar sem þau tala um tónlist og tónfræði.

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628100000 +0000" stop="20260628105400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kappsmál</title>
    <desc>Skemmtiþáttur um íslenska tungu í umsjón Braga Valdimars Skúlasonar og Vigdísar Hafliðadóttur. Þátttakendur etja kappi í fjölbreyttum leikjum og þrautum. Framleiðsla: Skot í samstarfi við RÚV.

Keppendur eru Davíð Tómas Tómasson, Hörður Unnsteinsson, Margrét Erla Maack og Una Sighvatsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628105500 +0000" stop="20260628112500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á götunni</title>
    <desc>Norsk gamanþáttaröð tekin upp í Karls Jóhanns-götu í Osló. Þar getur næstum allt gerst og fólkið á götunni lendir óvart í sjónvarpinu. Umsjónarmenn eru Erik Solbakken og Hasse Hope. e.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628113000 +0000" stop="20260628115900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hönnunarsögur</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2021 um brautryðjendur í hönnun, arkitektúr og tísku. Í hverjum þætti er ákveðin klassísk hönnun tekin fyrir og samtímahönnuður kynnir sér hana nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628120000 +0000" stop="20260628122900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í fremstu röð</title>
    <desc>Þættir um líf ungra dansara í Konunglega danska ballettinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628123000 +0000" stop="20260628125700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hæpið</title>
    <desc>Ferskur og hispurslaus þáttur fyrir ungt fólk. Ýmis óvenjuleg málefni krufin út frá skemmtilegu sjónarhorni í nýjum og spennandi þætti þar leitað er svara við spurningum sem brenna á ungu fólki í dag. Umsjón: Katrín Ásmundsdóttir og Unnsteinn Manuel Stefánsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628130000 +0000" stop="20260628131900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.

Fólk finnst enn í húsarústum</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628133000 +0000" stop="20260628160500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Breiðablik - Víkingur</title>
    <desc>Keppnir í bikarkeppni karla í fótbolta.

Leikur Breiðabliks og Vikings í undanúrslitum Mjólkurbikars karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628163800 +0000" stop="20260628173600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á valdi náttúruaflanna</title>
    <sub-title>(2 af 2)</sub-title>
    <desc>Íslenskir heimildarþættir um náttúruhamfarir á Norðurlöndunum og viðbrögð við þeim. Náttúruhamfarir eru nú þegar orðnar tíðari og ofsafengnari um allan heim vegna loftslagsbreytinga. Hvað má læra af því hvernig tekist er á við skógarelda í Finnlandi, skriðuföll í Noregi, sjávarflóð í Svíþjóð, ofsarigningu í Danmörku og jarðskjálfta, eldgos og snjóflóð á Íslandi? Hvernig drögum við úr skaðanum og aukum seiglu og viðnámsþrótt samfélaga til að takast á við þessar hættur?

Fjallað er um norræna náttúruvá þar sem sjónum er beint að áhrifum loftslagsbreytinga og viðbrögðum samfélaga. Fjallað er um yfirvofandi hættu vegna skriðufalla í Åkerneset í Noregi, nýstárlegar flóðavarnir í Danmörku, skógarelda í Svíþjóð og Finnlandi og áhrif hamfara á einstaklinga og samfélög, meðal annars í kjölfar snjóflóða á Íslandi. Þátturinn undirstrikar mikilvægi vöktunar, skipulags og sálræns stuðnings til að efla seiglu samfélaga.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628173800 +0000" stop="20260628183000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260628173900 +0000" stop="20260628180100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stundin okkar-Tökum á loft II</title>
    <sub-title>(1 af 10)</sub-title>
    <desc>Loft hefur tekið jarðormana í sátt og kynnist nú ævintýralegri tilvist þeirra í gegnum sjónaukann sinn og endurspeglar sjálft sig í þeim.

Krakkarnir vilja hitta Loft og Loft vill hitta krakkana en hver þorir að taka fyrsta skrefið? Hver veit, kannski geta þau lært ýmislegt af hvort öðru.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628180100 +0000" stop="20260628182400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Friðþjófur forvitni V</title>
    <desc>Friðþjófur forvitni er forvitinn og yndislegur api sem getur oft á tíðum verið full ævintýragjarn. Fylgjumst með ævintýrum hans og mannsins með gula hattinn eiganda hans.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628182400 +0000" stop="20260628182900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Undraveröld villtu dýranna</title>
    <desc>Dýralífsþættir sem gefa okkur dásamlega innsýn inn í undraveröld villtu dýranna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628183000 +0000" stop="20260628190200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hljómskálinn</title>
    <desc>Þáttaröð um íslenska tónlist í umsjón Sigtryggs Baldurssonar. Honum til halds og trausts eru Guðmundur Kristinn Jónsson og Bragi Valdimar Skúlason. Farið er um víðan völl íslensku tónlistarsenunnar og þekktir tónlistarmenn fengnir til að vinna nýtt efni fyrir þættina.



Textað á síðu 888 í Textavarpi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628190000 +0000" stop="20260628192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628192700 +0000" stop="20260628193700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628193700 +0000" stop="20260628194200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628194700 +0000" stop="20260628200700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Steinsnar frá þjóðvegi</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Ferðaþættir þar sem leikarinn Örn Árnason bregður sér í hlutverk leiðsögumanns og ferðast um áhugaverða staði við þjóðveginn eða örskammt frá. Frikki Frikk, tökumaður og ljósmyndari, er fylgdarsveinn Arnar í þessum ferðum og saman sýna þeir fram á að stundum er óþarfi að leita langt yfir skammt. Léttir þættir þar sem fjallað er um náttúru, sögu og menningu.

Í þættinum förum við austur yfir fjall og skoðum ýmsa staði nærri og á Selfossi – Kögunarhól, Tannastaði, hraunbolla undir brú, Hellisskóg og fleira.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628201200 +0000" stop="20260628211700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tógólísa</title>
    <desc>Íslensk heimildarmynd um þrjár kynslóðir kvenna í Stelpur rokka-búðunum í Tógó. Hver kynslóð hefur sinn skilning á lífinu og tónlistinni. Leikstjóri: Alda Lóa Leifsdóttir. Framleiðsla: Nýr kafli.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628211500 +0000" stop="20260628220000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hardacre-fjölskyldan</title>
    <sub-title>(2 af 6)</sub-title>
    <desc>Bresk leikin þáttaröð frá 2024. Fátæk fjölskylda af verkamannastétt verður vellauðug á svipstundu þökk sé róttækri viðskiptahugmynd þeirra. Þau kveðja slorið og flytja á sveitasetur þar sem þau þurfa að fóta sig í framandi heimi yfirstéttarinnar í Yorkshire í lok 19. aldar. Þættirnir eru byggðir á metsölubókum eftir C. L. Skelton. Aðalhlutverk: Claire Cooper, Liam McMahon og Shannon Lavelle. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628220000 +0000" stop="20260629001100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Norðanmaðurinn</title>
    <desc>Spennumynd frá 2022 eftir Robert Eggers og Sjón. Myndin gerist á Íslandi við upphaf 10. aldar og fjallar um víkingaprins sem ætlar að hefna föður síns sem var myrtur. Meðal leikenda eru Alexander Skarsgård, Nicole Kidman, Claes Bang og Björk. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629001500 +0000" stop="20260629003500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629130000 +0000" stop="20260629132000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629132000 +0000" stop="20260629132800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Jafnvægisæfingar. Gott að hafa vegg eða stól til stuðnings.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629133000 +0000" stop="20260629135700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eldað úr afskurði</title>
    <desc>Norskar stjörnur eru eins og fólk er flest og ekki til fyrirmyndar í matarsóun. Í þessum þáttum eru eldaðar dýrindis kræsingar úr mat sem hefði annars lent í ruslinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629140000 +0000" stop="20260629144500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1987</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1987. Umsjón: Hermann Gunnarsson og Elísabet Sveinsdóttir. Stjórn útsendingar: Björn Emilsson.

Lið Fjölbrautaskóla Suðurlands mætir liði Menntaskólans á Akureyri.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629144500 +0000" stop="20260629150200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hnappheldan</title>
    <desc>Þorir þú að ræða allt við maka þinn? Í þessum norsku þáttum spyrja hugrökk pör hvort annað óvæntra spurninga.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629150500 +0000" stop="20260629154700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Siggi Sigurjóns</title>
    <desc>Heimildarþáttaröð í fjórum þáttum um einn ástsælasta leikara og grínara þjóðarinnar, Sigurð Sigurjónsson, sem skemmt hefur landsmönnum á skjánum, á sviði sem og á hvíta tjaldinu í meira en fjörutíu ár. Siggi og samferðafólk hans er tekið tali um leið og eftirminnilegustu hlutverkin eru rifjuð upp. Umsjón: Guðmundur Pálsson. Dagskrárgerð: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629154500 +0000" stop="20260629162800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Af fingrum fram II</title>
    <desc>Viðtals- og tónlistarþáttaröð í umsjón Jóns Ólafssonar. Jón fær til sín ýmsa tónlistarmenn í spjall og saman laða þeir fram ljúfa tóna. Dagskrárgerð: Jón Egill Bergþórsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629163000 +0000" stop="20260629165700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í garðinum með Gurrý IV</title>
    <desc>Guðríður Helgadóttir garðyrkjufræðingur fjallar um flest sem heyrir til garðvinnu; jurtir og blómaskrúð. Um dagskrárgerð sér Björn Emilsson.

Gurrý býr til tjörn úr dúk á grasbala á Reykjum.  Svo skoðar hún sælureit á landsvæði Sigurbjargar Júlíusdóttur og Þorgeirs Arnar Elíassonar í Bæjarsveit þar sem m.a. vaxa fágætir munkalaukar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629170000 +0000" stop="20260629172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ella kannar Suður-Ítalíu</title>
    <desc>Finnsku sjónvarpskonunni Ellu Kanninen er hér fylgt eftir á ferðalagi um Suður-Ítalíu þar sem hún kynnir sér staðhætti, menningu og nýtur rómaðrar matargerðar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629173000 +0000" stop="20260629182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260629173100 +0000" stop="20260629174400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Appelsínufílsi</title>
    <desc>Appelsínufílsi, Píví og Fílsi litli búa í helli ofan í jörðinni. Það gerist margt skemmtilegt og stundum skrýtið í ævintýraheimi þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629174500 +0000" stop="20260629175100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og eldhústækin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi eldhústæki, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna þegar útbúa skal mat!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629175200 +0000" stop="20260629180500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda I</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629180500 +0000" stop="20260629181600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629181500 +0000" stop="20260629182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Broddi og Oddlaug</title>
    <desc>Broddi og Oddlaug eru litlir broddgeltir, sem elska að fara út og kanna heiminn. Þau eru yfirleitt bestu vinir og skemmta sér saman í hinum ýmsu leikjum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629182000 +0000" stop="20260629184700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Basl er búskapur</title>
    <desc>Danskir þættir um ungt par sem vill einfalda líf sitt og hefur búskap.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629185000 +0000" stop="20260629185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629190000 +0000" stop="20260629192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629193000 +0000" stop="20260629193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629193500 +0000" stop="20260629194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629194500 +0000" stop="20260629204200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jörðin</title>
    <sub-title>(3 af 8)</sub-title>
    <desc>Þriðja þáttaröð þessara stórbrotnu náttúrulífsþátta með David Attenborough um Jörðina, náttúru hennar og dýralíf á öllum árstíðum. Þættirnir eru talsettir á íslensku en sýndir með ensku tali á RÚV 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629204500 +0000" stop="20260629212400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á mörkum hins byggilega heims</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir heimildarþættir frá 2023. Fylgst er með fólki sem hefur elt drauma sína um einfaldara líf og býr nú á afskekktum stöðum fjarri ys og þys borgarlífsins.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629212500 +0000" stop="20260629215400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Brúðkaupsveislan</title>
    <sub-title>(3 af 8)</sub-title>
    <desc>Norsk leikin þáttaröð frá 2025. Samísk kona bindur vonir við að 3000 gesta brúðkaup sonar hennar lyfti henni ofar í metorðastiganum. Hún fær börnin sín til að skippuleggja stórveisluna en sá hængur er á að systkinunum kemur alls ekki vel saman. Undirbúningurinn einkennist af fjölskylduerjum og algjörri ringulreið þar sem gömul leyndarmál leita upp á yfirborðið. Aðalhlutverk: Sara Margrethe Oskal, Ánte Siri og Inga Márjá Utsi. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629215500 +0000" stop="20260629223800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ferjan</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Sænskir hryllingsþættir frá 2025 byggðir á samnefndri skáldsögu eftir Mats Strandberg. Eitthvað illt leynist um borð í ferju á leið milli Svíþjóðar og Finnlands og þegar fjarskiptasamband rofnar um miðja nótt er engin undankomuleið. Aðalhlutverk: Tuppence Middleton, Kolbjörn Skarsgård, Björn Bengtsson og Jessica Grabowsky. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629224000 +0000" stop="20260630001200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ferðalög á hættusvæði</title>
    <desc>Pólsk heimildarmynd frá 2023 um skipulagðar ferðir til stríðshrjáðra svæða fyrir ferðamenn í leit að spennu og öfgakenndri reynslu. Í gegnum þennan ferðaiðnað mætast ólíkir heimar ferðmanna og heimamanna sem ekki hafa val um aðstæður sínar. Leikstjóri: Vita Maria Drygas. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630001500 +0000" stop="20260630004500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630004500 +0000" stop="20260630030000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Holland - Marokkó</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Hollands og Marokkó í 32-liða úrslitum á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630130000 +0000" stop="20260630132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630133000 +0000" stop="20260630134000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Liðkandi æfingar. Sitjandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630134000 +0000" stop="20260630140800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Húsbyggingar okkar tíma</title>
    <desc>Danskir þættir um arkitektúr á tímum loftslagsbreytinga. Hvernig byggjum við borgir fyrir breytt loftslag með stormum og miklum rigningum? Sjálfbær arkitektúr fer vaxandi um heim allan og danskir arkitektar eru þar í fararbroddi. Lausnir við loftslagsvanda sem um leið stuðla að góðu lífi eru í þróun.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630141000 +0000" stop="20260630145300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1987</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1987. Umsjón: Hermann Gunnarsson og Elísabet Sveinsdóttir. Stjórn útsendingar: Björn Emilsson.

Lið Menntaskólans á Akureyri mætir liði Fjölbrautaskólans í Breiðholti.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630145500 +0000" stop="20260630152100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2009-2010</title>
    <desc>Gamanþættir frá 2009-2010 þar sem leikararnir Karl Ágúst Úlfsson, Pálmi Gestsson, Sigurður Sigurjónsson og Örn Árnason bregða á leik, sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630152000 +0000" stop="20260630154800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fiskilíf</title>
    <desc>Sænskir þættir um fiskveiðar. Þáttastjórnendurnir Emilie Björkman og Martin Falklind ferðast um Svíþjóð, hitta fiskveiðiáhugamenn, stunda veiðar og gefa góð ráð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630155000 +0000" stop="20260630162800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Átök í uppeldinu</title>
    <desc>Heimildarþættir um danskar fjölskyldur þar sem börnin vaða uppi og ráða lögum og lofum á heimilinu. Ráðalausir foreldrarnir fá til liðs við sig sálfræðing sem sérhæfir sig í barnauppeldi í von um að ná aftur stjórn á afkvæmunum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630163000 +0000" stop="20260630165600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eldað með Ebbu</title>
    <desc>Ebba Guðný sýnir áhorfendum hversu auðvelt það getur verið að elda hollan og næringarríkan mat úr góðu hráefni. Matreiðsluþáttur fyrir alla fjölskylduna með skemmtilegu fræðsluívafi. Dagskrárgerð: Sævar Sigurðsson. Framleiðandi: Anna Vigdís Gísladóttir fyrir Saga Film.

Í þessum þætti útbýr Ebba Guðný glútenlausa döðluköku, ostabollur í muffinsformi, brauðhleif, hummur og kasjúpestó. Matargestir hennar í þættinum eru Berglind Guðmundsdóttir, Lína Guðnadóttir, Linda Mjöll Kemp Magnúsdóttir og Sigurlaug Björg Stefánsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630170000 +0000" stop="20260630172700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sporið</title>
    <desc>Íslensk þáttaröð í sex hlutum um dans. Þar er leitað svara við spurningum um hvers vegna fólk dansar, hvernig dansgleðin kviknar og hvers vegna sumir fæðast flinkir dansarar en aðrir taktlausir flækjufætur. Farið verður yfir sögu dansins á Íslandi, mismunandi danstegundir kannaðar og við kynnumst því hvernig dansinn brýst fram á ólíklegustu stöðum. Umsjón: Guðrún Sóley Gestsdóttir. Framleiðsla: Skot.

Þörfin fyrir að dansa brýst út við ólíklegustu aðstæður. Við dönsum ein, umkringd fólki, í myrkri, sundi og á sjúkrahúsum. Dansgleðin er aðstæðum, kunnáttu og takmörkunum yfirsterkari og finnur sér alls staðar farveg. Í þessum þætti kynnumst við dansi sem lækningu og lausn á ýmiss konar vanda.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630173000 +0000" stop="20260630182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260630173100 +0000" stop="20260630173800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævintýri Tulipop</title>
    <desc>Ævintýri Tulipop er skemmtileg þáttaröð um litríkan vinahóp sem býr á töfraeyjunni Tulipop. Á hverjum degi gerast ný ævintýri á eyjunni sem sem geta haft áhrifaríkar afleiðingar í för með sér en vináttuböndin reynast ævinlega traust.

Vinirnir eru í feluleik í Leyniskógi þar sem allt er á kafi í snjó. Eina vandamálið er að Freddi kann ekki að fela sig. En viti menn, þegar Freddi gerir lokatilraun til þess að fela sig bak við stórt tré fellur á hann snjódyngja. Hann hefur fundið hinn fullkomina felustað! Nú þarf hann bara að reyna hafa hljótt um sig og standa grafkyrr...</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630173800 +0000" stop="20260630180000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin IX</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630180000 +0000" stop="20260630180700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja III</title>
    <desc>Þriðja þáttaröðin um hina vinsælu Blæju og Hælbein fjölskylduna. Daglegt líf fjölskyldunnar gengur sinn vanagang, en hins vegar er enginn dagur eins þegar Blæja og Bára eiga í hlut.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630180700 +0000" stop="20260630181400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630181500 +0000" stop="20260630182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630182000 +0000" stop="20260630185100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Með okkar augum V</title>
    <sub-title>(2 af 6)</sub-title>
    <desc>Fimmta þáttaröð þessara einlægu og skemmtilegu þátta þar sem fólk með þroskahömlun skoðar málefni líðandi stundar með sínum augum og spyr spurninga á sinn einstaka hátt. Dagskrárgerð: Elín Sveinsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630185000 +0000" stop="20260630185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: City Lights

Flytjandi: Cell 7

Lagahöfundar: Ragna Kjartansdóttir og Magnús Jónasson

Textahöfundur: Ragna Kjartansdóttir</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630190000 +0000" stop="20260630192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630193000 +0000" stop="20260630193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630193500 +0000" stop="20260630194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630194500 +0000" stop="20260630195700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Helga</title>
    <desc>Íslensk mynd frá 2016 í leikstjórn Tinnu Hrafnsdóttur. Helga er nýfráskilin móðir á fertugsaldri sem neyðist til að horfast í augu við sjálfa sig og það sem mestu máli skiptir í lífinu þegar hún fer að rifja upp æskuminningar. Aðalhlutverk: Guðrún Eva Mínervudóttir, Viðja Dís Ísfeld Rögnvaldsdóttir og Margrét Helga Jóhannsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630200000 +0000" stop="20260630202800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hönnunarsögur</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2021 um brautryðjendur í hönnun, arkitektúr og tísku. Í hverjum þætti er ákveðin klassísk hönnun tekin fyrir og samtímahönnuður kynnir sér hana nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630203000 +0000" stop="20260630205800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ástríðukokkar</title>
    <desc>Danskir matreiðsluþættir þar sem fólk með ástríðu fyrir tiltekinni matargerð veitir innsýn í hvað það er að gera í eldhúsinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630210000 +0000" stop="20260630212900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>2026</title>
    <sub-title>(3 af 6)</sub-title>
    <desc>Bresk gamanþáttaröð frá 2026 eftir John Morton. Hugh Bonneville mætir til leiks sem Ian Fletcher í aðdraganda heimsmeistaramótsins í fótbolta sem fram fer í Norður-Ameríku í sumar. Aðalhlutverk: Hugh Bonneville, Jessica Hynes og Karl Theobald.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630213000 +0000" stop="20260630221500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Turninn II</title>
    <sub-title>(1 af 4)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð þessara bresku sakamálaþátta. Rannsóknarlögreglukonan Sarah Collins rannsakar óupplýst hvarf unglingsstúlku sem hefur verið saknað í aldarfjórðung. Þættirnir eru byggðir á glæpasögum eftir Kate London, fyrrum lögreglukonu í London. Aðalhlutverk: Gemma Whelan, Tahirah Sharif og Emmett J. Scanlan. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630222000 +0000" stop="20260630230500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ljósið</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Velskir spennuþættir frá 2022. Blaðakonan Cat Donato snýr aftur á heimaslóðir sínar í Wales í von um að komast að því hvað varð um vinkonu hennar, Elu Roberts, sem hvarf fyrir 18 árum. Aðalhlutverk: Alexandra Roach, Joanna Scanlan og Iwan Rheon. Þættirnir eru ekki vð hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630231000 +0000" stop="20260701001000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskylduleyndarmál</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Danskt fjölskyldudrama frá 2025. Líkamsleifar ungbarns finnast á háalofti í íbúðarhúsi í Kaupmannahöfn. Martha, 87 ára, játar á sig glæpinn og fleiri löngu grafin fjölskylduleyndarmál koma upp á yfirborðið. Aðalhlutverk: Ulla Henningsen, Anette Støvelbæk, Alice Bier og Rikke Eberhardt Isen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701001000 +0000" stop="20260701004000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701004500 +0000" stop="20260701031000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>32-liða úrslit</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701130000 +0000" stop="20260701132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701133000 +0000" stop="20260701133900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Standandi æfingar við stól.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701134000 +0000" stop="20260701142300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1987</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1987. Umsjón: Hermann Gunnarsson og Elísabet Sveinsdóttir. Stjórn útsendingar: Björn Emilsson.

Lið Menntaskólans að Laugarvatni mætir liði Menntaskólans við Sund.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701142500 +0000" stop="20260701145200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rætur</title>
    <desc>Fróðlegur og skemmtilegur þáttur um fólk sem á rætur um allan heim, en hefur af ólíkum ástæðum sest að á Íslandi. Næstum því einn af hverjum tíu íbúum Íslands er af erlendum uppruna. Sumir komu hingað af því að þá langaði til þess, aðrir áttu fáa aðra kosti. Einhverjir ætluðu bara rétt aðeins að staldra við, en ílentust óvart á lítilli eyju í norðri. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir og Ragnheiður Thorsteinsson.

Við fjöllum um hvernig það er að vera útlendingur á íslenskum vinnumarkaði. Við hittum austurrískan afa sem býr til hundasúrusúpu á vorin, þegar súrurnar eru nýsprottnar. Svo rifjum við upp komu víetnamskra flóttamanna til Íslands. Fyrst komu rúmlega 30 manns árið 1979 og svo 60 manns á árunum 1990 og 1991.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701145500 +0000" stop="20260701153400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Okkar á milli</title>
    <desc>Sigmar Guðmundsson fær til sín góða gesti úr öllum áttum og ræðir við þá undir fjögur augu. Gestirnir eiga það sameiginlegt að hafa áhugaverða sögu að segja. Dagskrárgerð: Salóme Þorkelsdóttir.

Sigmar ræðir við Karl Ágúst Úlfsson sem hlaut ásamt félögum sínum í Spaugstofunni Heiðursverðlaun Eddunnar í ár. Karl Ágúst er ekki einungis leikari heldur líka leikstjóri, þýðandi, höfundur, ljóðskáld, tónskáld, útgefandi og margt fleira. Hann ræðir ferilinn, skapandi hugsun, mannrækt, hlátur og bros í þætti kvöldsins.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701153500 +0000" stop="20260701154100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bækur sem skóku samfélagið</title>
    <desc>Stuttir sænskir heimildarþættir um bækur sem hafa haft mikil áhrif á almenning í Svíþjóð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701154500 +0000" stop="20260701181000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>32-liða úrslit</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701181000 +0000" stop="20260701181500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701181500 +0000" stop="20260701184400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260701181600 +0000" stop="20260701182300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Karla og Regnbogaskólinn</title>
    <desc>

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701182300 +0000" stop="20260701182900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli II</title>
    <desc>Önnur þáttaröð um Lalla, sem færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701183000 +0000" stop="20260701183500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svaðilfarir Marra</title>
    <desc>Marri leirkall og vinir hans eru afar uppátækjasamir og í þessum þáttum lenda þeir í háskalegum ævintýrum þar sem þeir búa. Heimkynni þeirra eru fremur óvenjuleg, en þeir búa á borðplötu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701183500 +0000" stop="20260701184200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leynilundur</title>
    <desc>Flóra er níu ára og finnur gat í limgerðinu úti í garði. Hún skríður í gegn og er skyndilega stödd í skóginum endalausa – galdraheimi þar sem allt getur gerst. Þar ráfa um skrítnar og stórkostlegar verur. Þær lenda í ýmiss konar vandræðum og enginn getur hjálpað þeim – nema kannski Flóra sjálf?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701184200 +0000" stop="20260701184400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tónlistarmyndbönd</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd fyrir krakka á öllum aldri.

Birta og Bárður syngja "Bullulagið".</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701184500 +0000" stop="20260701185000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvað verður um ruslið?</title>
    <desc>Stuttir, finnskir þættir þar sem fjallað er um hvað verður um það sem við hendum í ruslið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701185200 +0000" stop="20260701185400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vikinglottó</title>
    <desc>Vikinglottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701190000 +0000" stop="20260701192300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701192500 +0000" stop="20260701193000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701193000 +0000" stop="20260701193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701194000 +0000" stop="20260701203800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Anne og Anders heimsækja Bútan</title>
    <desc>Danskir heimildarþættir frá 2025. Anne Hjernøe og Anders Agger heimsækja Bútan, lítið búddískt ríki í suðausturhluta Himalajafjalla. Þar eru hamingja, vellíðan og menningargildi höfð í fyrirrúmi fremur en hagvöxtur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701204000 +0000" stop="20260701210900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>2026</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Bresk gamanþáttaröð frá 2026 eftir John Morton. Hugh Bonneville mætir til leiks sem Ian Fletcher í aðdraganda heimsmeistaramótsins í fótbolta sem fram fer í Norður-Ameríku í sumar. Aðalhlutverk: Hugh Bonneville, Jessica Hynes og Karl Theobald.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701211000 +0000" stop="20260701215500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ray rannsakar málið I</title>
    <sub-title>(4 af 4)</sub-title>
    <desc>Breskir spennuþættir um rannsóknarlögreglukonuna Rachitu Ray sem fær stöðuhækkun og er færð yfir í morðrannsóknir. Ekki finnst öllum að stöðuhækkunin hafi verið tímabær en Rachita er staðráðin í að sanna að hún sé tilbúin að taka að sér flókin mál. Aðalhlutverk: Parminder Nagra, Steve Oram og Gemma Whelan. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701220000 +0000" stop="20260701224400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kveikjupunktur II</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð þessara bresku spennuþátta. Lana Washington er sprengjusérfræðingur hjá lögreglunni í Lundúnum. Hún hættir lífi sínu nánast daglega og þarf sífellt að vera viðbúin nýjum og breytilegum ógnum. Aðalhlutverk: Vicky McClure, Eric Shango og Nabil Elouahabi. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701224500 +0000" stop="20260701231300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Poppstjörnur á skjánum</title>
    <desc>Heimildarþættir sem fjalla um tónlistarmyndbönd nokkurra af stærstu poppstjörnum heims. Rætt er við leikstjóra, danshöfunda, gagnrýnendur og listafólkið sjálft.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701231500 +0000" stop="20260701234500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701234500 +0000" stop="20260702021000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bandaríkin - Bosnía</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.

Leikur Bandaríkjanna og Bosníu í 32-liða úrslitum á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702130000 +0000" stop="20260702132300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702132000 +0000" stop="20260702132900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Áhersla æfinganna eru kvið- og bakæfingar sem eru gerðar sitjandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702133000 +0000" stop="20260702141800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1987</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1987. Umsjón: Hermann Gunnarsson og Elísabet Sveinsdóttir. Stjórn útsendingar: Björn Emilsson.

Úrslitaþáttur. Fjölbrautaskólinn í Breiðholti mætir Menntaskólanum við Sund. Lið Fjölbrautaskólans í Breiðholti skipa Ármann Þorvaldsson, Bjarki Hjálmarsson og Kjartan Ólafsson. Lið Menntaskólans við Sund skipa Ármann Jakobsson, Ingvar Hákon Ólafsson og Sverrir Jakobsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702142000 +0000" stop="20260702151800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Norræn hönnun - ástarsaga</title>
    <sub-title>(2 af 5)</sub-title>
    <desc>Heimildarþáttaröð um sögu norrænnar hönnunar á síðustu hundrað árum. Í þáttunum er meðal annars rætt við hönnuði og safnara sem veita innsýn í sögurnar á bak við heimsþekkta hönnunarmuni. Í hverjum þætti er fjallað um ákveðið tímabil á árunum 1925 til 2025. Þulur: Guðrún Sóley Gestsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702152000 +0000" stop="20260702154800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tölvuhakk - frítt spil?</title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2021. Stór hluti daglegs lífs okkar er stafrænn - en hversu örugg er staða okkar í stafrænum heimi? Í þáttunum taka þrautreyndir tölvuhakkarar sig til og brjótast inn í tölvur hjá einstaklingum og fyrirtækjum, bara til að sýna okkur hinum hversu sáraeinfalt það er að komast yfir gögn - og líf - fólks með því að hakka tilveru þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702155000 +0000" stop="20260702163000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stúdíó A</title>
    <desc>Þættir frá 2014 þar sem íslenskar hljómsveitir og tónlistarmenn flytja lög í myndveri RÚV. Umsjónarmaður er Ólafur Páll Gunnarsson og upptöku stjórnaði Helgi Jóhannesson.

Kyriama family, Skítamórall, Una Stef og Júníus Meyvant.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702163000 +0000" stop="20260702172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Draumahúsið</title>
    <sub-title>(9 af 10)</sub-title>
    <desc>Sænskir þættir þar sem fylgst er með fólki gera upp draumahúsnæðið sitt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702173000 +0000" stop="20260702181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260702173100 +0000" stop="20260702173800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins 4</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702173900 +0000" stop="20260702174200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eldhugar</title>
    <desc>Stuttir þættir þar sem við kynnumst merkiskonum mannkynssögunnar. Sumar eru frægar, aðrar eru óþekktar en allar eru þær töffarar og eldhugar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702174300 +0000" stop="20260702174600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ofurdýr í náttúrunni</title>
    <desc>Ofurkraftar náttúrunnar lifna við! Sprenghlægileg og fróðleg þáttaröð fyrir krakka sem sýnir undur dýranna og hvers vegna við ættum að vernda heiminn þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702174600 +0000" stop="20260702181100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Einu sinni var... Lífið</title>
    <sub-title>(22 af 26)</sub-title>
    <desc>Þessar þáttaraðir eru áhorfendum að góðu kunnar, enda eru þættirnir bæði afar fræðandi og skemmtilegir. Að þessu sinni fræðumst við um mannslíkamann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702181200 +0000" stop="20260702182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Litlir uppfinningamenn I</title>
    <desc>Í tilraunastofunni hjá Lísu gerist ýmislegt áhugavert. Ungir krakkar koma í heimsókn og hanna sínar eigin uppfinningar með henni og gera trylltar tilraunir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702182000 +0000" stop="20260702184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tískuvitund</title>
    <desc>Danskir þættir þar sem við kynnumst fatahönnuðum sem leggja áherslu á fjölbreytileika og sjálfbærni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702185000 +0000" stop="20260702185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702190000 +0000" stop="20260702192500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702193000 +0000" stop="20260702213500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ísland - Ítalía</title>
    <desc>Leikir í undankeppni HM karla í körfubolta.

Leikur Íslands og Ítalíu í undankeppni HM karla í körfubolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702213500 +0000" stop="20260702220000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stofan</title>
    <desc>Umfjallanir um leiki í undankeppni HM karla í körfubolta.

Uppgjör á leik Íslands og Ítalíu í undankeppni HM karla í körfubolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702220500 +0000" stop="20260702224500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702224500 +0000" stop="20260703011000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>32-liða úrslit</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703011000 +0000" stop="20260703014900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á mörkum hins byggilega heims</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir heimildarþættir frá 2023. Fylgst er með fólki sem hefur elt drauma sína um einfaldara líf og býr nú á afskekktum stöðum fjarri ys og þys borgarlífsins.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703015000 +0000" stop="20260703024100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lífshlaup í tíu myndum II</title>
    <desc>Heimildarþáttaröð frá BBC þar sem ljósmyndir eru notaðar til að fara yfir lífshlaup þekktra einstaklinga.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703024500 +0000" stop="20260703051000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>32-liða úrslit</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703130000 +0000" stop="20260703132500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703132500 +0000" stop="20260703133300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Æfingar fyrir háls og herðar. Sitjandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703133500 +0000" stop="20260703135300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Biðin eftir þér</title>
    <desc>Finnskir heimildarþættir þar sem fylgst er með konum á meðgöngu, allt frá því að þær komast að því að þær eru barnshafandi og þar til börnin koma í heiminn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703135500 +0000" stop="20260703142500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Gettu betur 1988</title>
    <desc>Spurningakeppni framhaldsskólanna frá 1988. Umsjón: Kristín Helgadóttir og Vernharður Linnet. Stjórn útsendingar: Rúnar Gunnarsson.

Flensborgarskólinn í Hafnarfirði mætir Menntaskólanum við Sund. Lið Flensborgar skipa Matthías Þórólfsson, Hörður Arnþórsson og Skarphéðinn Björnsson. Lið Menntaskólans við Sund skipa Karl Óskar Magnússon, Sverrir Jakobsson og Ármann Jakobsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703142500 +0000" stop="20260703143900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sagan frá öðru sjónarhorni</title>
    <desc>Hver skrifar sögu okkar? Það fer eftir ýmsu, svo sem þjóðerni, kyni eða uppruna, og sama atburði má lýsa á marga mismunandi vegu. Fornleifauppgröftur, nýjar rannsóknir eða annar tíðarandi getur líka valdið því að sagnfræðin verði endurskoðuð. Emma Molin og Özz Nûjen hjálpa okkur að sjá fleiri en eitt sjónarhorn á sögunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703144000 +0000" stop="20260703150200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2009-2010</title>
    <desc>Gamanþættir frá 2009-2010 þar sem leikararnir Karl Ágúst Úlfsson, Pálmi Gestsson, Sigurður Sigurjónsson og Örn Árnason bregða á leik, sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703150500 +0000" stop="20260703153300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svikabrögð</title>
    <desc>Þáttaröð sem segir frá því hvernig venjulegt fólk getur orðið svikahröppum að bráð. Hvaða eiginleika hafa svikahrappar sem gera það að verkum að gagnrýnin hugsun verður að engu og þeir ná að svindla á okkur?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703153500 +0000" stop="20260703160000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hrefna Sætran grillar</title>
    <desc>Meistarakokkurinn Hrefna Sætran býður landsmönnum heim til sín á pallinn í Litla-Skerjafirði. Þar ætlar hún að grilla gómsæta rétti sem auðvelt er að útbúa. Nautakjöt, fiskur, lambakjöt, grænmeti, kjúklingur, svínakjöt og ávextir verða í aðalhlutverki í þessum sólríka og skemmtilega grillþætti.

Dagskrárgerð: Kristófer Dignus.

Framleiðandi: Stórveldið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703160000 +0000" stop="20260703165400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stjörnubíó</title>
    <sub-title>(3 af 6)</sub-title>
    <desc>Ný íslensk heimildarþáttaröð í umsjón Ara Eldjárns um íslenskar kvikmyndir. Í hverjum þætti er ein sígild kvikmynd tekin fyrir. Skyggnst er á bak við tjöldin og áður óséð myndefni birt. Rætt er við leikstjóra, handritshöfunda, framleiðendur, leikara, búninga- og leikmyndahönnuði, kvikmyndastjóra, klippara og fleira fagfólk, sem ljóstra upp ýmsum leyndarmálum frá gerð myndanna.

Fjallað er um gerð gamanmyndarinnar Íslenski draumurinn frá árinu 2000. Meðal þeirra sem fram koma eru Þórhallur Sverrisson, Hafdís Huld, Jón Gnarr, Laufey Brá Jónsdóttir, Matt Keeslar, Jón Fjörnir Thoroddsen, Júlíus Kemp og Róbert Douglas.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703170000 +0000" stop="20260703172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sænsk tíska</title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2022 þar sem farið er yfir tískusögu Svíþjóðar frá 1960 til dagsins í dag. Auk þess er fjallað um þekktustu fatahönnuði landsins. Í hverjum þætti er einn áratugur tekinn fyrir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703173000 +0000" stop="20260703182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260703173100 +0000" stop="20260703174000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Prófum aftur</title>
    <desc>Katta er 14 ára og er einkar lagin við að koma sér í vandræðalegar aðstæður. Sem betur fer er hún með app í símanum sínum sem getur fært hana aftur í tímann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703174100 +0000" stop="20260703174800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eilíft drama</title>
    <desc>Hvað gerist þegar besta vinkonan byrjar að hanga með einhverjum öðrum? Saga um vináttu sem rofnar og breytist. Þáttaröðin er á sænsku með íslenskum texta.

Ella hittir óvænt á Alexu. Kannski hafði Ella rangt fyrir sér, kannski er Alexa ekki svo slæm?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703174800 +0000" stop="20260703180900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Silfruskógur I</title>
    <desc>Bresk sjónvarpsþáttaröð úr heimi vísindaskáldskapar fyrir unglinga. Árið 1997 hurfu fjórir krakkar úr Silfruskógi. Tuttugu og þremur árum seinna ákveður strákur einn að komast að því hvað í raun og veru gerðist í skóginum þennan örlagaríka dag.

Það er eitthvað bogið við yfirgefna skálann og nýir eiginleikar geimveru steinsins koma fram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703181000 +0000" stop="20260703182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tvöföld vandræði</title>
    <sub-title>(14 af 15)</sub-title>
    <desc>Matilda er metnaðarfullur námsmaður og vill standa sig vel í skólanum. Hana dreymir líka um gott félagslíf, að skemmta sér jafn mikið og vinsælu jafnaldrar hennar - en hvernig fer hún að því? Hún pantar klón af sér á dularfullri vefsíðu og þarf skyndilega að takast á við tvífara sem tekur yfir líf hennar.

Óvænt atvik setur allt á hliðina og sannleikurinn færist nær.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703182000 +0000" stop="20260703184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Húsið okkar á Sikiley</title>
    <desc>Sænsk þáttaröð þar sem við fylgjumst með sænskri fjölskyldu gera upp gamalt hús á Sikiley.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703185000 +0000" stop="20260703185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarlandabrot</title>
    <desc>Stutt umfjöllun Sumarlandans sem var á flakki sumarið 2023 og hitti landann fyrir í sínu náttúrulega umhverfi, uppi á fjöllum, úti í garði, inni í skógi og allt um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703190000 +0000" stop="20260703192300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703192500 +0000" stop="20260703193000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703193000 +0000" stop="20260703193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703194000 +0000" stop="20260703200800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tímaflakkið - Arfleifð Dragós</title>
    <sub-title>(3 af 8)</sub-title>
    <desc>Danskir spennuþættir fyrir alla fjölskylduna. Romeo og Holly komast yfir tímavél sem flytur þau aftur til miðalda. Þar hitta þau unga aðalsmanninn Laurentius sem vill svo til að er forfaðir Hollyar. Saman flækjast þau í örlagaríka atburðarás sem gæti kostað þau lífið. Þættirnir eru sjálfstætt framhald jóladagatalsins Tímaflakksins. Aðalhlutverk: Julian Brix, Lærke Krabbe De Waal og Caspar Phillipson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703201000 +0000" stop="20260703205500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dýrin mín stór og smá</title>
    <sub-title>(4 af 7)</sub-title>
    <desc>Bresk þáttaröð um dýralæknastofu í Yorkshire á fjórða áratugnum. Þættirnir byggjast á bókum eftir Alf Wight sem skrifaði undir nafninu James Herriot. Aðalhlutverk: Nicholas Ralph, Anna Madeley og Samuel West.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703210500 +0000" stop="20260703214500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703214500 +0000" stop="20260704001000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>32-liða úrslit</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704001000 +0000" stop="20260704005500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Séra Brown IX</title>
    <desc>Breskur sakamálaþáttur um hinn slungna séra Brown sem er ekki bara kaþólskur prestur heldur leysir glæpsamleg mál á milli kirkjuathafna. Aðalhlutverk: Mark Williams.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704005500 +0000" stop="20260704011300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kanarí</title>
    <desc>Grínsketsaþættir þar sem samskipti, íslensk menning, samfélagsmiðlar og allt sem er mannlegt er skoðað í kómísku ljósi. Handrit og aðalhlutverk er í höndum Kanarí-hópsins, sem samanstendur af nýrri kynslóð grínista sem hafa gert það gott með leiksýningu og sjónvarpssketsum síðustu misseri. Leikstjórn: Guðmundur Einar. Framleiðsla: Lára Theódóra Kettler Kristjánsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704011500 +0000" stop="20260704034000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>32-liða úrslit</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704070000 +0000" stop="20260704100200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260704070100 +0000" stop="20260704070400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bursti</title>
    <desc>Bursti er forvitinn og þrjóskur broddgöltur sem býr þar sem litlir hlutir eru stórir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704070400 +0000" stop="20260704071700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Appelsínufílsi</title>
    <desc>Appelsínufílsi, Píví og Fílsi litli búa í helli ofan í jörðinni. Það gerist margt skemmtilegt og stundum skrýtið í ævintýraheimi þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704071700 +0000" stop="20260704072400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704072400 +0000" stop="20260704073100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lundaklettur</title>
    <desc>Litlu lundasystkinin Úna og Bubbi búa á eyjunni Lundakletti. Þau lenda sífellt í nýjum ævintýrum með vinum sínum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704073100 +0000" stop="20260704073700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli I</title>
    <desc>Lalli færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704073800 +0000" stop="20260704074300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang VI</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704074300 +0000" stop="20260704075000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Litla Ló</title>
    <desc>Litla Ló býr með Kisu, bróður sínum Húgó, foreldrum sínum - og líka álfinum Búa sem býr í holu í veggnum. Búi er algjör töframaður og á hverjum degi býður hann Litlu Ló og Kisu í nýtt ævintýri úti í náttúrunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704075000 +0000" stop="20260704080200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eysteinn og Salóme</title>
    <desc>Fallegir teiknimyndaþættir um óvenjulega vináttu bjarnarins Ernests og músarinnar Célestine.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704080200 +0000" stop="20260704081500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda I</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704081500 +0000" stop="20260704081800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hundurinn Ibbi</title>
    <desc>Ibbi er sjálfsöruggur, forvitinn og hefur ótrúlegan áhuga flest öllu því sem fyrirfinnst í daglegu lífi. Hann er mjög hjálpsamur og hleypur iðulega undir bagga með öllum þeim sem þurfa á aðstoð að halda.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704081800 +0000" stop="20260704082100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ofurdýr í náttúrunni</title>
    <desc>Ofurkraftar náttúrunnar lifna við! Sprenghlægileg og fróðleg þáttaröð fyrir krakka sem sýnir undur dýranna og hvers vegna við ættum að vernda heiminn þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704082100 +0000" stop="20260704083200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704083200 +0000" stop="20260704085400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin IX</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704085400 +0000" stop="20260704090200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704090200 +0000" stop="20260704092500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kúlugúbbarnir IV</title>
    <desc>Krúttlegir teiknimyndaþættir um litla hafbúa sem eru saman í bekk og elska að syngja og dansa. Kennarinn þeirra er hress gullfiskur sem kennir þeim ýmislegt um lífið og tilveruna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704092500 +0000" stop="20260704094600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur úr Andabæ</title>
    <desc>Teiknimyndaþættir um moldríku öndina Jóakim aðalönd, seinheppna frænda hans, Andrés önd, og félaga þeirra í Andabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704094700 +0000" stop="20260704095800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Töfratú</title>
    <desc>Töfratú er fantasíuland dásamlegra álfa og hafmeyja þar sem raunveruleg viðfangsefni á borð við systkinaerjur, sanngirni og sjálfstraust eru könnuð nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704095900 +0000" stop="20260704100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan II</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist og njóta tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704100000 +0000" stop="20260704102500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævar vísindamaður I</title>
    <desc>Þáttaröð frá 2013 úr smiðju Ævars Vísindamanns. Ævar er nú kominn í nýja og enn stærri tilraunastofu í samstarfi við Sprengjugengið hjá HÍ, Marel og Vísindavefinn. Íslenskt hugvit verður haft að leiðarljósi, alvöru- og ímyndaðir vísindamenn birtast ljóslifandi fyrir augum áhorfenda og gerðar verða lífshættulegar tilraunir, þegar Ævar þorir. Dagskrárgerð: Eggert Gunnarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704102500 +0000" stop="20260704110800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útúrdúr</title>
    <desc>Þættir frá 2011 þar sem fjallað er um klassíska- og samtímatónlist í víðum skilningi og leitast við að kynna hana á skemmtilegan, aðgengilegan og fjölbreyttan hátt. Tónlistarfólk kemur saman í stúdíói, spjallar um tónverk og leikur þau líka. Þá er rætt við sérfræðinga og áhugamenn úr ýmsum áttum. Umsjónarmenn eru Víkingur Heiðar Ólafsson og Halla Oddný Magnúsdóttir. Dagskrárgerð: Helgi Jóhannesson og Viðar Víkingsson.

Í fjórða þætti Útúrdúrs fjöllum við um ljóðasöng og söngröddina í víðara samhengi. Þrír frábærir söngvarar ræða um ljóðasöng frá ýmsum hliðum og syngja lög eftir Hugo Wolf, Claude Debussy og Robert Schumann: Kristinn Sigmundsson bassi, Herdís Anna Jónasdóttir sópran og Gunnar Guðbjörnsson tenór.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704111000 +0000" stop="20260704113500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hásetar</title>
    <desc>Félagarnir og fyrrum Hraðfréttamennirnir Benni og Fannar réðu sig sem háseta á frystitogarann Hrafn Sveinbjarnarson frá Grindavík. Í þáttunum fáum við að fylgjast með strákunum í ævintýralegum 30 daga túr. Dagskrárgerð: Benedikt Valsson og Fannar Sveinsson. Framleiðsla: Skot.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704114000 +0000" stop="20260704121900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Garðurinn minn</title>
    <desc>Norskir þættir um garðrækt þar sem fallegir garðar eru skoðaðir og góð ráð gefin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704122000 +0000" stop="20260704124800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ástríðukokkar</title>
    <desc>Danskir matreiðsluþættir þar sem fólk með ástríðu fyrir tiltekinni matargerð veitir innsýn í hvað það er að gera í eldhúsinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704125000 +0000" stop="20260704125700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bækur og staðir</title>
    <desc>Egill Helgason tengir bækur við ýmsa staði á landinu.

Við förum á Fáskrúðsfjörð á slóðir franskra Íslandssjómanna og hinna forkostulegu bræðra Páls og Jóns Ólafssona.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704130000 +0000" stop="20260704132300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704132500 +0000" stop="20260704142100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íslendingar</title>
    <desc>Fjallað er um Íslendinga sem settu svip sinn á íslenskt samfélag um sína daga með margvíslegum hætti. Þættirnir spegla jafnframt sögu þjóðarinnar og samtíð á ýmsum tímum, menningu, listir, stjórnmál og fleira. Þeir eru byggðir á efni úr safni RÚV á nærfellt hálfrar aldar tímabili. Dagskrárgerð: Andrés Indriðason.

Guðmundur Ingólfsson var aðeins sex ára gamall þegar hann hóf píanónám hjá Rögnvaldi Sigurjónssyni.  Hann fékk ungur mikið dálæti á djasstónlist og varð einn þekktasti djasstónlistarmaður Íslendinga.  Hann lék með ýmsum djasssveitum hér heima og í Danmörku og Noregi og lék inn á fjölda hljómplatna, þar af þrjár undir eigin nafni.  Hin síðasta, Gling-gló, var fyrsta gullplatan með íslenskri djasstónlist.  Dagskrárefnið er úr safni Sjónvarpsins.

Umsjón og dagskrárgerð:  Andrés Indriðason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704142500 +0000" stop="20260704145400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskyldan í forgrunni</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir gamanþættir frá 2022 um hina óviðjafnanlegu Jessop-fjölskyldu. Daglegt líf þeirra er heldur óreiðukennt og yngsti sonurinn Sam festir það allt á filmu. Aðalhlutverk: Katherine Parkinson, Jim Howick og Freya Parks. Handritshöfundur: Tom Basden.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704150000 +0000" stop="20260704170000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sumarjazz á Jómfrúnni</title>
    <sub-title>(2 af 3)</sub-title>
    <desc>Beinar útsendingar frá jazztónleikum á Jómfrúnni við Lækjargötu í Reykjavík. Í 30 ár hefur veitingastaðurinn staðið fyrir jazztónleikum á Jómfrúartorginu á hverjum laugardegi yfir sumartímann. Á meðal listamanna sem fram koma eru Tómas R. Einarsson, Silva Þórðardóttir, Anna Gréta Sigurðardóttir, Selma Björnsdóttir og Jóhanna Vigdís Arnardóttir.

Söngkonurnar Silva Þórðardóttir og Anna Gréta Sigurðardóttir bjóða upp á sérvalda standarda á Jómfrúartorginu. Hljómsveitina skipa Sigurður Flosason, Þorgrímur Jónsson og Einar Scheving.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704170000 +0000" stop="20260704172900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>AT 2002-2003</title>
    <desc>Menningarþættir fyrir ungt fólk frá 2002-2003. Í þáttunum er m.a. fjallað um tónlist og mannlíf, kynntar ýmsar starfsgreinar og fastir liðir eins og dót og vefsíða vikunnar verða á sínum stað.

Umsjón: Sigrún Ósk Kristjánsdóttir og Vilhelm Anton Jónsson.

Dagskrárgerð: Helgi Jóhannesson og Hjördís Unnur Másdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704173000 +0000" stop="20260704182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260704173100 +0000" stop="20260704175200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Orrustan við sæormana geisar. Glötuð sál Guðrúnar kvelur hana og Ormhildur berst við að sameina hópinn. Guðrún ætlar að frysta allt og alla. Ormhildur og allir vinir hennar, nær og fjær, stöðva Guðrúnu með göldrum svo illa orkan yfirgefur hana. Albert og Ormhildur bjóða vinum, vandamönnum og skepnum að vera með í að stofna (SVGKV) SAMTÖK VINA GALDRAKINDA OG VERA og boða nýtt upphaf fyrir alla.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704175300 +0000" stop="20260704175800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704175800 +0000" stop="20260704180900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrímslasjúkir snillingar</title>
    <desc>Þegar afi ykkar er búin að þjálfa ykkur sem skrímslaveiðimenn, þá er ekkert annað í stöðunni en að veiða öll skrímslin! Það er þó eitt vandamál, krakkarnir elska skrímslin og vilja helst bara bjarga þeim. Það geta þau gert á meðan afi blundar, eða hvað?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704180900 +0000" stop="20260704182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Strumparnir II</title>
    <desc>Þættir um óteljandi ævintýri Strumpanna og Kjartans galdrakarls sem fara hér á kostum í Strumpabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704182000 +0000" stop="20260704184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Nördar - ávallt reiðubúnir</title>
    <desc>Sænskir þættir frá 2021. Fjölskyldur prófa alls kyns afþreyingu í von um að finna áhugamál sem öll fjölskyldan getur stundað saman.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704185200 +0000" stop="20260704185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lottó</title>
    <desc>Lottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704190000 +0000" stop="20260704192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704192500 +0000" stop="20260704193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704193500 +0000" stop="20260704194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704194500 +0000" stop="20260704201300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lestarbörnin</title>
    <sub-title>(1 af 3)</sub-title>
    <desc>Bresk leikin þáttaröð fyrir alla fjölskylduna. Líf systkinanna Phoebe, Becks og Perry snýst á hvolf þegar móðir þeirra flyst skyndilega með þau úr þægilegu borgarlífi Glasgow í afskekkt þorp í skosku hálöndunum. Á sama tíma hverfur faðir þeirra á dularfullan hátt og einsetja systkinin sér að komast að sannleikanum um hvarfið. Þættirnir eru byggðir á samnefndri skáldsögu eftir Jacqueline Wilson. Aðalhlutverk: Kevin McKidd, Piers Ewart og Ida Brooke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704203000 +0000" stop="20260704205000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stofan</title>
    <desc>Umfjallanir um leiki á HM karla í fótbolta.

Upphitun fyrir 16-liða úrslit á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704205000 +0000" stop="20260704230500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>16-liða úrslit</title>
    <desc>Leikir á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704230500 +0000" stop="20260704233500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>HM kvöld</title>
    <desc>Samantekt frá leikjum dagsins á HM karla í fótbolta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704233500 +0000" stop="20260705010400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Barnaby ræður gátuna</title>
    <desc>Bresk sakamálamynd byggð á sögu eftir Caroline Graham þar sem Barnaby lögreglufulltrúi glímir við morðgátur í ensku þorpi. Meðal leikenda eru Neil Dudgeon og Nick Hendrix. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
</tv>
