<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="RUV EPG Scraper">
  <channel id="ruv.is">
    <display-name>RÚV 1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260528130000 +0000" stop="20260528132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.

Nýr meirihluti í Reykjavík</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528133000 +0000" stop="20260528133900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Almennar æfingar. Bæði sitjandi og standandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528134000 +0000" stop="20260528140500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.

Sjálfstæðisflokkurinn, Framsókn og Viðreisn hafa náð saman um tólf manna meirihlutasamstarf í Reykjavík og taka við þann 2. júní.  Hildur Björnsdóttir, oddviti Sjálfstæðisflokksins, verður borgarstjóri Reykjavíkur, Einar Þorsteinsson, oddviti Framsóknar, verður formaður borgarráðs og Björg Magnúsdóttir, oddviti Viðreisnar, forseti borgarstjórnar. Oddvitarnir þrír eru gestir Kastljóss í kvöld.



Nemendum í Hrafnagilsskóla í Eyjafjarðarsveit stendur til boða valáfangi þar sem þeir læra um bústörf. Við heimsækjum skólann í lok þáttar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528140500 +0000" stop="20260528151800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útsvar 2018</title>
    <desc>Spurningakeppni sveitarfélaga frá 2018. Þátttakendur að þessu sinni eru lið frá þeim sveitarfélögum sem komust í úrslit árin á undan eða hafa oftast komist nálægt því. Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Sólmundur Hólm. Spurningahöfundur og dómari er Jón Svanur Jóhannsson. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528152000 +0000" stop="20260528154000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á móti straumnum</title>
    <desc>Danskir þættir um ungt fólk sem á það sameiginlegt að standa frammi fyrir erfiðleikum í lífi sínu og þurfa að finna leið til að kljást við þá.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528154100 +0000" stop="20260528163100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lögin hans Bubba</title>
    <sub-title>(1 af 3)</sub-title>
    <desc>Nýir heimildarþættir um Bubba Morthens þar sem farið er yfir 15 vinsælustu lögin hans að mati þjóðarinnar. Rætt er við Bubba auk fjölda samferðamanna hans þar sem lögin og hans helstu tímabil á löngum ferli eru rifjuð upp. Sýnt er áður óséð myndefni og upptökur. Umsjón: Gunnlaugur Jónsson. Leikstjórn: Þór Freysson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528163200 +0000" stop="20260528173100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Draumahúsið</title>
    <sub-title>(5 af 10)</sub-title>
    <desc>Sænskir þættir þar sem fylgst er með fólki gera upp draumahúsnæðið sitt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528173100 +0000" stop="20260528182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260528173100 +0000" stop="20260528173900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins 4</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528173900 +0000" stop="20260528174300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eldhugar</title>
    <desc>Stuttir þættir þar sem við kynnumst merkiskonum mannkynssögunnar. Sumar eru frægar, aðrar eru óþekktar en allar eru þær töffarar og eldhugar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528174300 +0000" stop="20260528174600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ofurdýr í náttúrunni</title>
    <desc>Ofurkraftar náttúrunnar lifna við! Sprenghlægileg og fróðleg þáttaröð fyrir krakka sem sýnir undur dýranna og hvers vegna við ættum að vernda heiminn þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528174600 +0000" stop="20260528181200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Einu sinni var... Lífið</title>
    <sub-title>(17 af 26)</sub-title>
    <desc>Þessar þáttaraðir eru áhorfendum að góðu kunnar, enda eru þættirnir bæði afar fræðandi og skemmtilegir. Að þessu sinni fræðumst við um mannslíkamann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528181200 +0000" stop="20260528182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Litlir uppfinningamenn</title>
    <desc>Í tilraunastofunni hjá Lísu gerist ýmislegt áhugavert. Ungir krakkar koma í heimsókn og hanna sínar eigin uppfinningar með henni og gera trylltar tilraunir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528182000 +0000" stop="20260528182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528182500 +0000" stop="20260528185200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin að ástinni</title>
    <desc>Ástin er mikil ráðgáta og í þessum dönsku þáttum er gerð tilraun til að finna lykilinn að henni. Getur verið að hann sé að finna í magni persónulegra gagna? Til að sannreyna vísindin á bak við Big Data eru átta einhleypir einstaklingar paraðir saman út frá persónuupplýsingum. Mun ástin kvikna þegar fólkið fer að búa saman og kynnast nánar?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528190000 +0000" stop="20260528192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528193000 +0000" stop="20260528193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528193500 +0000" stop="20260528194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528194500 +0000" stop="20260528201000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528201500 +0000" stop="20260528202000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Handbolti í fyrsta skiptið</title>
    <desc>Skemmtiatriði og tónlistarflutningur úr skemmtiþættinum Góðir Íslendingar þar sem Hildur Vala Baldursdóttir tekur á móti góðum gestum. Tónlistarstjóri: Magnús Jóhann Ragnarsson. Leikstjórn: Allan Sigurðsson, Hannes Þór Arason og Hannes Þór Halldórsson. Framleiðsla: Atlavík. Stjórn útsendingar: Vilhjálmur Siggeirsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528202000 +0000" stop="20260528205000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögubíó - sögufólk samtímans</title>
    <desc>Magnús Darri Hallgrímsson segir frá þremur stuttmyndum: Týndu mjólkinni eftir Karítas Magnúsdóttur; Gleraugunum eftir Þórunni Obbu Gunnarsdóttur og Guðfinnu Kristnýju Helgadóttur; og Svartholtinu eftir Móeiði Ronju Davíðsdóttur. Handrit að myndunum voru valin í handritasamkeppni Sagna og höfundarnir eru á aldrinum 9-12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528205000 +0000" stop="20260528205300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hatari</title>
    <desc>Skemmtiatriði og tónlistarflutningur úr skemmtiþættinum Góðir Íslendingar þar sem Hildur Vala Baldursdóttir tekur á móti góðum gestum. Tónlistarstjóri: Magnús Jóhann Ragnarsson. Leikstjórn: Allan Sigurðsson, Hannes Þór Arason og Hannes Þór Halldórsson. Framleiðsla: Atlavík. Stjórn útsendingar: Vilhjálmur Siggeirsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528210000 +0000" stop="20260528212500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Miðstöðin</title>
    <desc>Siggi Gunnars stýrir lifandi þætti um dægurmenningu með áherslu á tónlist, sjónvarp og kvikmyndir. Helstu straumar og stefnur, innlit til áhugaverðs fólks og skemmtilegir gestir í myndveri. Umsjón: Sigurður Þorri Gunnarsson. Stjórn upptöku: Ragnar Eyþórsson.

Í Miðstöðinni að þessu sinni förum við í stúdíó 12 með GusGus sem ætla að halda risatónleika næstu helgi. Hljómsveitin er komin á fertugsaldurinn en hefur aldrei verið sprækari.



Svo dýfum við tánum í heim raunveruleikaþáttanna sem njóta mikilla vinsælda hér á landi.  Hvað er helst og heitast í þessum heimi? Því svara Birta Líf og Elín Stefáns.



Í lok þáttar förum við með Bríeti aftur í tímann. Fyrir 10 árum var hún 17 ára með stóra drauma og spilaði í hverri viku á Íslenska barnum. Við rifjum þennan tíma upp og fáum hana til að finna ræturnar og taka lagið þar sem þetta byrjaði allt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528213000 +0000" stop="20260528215600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Að baki hvers manns II</title>
    <sub-title>(8 af 8)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð dönsku dramaþáttanna um kokkana Michael og Nöju sem ákveða að gefa samstarfinu annað tækifæri og opna nýjan veitingastað saman. Málin flækjast þegar Naja fellur fyrir fjárfestinum þeirra, Cecilie, og vantraust Michaels eykst sífellt. Aðalhlutverk: Jesper Zuschlag og Julie Rudbæk. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528220000 +0000" stop="20260528224000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lögregluvaktin</title>
    <sub-title>(18 af 22)</sub-title>
    <desc>Leikin þáttaröð um líf og störf lögreglumanna í Chicago. Aðalhlutverk: Jason Beghe, Jesse Lee Soffer og Tracy Spiridakos. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528224000 +0000" stop="20260528232800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Joan</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir spennuþættir um örvæntingafulla móður sem lifir áhættusömu lífi sem skartgripaþjófur á sama tíma og hún reynir að ná dóttur sinni aftur frá félagsþjónustunni og byggja örugga framtíð fyrir þær báðar. Aðalhlutverk: Sophie Turner, Frank Dillane og Mia Millichamp-Long. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528233000 +0000" stop="20260529002100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lífshlaup í tíu myndum II</title>
    <desc>Heimildarþáttaröð frá BBC þar sem ljósmyndir eru notaðar til að fara yfir lífshlaup þekktra einstaklinga.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529130000 +0000" stop="20260529132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529133000 +0000" stop="20260529133900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Æfingar upp við vegg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529134000 +0000" stop="20260529140500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529140500 +0000" stop="20260529152500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útsvar 2018</title>
    <desc>Spurningakeppni sveitarfélaga frá 2018. Þátttakendur að þessu sinni eru lið frá þeim sveitarfélögum sem komust í úrslit árin á undan eða hafa oftast komist nálægt því. Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Sólmundur Hólm. Spurningahöfundur og dómari er Jón Svanur Jóhannsson. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.

Bein útsending frá úrslitum spurningakeppni sveitarfélaga. Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Sólmundur Hólm. Spurningahöfundar: Ævar Örn Jósepsson og Jón Svanur Jóhannsson. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529152500 +0000" stop="20260529154900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2009-2010</title>
    <desc>Gamanþættir frá 2009-2010 þar sem leikararnir Karl Ágúst Úlfsson, Pálmi Gestsson, Sigurður Sigurjónsson og Örn Árnason bregða á leik, sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529155000 +0000" stop="20260529162600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andraland</title>
    <desc>Andri Freyr Viðarsson skoðar hina hliðina á hversdagsleikanum. Hann heimsækir forvitnilega staði, mætir á áhugaverð mannamót, spjallar við sérstakar týpur og prófar óvenjuleg störf. Ekkert er Andra óviðkomandi á flandri sínu um höfuðborgina; málaðir miðaldra rokkarar, falið kúluspilasafn, moskva í miðbænum, skeggjuð kona, fitulaust brúnt fólk, háskólanemar í þykjó, samkynhneigðir söngfuglar og fleira. Dagskrárgerð: Kristófer Dignus. Framleiðandi: Stórveldið ehf.

Andri fær þann heiður að vera gestasöngvari á æfingu hjá Hinsegin kórnum. Hann mætir svo í Laugardalshöll, á undanúrslit í bikarkeppni í handbolta, og lætur gamminn geysa sem vallarþulur. Á Granda er æfingarhúsnæði dauðarokkshljómsveitarinnar Angist en í henni eru tveir strákar og tvær stelpur. Andri fer og heimsækir Abba þungarokksins. Í lok þáttarins fer Andri svo í starfskynningu til síðasta móhíkanans í vídeóleigubransanum, Gunna í Laugarsásvideó.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529163000 +0000" stop="20260529170500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Líkamstjáning</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir þættir um líkamstjáningu þar sem teknar eru fyrir ýmsar aðstæður sem fólk verður gjarnan óöruggt í. Fjallað er um hvernig hægt er að vinna með líkamstjáningu til að virka öruggari til dæmis á stefnumótum og í atvinnuviðtölum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529170500 +0000" stop="20260529173000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Miðstöðin</title>
    <desc>Siggi Gunnars stýrir lifandi þætti um dægurmenningu með áherslu á tónlist, sjónvarp og kvikmyndir. Helstu straumar og stefnur, innlit til áhugaverðs fólks og skemmtilegir gestir í myndveri. Umsjón: Sigurður Þorri Gunnarsson. Stjórn upptöku: Ragnar Eyþórsson.

Í Miðstöðinni að þessu sinni förum við í stúdíó 12 með GusGus sem ætla að halda risatónleika næstu helgi. Hljómsveitin er komin á fertugsaldurinn en hefur aldrei verið sprækari.



Svo dýfum við tánum í heim raunveruleikaþáttanna sem njóta mikilla vinsælda hér á landi.  Hvað er helst og heitast í þessum heimi? Því svara Birta Líf og Elín Stefáns.



Í lok þáttar förum við með Bríeti aftur í tímann. Fyrir 10 árum var hún 17 ára með stóra drauma og spilaði í hverri viku á Íslenska barnum. Við rifjum þennan tíma upp og fáum hana til að finna ræturnar og taka lagið þar sem þetta byrjaði allt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529173000 +0000" stop="20260529182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260529173100 +0000" stop="20260529174000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Prófum aftur</title>
    <desc>Katta er 14 ára og er einkar lagin við að koma sér í vandræðalegar aðstæður. Sem betur fer er hún með app í símanum sínum sem getur fært hana aftur í tímann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529174100 +0000" stop="20260529174800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skólalíf í Grænlandi</title>
    <desc>Í þessum þáttum kynnumst við krökkunum í 5.a í Mathias Storch-skólanum í Ilulissat í Grænlandi. Þættirnir eru á dönsku með íslenskum texta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529174800 +0000" stop="20260529180900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Risaeðlu-Dana IV</title>
    <desc>Dana er 9 ára stelpa sem elskar risaeðlur. Líf hennar breytist til frambúðar þegar hún fær gefins handbók um risaeðlur, sem kennir henni ekki aðeins nýja hluti um dýrin, heldur gefur henni ofurkrafta sem gera henni kleift að sjá fyrir sér risaeðlur í raunveruleikanum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529180900 +0000" stop="20260529181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tvöföld vandræði</title>
    <sub-title>(10 af 15)</sub-title>
    <desc>Matilda er metnaðarfullur námsmaður og vill standa sig vel í skólanum. Hana dreymir líka um gott félagslíf, að skemmta sér jafn mikið og vinsælu jafnaldrar hennar - en hvernig fer hún að því? Hún pantar klón af sér á dularfullri vefsíðu og þarf skyndilega að takast á við tvífara sem tekur yfir líf hennar.

Eitthvað fer úrskeiðis og kerfið bregst.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529182000 +0000" stop="20260529184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Húsið okkar á Sikiley</title>
    <desc>Sænsk þáttaröð þar sem við fylgjumst með sænskri fjölskyldu gera upp gamalt hús á Sikiley.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529185000 +0000" stop="20260529185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Einn á báti

Flytjandi: Loftskeytamenn</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529190000 +0000" stop="20260529192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529193000 +0000" stop="20260529193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529193500 +0000" stop="20260529194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529194500 +0000" stop="20260529201500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>20 og eitthvað</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Ný íslensk grínþáttaröð eftir Arnór Björnsson, Óla Gunnar Gunnarsson og Vigdísi Hafliðadóttur. Þrjú ungmenni takast á við þær áskorarnir sem fylgja þrítugsaldrinum; háskólann, vinnumarkaðinn, sambandsdrauga, rappara og glataða æskudrauma. Hér mætir íslenskur veruleiki óbeisluðu ímyndunarafli. Þættirnir skarta sex frumsömdum lögum eftir FLOTT. Aðalhlutverk: Arnór Björnsson, Óli Gunnar Gunnarsson og Vigdís Hafliðadóttir. Leikstjóri: Kristófer Dignus. Framleiðsla: Kontent.

Diljá verður fullorðin? Janus verður fullorðinn? Teitur verður fullorðinn?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529202000 +0000" stop="20260529211000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lögin hans Bubba</title>
    <sub-title>(2 af 3)</sub-title>
    <desc>Nýir heimildarþættir um Bubba Morthens þar sem farið er yfir 15 vinsælustu lögin hans að mati þjóðarinnar. Rætt er við Bubba auk fjölda samferðamanna hans þar sem lögin og hans helstu tímabil á löngum ferli eru rifjuð upp. Sýnt er áður óséð myndefni og upptökur. Umsjón: Gunnlaugur Jónsson. Leikstjórn: Þór Freysson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529211000 +0000" stop="20260529214000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kvikmyndaklúbburinn</title>
    <sub-title>(6 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir leiknir þættir frá 2025. Evie og Noa eru forfallnir kvikmyndanördar sem fá útrás fyrir áhugamálið í vikulegum kvikmyndaklúbbi þar til að óvænt flétta kemur klúbbnum í uppnám. Aðalhlutverk: Aimee Lou Wood, Nabhaan Rizwan og Liv Hill.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529214500 +0000" stop="20260529232900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Enzo</title>
    <desc>Rómantísk gamanmynd frá 2019 um hundinn Enzo sem fylgir eiganda sínum, kappakstursmanninum Denny, hvert sem hann fer. Enzo áttar sig á því að hægt er að nota sömu aðferðir til að öðlast velgengni í daglegu lífi og á kappakstursbrautinni. Leikstjóri: Simon Curtis. Aðalhlutverk: Kevin Costner, Milo Ventimiglia og Amanda Seyfried.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529233000 +0000" stop="20260530005800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vargur</title>
    <desc>Íslensk spennumynd frá 2018. Bræðurnir Erik og Atli eiga báðir við fjárhagsvanda að stríða af ólíkum ástæðum. Saman grípa þeir til þess ráðs að smygla dópi til landsins. Erik skipuleggur verkefnið í þaula og allt virðist ætla að ganga upp, en óvænt atvik setur strik í reikninginn. Leikstjóri: Börkur Sigurþórsson. Aðalhlutverk: Gísli Örn Garðarsson, Baltasar Breki Baltasarsson, Anna Próchniak og Marijana Jankovic. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530070000 +0000" stop="20260530095800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260530070100 +0000" stop="20260530070600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Smástund II</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530070700 +0000" stop="20260530071200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bursti og bóndabærinn</title>
    <desc>Bursti elskar dýr og vélar! Í þessari seríu af Bursta fylgjumst við með honum heimsækja sveitina, þar sem kanínur, hænur, geitur, kýr og risastór dráttarvél verða á vegi hans.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530071200 +0000" stop="20260530071700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og vélarnar III</title>
    <desc>Ný sería um fjólubláa fílinn Fílsa sem lærir ýmislegt um allskonar mismunandi vélar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530071800 +0000" stop="20260530072500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lundaklettur</title>
    <desc>Litlu lundasystkinin Úna og Bubbi búa á eyjunni Lundakletti. Þau lenda sífellt í nýjum ævintýrum með vinum sínum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530072500 +0000" stop="20260530073200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Litla Ló</title>
    <desc>Litla Ló býr með Kisu, bróður sínum Húgó, foreldrum sínum - og líka álfinum Búa sem býr í holu í veggnum. Búi er algjör töframaður og á hverjum degi býður hann Litlu Ló og Kisu í nýtt ævintýri úti í náttúrunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530073200 +0000" stop="20260530073700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang VI</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530073700 +0000" stop="20260530074400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leynilundur</title>
    <desc>Flóra er níu ára og finnur gat í limgerðinu úti í garði. Hún skríður í gegn og er skyndilega stödd í skóginum endalausa – galdraheimi þar sem allt getur gerst. Þar ráfa um skrítnar og stórkostlegar verur. Þær lenda í ýmiss konar vandræðum og enginn getur hjálpað þeim – nema kannski Flóra sjálf?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530074400 +0000" stop="20260530075600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eysteinn og Salóme</title>
    <desc>Fallegir teiknimyndaþættir um óvenjulega vináttu bjarnarins Ernests og músarinnar Célestine.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530075700 +0000" stop="20260530082000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Úmísúmí</title>
    <desc>Stærðfræðiofurhetjurnar Millý, Geó og Bói hjálpa krökkum að læra tölur, form og mynstur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530082000 +0000" stop="20260530083100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt

</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530083100 +0000" stop="20260530085300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530085400 +0000" stop="20260530090100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530090200 +0000" stop="20260530092500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kúlugúbbarnir IV</title>
    <desc>Krúttlegir teiknimyndaþættir um litla hafbúa sem eru saman í bekk og elska að syngja og dansa. Kennarinn þeirra er hress gullfiskur sem kennir þeim ýmislegt um lífið og tilveruna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530092500 +0000" stop="20260530094600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur úr Andabæ</title>
    <desc>Teiknimyndaþættir um moldríku öndina Jóakim aðalönd, seinheppna frænda hans, Andrés önd, og félaga þeirra í Andabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530094700 +0000" stop="20260530095800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Töfratú</title>
    <desc>Töfratú er fantasíuland dásamlegra álfa og hafmeyja þar sem raunveruleg viðfangsefni á borð við systkinaerjur, sanngirni og sjálfstraust eru könnuð nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530095900 +0000" stop="20260530100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan II</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist og njóta tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530100000 +0000" stop="20260530102700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævar vísindamaður IV</title>
    <desc>Edduverðlaunaþættir frá 2016 úr smiðju Ævars vísindamanns. Sem fyrr kannar Ævar furðulega og spennandi hluti úr heimi vísindanna. Hann fer meðal annars í svaðilför til Surtseyjar og rannsaka stærstu tilraun í heimi. Stórskemmtilegir þættir fyrir alla fjölskylduna. Dagskrárgerð: Gunnar B. Gudmundsson og Ævar Þór Benediktsson.

Í lokaþætti Ævars vísindamanns leggjum við land undir fót og heimsækjum stærstu tilraun í heimi; hraðalinn í CERN. Við spjöllum líka við sigurvegara Nýsköpunarkeppni grunnskólanna og hin eina sanna Dr. Jane Goodall, sem við hittum í fyrsta þætti vetrarins, kíkir aftur í heimsókn og gefur okkur góð ráð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530103000 +0000" stop="20260530105700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Landinn</title>
    <desc>Þáttur um mannlífið í landinu. Landinn leitar uppi skemmtilegt fólk í bæjum og sveitum og skoðar áhugaverða staði landshorna á milli. Ritstjóri er Gísli Einarsson. Aðrir umsjónarmenn: Edda Sif Pálsdóttir, Þórdís Claessen, Hafsteinn Vilhelmsson, Amanda Guðrún Bjarnadóttir og Andri Freyr Viðarsson. Dagskrárgerð: Jóhannes Jónsson, Hjalti Stefánsson, Benedikt Nikulás Anes Ketilsson, Björgvin Kolbeinsson og Adelina Antal.

Í Landanum í kvöld kynnumst við heimi íslenskrar tónlistar, við förum í keisaraskurð með dýralækni, við ljósmyndum náttúruvá, og kynntumst uppruna doppótta hestsins hennar Línu Langsokks.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530110000 +0000" stop="20260530112300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(5 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530112500 +0000" stop="20260530115300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Norrænir rafstraumar</title>
    <desc>Heimildarþættir frá 2023 um sögu raftónlistar á Norðurlöndunum. Norræn raftónlist hefur notið vinsælda víðs vegar um heiminn síðan á níunda áratug síðustu aldar og hún hefur átt stóran þátt í að móta senuna. Fjallað er um tónlistarfólk eins og Björk, Röyksopp, Kygo, Aqua og E-Type.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530115500 +0000" stop="20260530121700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veiðikofinn</title>
    <desc>Veiðiþættir í umsjá bræðranna Gunnars og Ásmundar Helgasona. Í þáttunum fara þeir á ýmsa veiðistaði, fá aðstoð sérfræðinga og heimafólks og veiða meðal annars ísaldarrurriða á flugu, þorsk af kajak, lax á Vesturlandi, silung á fjöllum og hákarl úr fjöru. Þeir elda allt sem þeir veiða, þó við misjafnar aðstæður og með misjöfnum árangri. Dagskrárgerð: Eiríkur Ingi Böðvarsson.

Í öðrum þætti Veiðikofans vill Gunni gefa Ása færi á að veiða loksins stærri fisk en hann og fara þeir því á háfaveiðar í Þykkvabæjarfjöru. Bráðin verður elduð af landsliðskokki svo ekkert ætti að fara úrskeiðis með eldamennskuna. Hvernig smakkast háfur? Slær Ási metið hans Gunna?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530122000 +0000" stop="20260530125600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Minningarþáttur um Davíð Oddsson</title>
    <desc>Minningarþáttur um Davíð Oddsson, fyrrverandi forsætisráðherra, sem lést 1. mars, 78 ára að aldri. Með honum hverfur rödd sem mótaði íslensk stjórnmál um áratugaskeið. Dregin er upp mynd af manninum og leiðtoganum í gegnum sögur þeirra sem þekktu hann á ýmsum tímum. Dagskrárgerð: Jóhanna Vigdís Hjaltadóttir og Ragnheiður Thorsteinsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530130000 +0000" stop="20260530132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530132500 +0000" stop="20260530141300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íslendingar</title>
    <desc>Fjallað er um Íslendinga sem settu svip sinn á íslenskt samfélag um sína daga með margvíslegum hætti. Þættirnir spegla jafnframt sögu þjóðarinnar og samtíð á ýmsum tímum, menningu, listir, stjórnmál og fleira. Þeir eru byggðir á efni úr safni RÚV á nærfellt hálfrar aldar tímabili. Dagskrárgerð: Andrés Indriðason.

Helga var brautryðjandi í semballeik á Íslandi. Hún lauk einleikaraprófi í píanóleik frá Tónlistarskólanum í Reykjavík 1963 og einleikaraprófi í semballeik við Tónlistarskólann í München. Aðalstarfsvettvangur Helgu varð í Skálholti en þar stofnaði hún til Sumartónleika í Skálholtskirkju 1975 og var listrænn stjórnandi þeirra í þrjá áratugi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530141500 +0000" stop="20260530152700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bráðum verður bylting</title>
    <desc>Heimildarmynd um baráttu íslenskra námsmanna á sjöunda áratugnum. Árið 1970 var pólitískt andóf fyrirferðamikið í íslensku samfélagi. Tveir atburðir stóðu upp úr: sendirráðstakan í Stokkhólmi í apríl og sprenging stíiflu við Laxá. Leikstjórn: Hjálmtýr Heiðdal og Sigurður Skúlason. Handritshöfundar: Anna K. Kristjánsdóttir, Hjálmtýr Heiðdal og Sigurður Skúlason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530153000 +0000" stop="20260530155000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hásetar</title>
    <desc>Félagarnir og fyrrum Hraðfréttamennirnir Benni og Fannar réðu sig sem háseta á frystitogarann Hrafn Sveinbjarnarson frá Grindavík. Í þáttunum fáum við að fylgjast með strákunum í ævintýralegum 30 daga túr. Dagskrárgerð: Benedikt Valsson og Fannar Sveinsson. Framleiðsla: Skot.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530155000 +0000" stop="20260530162600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sterkasti maður á Íslandi</title>
    <desc>Keppnin Sterkasti maður á Íslandi var um sjómannadagshelgina við Hafnarfjarðarhöfn. Sterkustu menn landsins tókust á í átta keppnisgreinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530163000 +0000" stop="20260530165900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskyldan í forgrunni</title>
    <sub-title>(2 af 6)</sub-title>
    <desc>Breskir gamanþættir frá 2022 um hina óviðjafnanlegu Jessop-fjölskyldu. Daglegt líf þeirra er heldur óreiðukennt og yngsti sonurinn Sam festir það allt á filmu. Aðalhlutverk: Katherine Parkinson, Jim Howick og Freya Parks. Handritshöfundur: Tom Basden.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530170000 +0000" stop="20260530172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>AT 2002-2003</title>
    <desc>Menningarþættir fyrir ungt fólk frá 2002-2003. Í þáttunum er m.a. fjallað um tónlist og mannlíf, kynntar ýmsar starfsgreinar og fastir liðir eins og dót og vefsíða vikunnar verða á sínum stað.

Umsjón: Sigrún Ósk Kristjánsdóttir og Vilhelm Anton Jónsson.

Dagskrárgerð: Helgi Jóhannesson og Hjördís Unnur Másdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530173000 +0000" stop="20260530182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260530173100 +0000" stop="20260530175200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Hópurinn klífur upp að Galdrahellinum og lendir í óvæntri hættu. Kisi finnur skoffínahjörð og Ormhildi tekst að róa árásargjörn naut. Hallgrímur, sem veit ekki að þau eru í nánd, heldur áfram í átt að hellinum. Kisi sameinast hópnum á ný og Ormhildur fer með þau yfir stórbrotið landslag.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530175300 +0000" stop="20260530175800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eplabær</title>
    <sub-title>(19 af 20)</sub-title>
    <desc>Velkomin til Eplabæjar. Eplabær er svo daufur og óspennandi að hann hefur verið tekinn út af landakortum. En ef betur er að gáð fela jafnvel mestu leiðindin í sér ævintýri. Stundum getur ómerkilegasti staðurinn orðið vettvangur stórkostlegra uppátækja – ef ímyndunaraflið fær að ráða.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530175800 +0000" stop="20260530180900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrímslasjúkir snillingar</title>
    <desc>Þegar afi ykkar er búin að þjálfa ykkur sem skrímslaveiðimenn, þá er ekkert annað í stöðunni en að veiða öll skrímslin! Það er þó eitt vandamál, krakkarnir elska skrímslin og vilja helst bara bjarga þeim. Það geta þau gert á meðan afi blundar, eða hvað?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530180900 +0000" stop="20260530182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Strumparnir II</title>
    <desc>Þættir um óteljandi ævintýri Strumpanna og Kjartans galdrakarls sem fara hér á kostum í Strumpabæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530182000 +0000" stop="20260530184800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Nördar - ávallt reiðubúnir</title>
    <desc>Sænskir þættir frá 2021. Fjölskyldur prófa alls kyns afþreyingu í von um að finna áhugamál sem öll fjölskyldan getur stundað saman.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530185200 +0000" stop="20260530185500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lottó</title>
    <desc>Lottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530190000 +0000" stop="20260530192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530192500 +0000" stop="20260530193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530193500 +0000" stop="20260530194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530194500 +0000" stop="20260530194800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>IceGuys</title>
    <desc>Skemmtiatriði og tónlistarflutningur úr skemmtiþættinum Góðir Íslendingar þar sem Hildur Vala Baldursdóttir tekur á móti góðum gestum. Tónlistarstjóri: Magnús Jóhann Ragnarsson. Leikstjórn: Allan Sigurðsson, Hannes Þór Arason og Hannes Þór Halldórsson. Framleiðsla: Atlavík. Stjórn útsendingar: Vilhjálmur Siggeirsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530195000 +0000" stop="20260530211000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur - verðlaunahátíð barnanna</title>
    <desc>Bein útsending frá skemmtilegustu verðlaunahátíð landsins í Borgarleikhúsinu, þar sem við verðlaunum það sem vel var gert í barnamenningu á Íslandi á söguárinu sem er að líða. Kynnar hátíðarinnar eru Hólmfríður Hafliðadóttir og Mímir Bjarki Pálmason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530211000 +0000" stop="20260530211500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eurovision lagasyrpa</title>
    <desc>Skemmtiatriði og tónlistarflutningur úr skemmtiþættinum Góðir Íslendingar þar sem Hildur Vala Baldursdóttir tekur á móti góðum gestum. Tónlistarstjóri: Magnús Jóhann Ragnarsson. Leikstjórn: Allan Sigurðsson, Hannes Þór Arason og Hannes Þór Halldórsson. Framleiðsla: Atlavík. Stjórn útsendingar: Vilhjálmur Siggeirsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530212000 +0000" stop="20260530224700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Félagarnir fimm</title>
    <sub-title>(3 af 3)</sub-title>
    <desc>Breskar spennumyndir fyrir alla fjölskylduna um ævintýri fjögurra krakka og hundsins þeirra. Myndirnar eru lauslega byggðar á Fimm-bókunum eftir rithöfundinn Enid Blyton. Aðalhlutverk: Diaana Babnicova, Kit Rakusen, Flora Jacoby Richardson og Elliott Rose.

Georg og frændsystkini hennar hitta töframann úr sirkus og í kjölfarið dragast þau inn í leit að dularfullum grip sem má ekki lenda í röngum höndum. Leikstjóri: Bill Eagles.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530225000 +0000" stop="20260531001000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kapphlaup við tímann</title>
    <desc>Bandarísk spennumynd frá 2021 í leikstjórn Phillips Noyce. Amy Carr er á skokki í afskekktum skógi þegar hún fær fréttir af því að byssumaður hafi ráðist inn í skóla sonar hennar. Við það hefst örvæntingafullt kapp hennar við tímann þar sem hún reynir að finna leið að skólanum í von um að bjarga syni sínum. Aðalhlutverk: Naomi Watts, Colton Gobbo og Andrew Chown. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531001000 +0000" stop="20260531005400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Séra Brown</title>
    <desc>Breskur sakamálaþáttur um hinn slungna séra Brown sem er ekki bara kaþólskur prestur heldur leysir glæpsamleg mál á milli kirkjuathafna. Aðalhlutverk: Mark Williams.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531070000 +0000" stop="20260531100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260531070100 +0000" stop="20260531070500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Smástund I</title>
    <desc>Smástund hentar vel fyrir þau allra yngstu, í hverjum þætti lærum við orð, liti, tölur og tónlist. Dagskrárgerð: Agnes Wild. Tónlist: Sigrún Harðardóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531070600 +0000" stop="20260531071100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og verkfærin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi verkfæri, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531071200 +0000" stop="20260531071500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bursti II</title>
    <desc>Ævintýri Bursta og vina hans. Bursti er forvitinn og þrjóskur broddgöltur sem býr þar sem litlir hlutir eru stórir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531071500 +0000" stop="20260531072600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda II</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531072700 +0000" stop="20260531073000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrímslin</title>
    <desc>Serían gerist í litríkum og súrsætum skrímsla heimi þar sem fjölbreytt skrímsli búa í sátt og sæti. Í hverjum þætti kynnumst við nýju skrímsli sem býr yfir vægast sagt sérstökum eiginleikum. Kíkjum við og sjáum hvað setur, kannski við getum kynnst þeim aðeins betur.

Finni Krumpa prumpuskrímsli fólk í vanda, tekur hún til sinna handa. Hún sturtar í sig nokkrum rúsínum og þá þýtur hún prumpandi af stað. Hún flýgur um allt, hátt og lágt með prumpuský í eftirdragi. Best að halda niðri í sér andanum skyldi hún fljúga fram hjá!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531073100 +0000" stop="20260531073800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskyldufár</title>
    <desc>Gamansamir þættir um strútapabbann Edda og áttburana hans. Eddi strútapabbi er fullkomnunarsinni og reynir að gera allt sem í hans valdi stendur til að vernda áttburana sína. Hann á fullt í fangi með það, enda eru ævintýrin hjá stórri fjölskyldu mörg og ímyndunaraflið mikið.

Eddi strútapabbi er að spila frisbí með krökkunum. Þegar frisbídiskurinn festist á þakinu þá eru góð ráð dýr. Strákurinn hans vill nota kengúrustöngina til að hoppa nógu hátt til að ná efst á þakið, en Edda lýst alls ekki vel á það!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531073800 +0000" stop="20260531074300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531074300 +0000" stop="20260531074800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Molang V</title>
    <desc>Krúttlegir og vinalegir þættir fyrir þau allra yngstu. Molang er búttaður lítill „kanínugrís“. Hún er sérvitur, glaðvær og áhugasöm. Besti vinur hennar er litli hænuunginn Piu Piu. Molang er kóresk teiknimyndapersóna og afskaplega vinsæl í heimalandinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531074800 +0000" stop="20260531075500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja I</title>
    <desc>Fyrsta þáttaröðin af hinni vinsælu Blæju. Blæja er sex ára hundur sem er stútfull af óstöðvandi gleði. Allir venjulegir hlutir geta orðið ævintýri hjá Blæju og fjölskyldu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531075500 +0000" stop="20260531081800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kúlugúbbarnir</title>
    <desc>Krúttlegir teiknimyndaþættir um litla hafbúa sem eru saman í bekk og elska að syngja og dansa. Kennarinn þeirra er hress gullfiskur sem kennir þeim ýmislegt um lífið og tilveruna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531081800 +0000" stop="20260531082600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sögur snjómannsins 4</title>
    <desc>Huggulegir þættir þar sem snjómaðurinn les úr sínum uppáhaldsbókum fyrir litlu mýsnar í bókabúðinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531082600 +0000" stop="20260531083700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krílin</title>
    <desc>Leikföngin í Háaloftsbæ lifna við og breyta hversdagslegum hlutum í stórskemmtilegar uppfinningar. Krílin eru nefnilega snillingar í að nota ímyndunaraflið og um leið hvetja börn til þess að skapa og prófa sig áfram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531083700 +0000" stop="20260531085900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Múmínálfarnir I</title>
    <desc>Skemmtilegir þættir um hina ástsælu Múmínálfa Tove Jansson og ævintýri þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531085900 +0000" stop="20260531090600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531090600 +0000" stop="20260531091600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Bjössi Brunabangsi III</title>
    <desc>Ný sería um hinn vinsæla Bjössa Brunabangsa! Í þessari seríu fylgjumst við með hetjunni Bjössa brunabangsa, sem elskar að keyra slökkviliðsbíl og slökkva elda. Á hverjum einasta degi leysir hann spennandi verkefni með hjálp frá samstarfsfólki sínu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531091600 +0000" stop="20260531093900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dóta Læknir</title>
    <desc>Líflegir barnaþættir um stúlku sem getur læknað leikföng með hjálp frá uppstoppuðum vinum sínum sem öðlast líf í gegnum töfra hlustunarpípu hennar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531093900 +0000" stop="20260531100000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ormhildarsaga</title>
    <desc>Jöklarnir hafa hopað og allar þjóðsagnaverurnar úr gömlu bókunum eru komnar fram í dagsljósið. Ormhildur og Albert gamli leggja af stað í leiðangur með Guðrúnu og Brynhildi. Þau ætla að fremja galdraseið til að kveða vættirnar aftur inn í jöklana. Allt fer á hliðina þegar Albert er tekinn höndum og hópurinn hrapar í fjallinu. Á ferðalaginu uppgötvar Ormhildur að hún býr yfir leyndum hæfileika og kemst að því að töfraverurnar eru ekki allar þar sem þær eru séðar.

Hópurinn klífur upp að Galdrahellinum og lendir í óvæntri hættu. Kisi finnur skoffínahjörð og Ormhildi tekst að róa árásargjörn naut. Hallgrímur, sem veit ekki að þau eru í nánd, heldur áfram í átt að hellinum. Kisi sameinast hópnum á ný og Ormhildur fer með þau yfir stórbrotið landslag.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531100000 +0000" stop="20260531110000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kappsmál</title>
    <desc>Skemmtiþáttur um íslenska tungu í umsjón Braga Valdimars Skúlasonar og Vigdísar Hafliðadóttur. Þátttakendur etja kappi í fjölbreyttum leikjum og þrautum. Framleiðsla: Skot í samstarfi við RÚV.

Keppendur eru Kjartan Darri Kristjánsson, Ólafur Ásgeirsson, Björn Kristjánsson og Sandra Barilli.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531110000 +0000" stop="20260531112800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ef heilinn fær slag</title>
    <desc>Íslenskur þáttur um heilaslög þar sem fjallað er um orsakir, einkenni og afleiðingar þessa alvarlega sjúkdóms og mikilvægi skjótra viðbragða þegar slag á sér stað. Á hverju ári fá um 500 einstaklingar á Íslandi heilaslag og það er þriðja algengasta dánarorsökin hér á landi. Dagskrárgerð: Páll Kristinn Pálsson og Aðalgeir Gestur Vignisson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531113000 +0000" stop="20260531115400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(6 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531115500 +0000" stop="20260531122200 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á götunni</title>
    <desc>Norsk gamanþáttaröð tekin upp í Karls Jóhanns-götu í Osló. Þar getur næstum allt gerst og fólkið á götunni lendir óvart í sjónvarpinu. Umsjónarmenn eru Erik Solbakken og Hasse Hope. e.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531122500 +0000" stop="20260531125500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Djók í Reykjavík</title>
    <desc>Dóri DNA spjallar við marga af virkustu grínistum landsins og spyr hvort hægt sé að lifa á gríni einu saman. Hver er galdurinn við húmor og þarf maður að æfa sig í fyndni? Gestir Dóra eru meðal annarra Anna Svava, Ari Eldjárn, Bergur Ebbi, Dóra Jóhannsdóttir, Þorsteinn Guðmundsson, Saga Garðarsdóttir, Steindi Jr. og Hugleikur Dagsson. Dagskrárgerð: Gaukur Úlfarsson.

Í þriðja þætti heimsækir Dóri Ara Eldjárn til Edinborgar, fer á hádegisbarinn með Snjólaugu Lúðvíksdóttur og fer í Versló með Aroni Mola.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531125500 +0000" stop="20260531131500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531131500 +0000" stop="20260531141800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tíu fingur</title>
    <desc>Þáttaröð frá árinu 2006 um íslenska einleikara sem allir hafa staðið framarlega í íslensku tónlistarlífi um lengri eða skemmri tíma. Umsjón: Jónas Sen. Dagskrárgerð: Jón Egill Bergþórsson.

Jónas Sen ræðir við Áshildi Haraldsdóttur flautuleikara.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531142000 +0000" stop="20260531150900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fiðlusmiðurinn</title>
    <desc>Mynd frá 2000 um Hans Jóhannsson fiðlusmið. Dagskrárgerð: Inga Lísa Middleton.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531151000 +0000" stop="20260531160900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vísindin á bakvið Sögu Svíþjóðar</title>
    <desc>Heimildarmynd um vísindin sem liggja að baki þáttunum Saga Svíþjóðar. Rætt er við vísindamenn og sérfræðinga sem útskýra hvernig hægt er að komast að því hvernig lifnaðarhættir og útlit fólks var fyrir hundruðum, og jafnvel þúsundum, ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531161000 +0000" stop="20260531170000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lögin hans Bubba</title>
    <sub-title>(2 af 3)</sub-title>
    <desc>Nýir heimildarþættir um Bubba Morthens þar sem farið er yfir 15 vinsælustu lögin hans að mati þjóðarinnar. Rætt er við Bubba auk fjölda samferðamanna hans þar sem lögin og hans helstu tímabil á löngum ferli eru rifjuð upp. Sýnt er áður óséð myndefni og upptökur. Umsjón: Gunnlaugur Jónsson. Leikstjórn: Þór Freysson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531170000 +0000" stop="20260531172700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í fremstu röð</title>
    <desc>Þættir um líf ungra dansara í Konunglega danska ballettinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531173000 +0000" stop="20260531181800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260531173100 +0000" stop="20260531174900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stundin okkar - Tökum á loft I</title>
    <sub-title>(7 af 11)</sub-title>
    <desc>Loft hefur svifið um loftin blá frá örófi alda án þess að lenda nokkurn tímann á jörðu. Það kynnist ævintýralegri tilvist mannsbarna í gegnum sjónaukann sinn og endurspeglar sjálft sig í þeim.

Loft hefur loksins fundið klútinn sinn en þarf nú að finna út úr því hvernig það nær honum til baka! Áróra nær að gera við hjólið sitt alveg sjálf og Sunna lætur krakkana keppa í reipitogi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531174900 +0000" stop="20260531175700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Björgunarhundurinn Bessí</title>
    <desc>Anne Dorothea á mjög sérstakan besta vin, björgunarhundinn Bessa!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531175800 +0000" stop="20260531180800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Þorri og Þura - vinir í raun</title>
    <desc>Þorri og Þura eru álfar og heimsins bestu vinir. Einn daginn eiga þau von á Eysteini vini sínum en svo bólar ekkert á honum. Þorri og Þura leggja þá af stað í leit að vini sínum.

Þorri og Þura leggja af stað í leit að Eysteini. Allt í einu fer jörðin að hristast og þau heyra í Eysteini hrópa á hjálp í fjarska.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531180900 +0000" stop="20260531181300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Stundin rokkar</title>
    <desc>Fjórir krakkar í rokkhljómsveit æfa þekkt íslenskt rokklag og semja eigið lag. Í leiðinni fræðumst við um hljóðfærin í hljómsveitinni og rokktónlistarsöguna.

Krakkarnir í bílskúrnum semja lag. Við fræðumst um hljóðfærið trommur og nokkra frægustu trommuleikara tónlistarsögunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531181500 +0000" stop="20260531181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Undraveröld villtu dýranna</title>
    <desc>Dýralífsþættir sem gefa okkur dásamlega innsýn inn í undraveröld villtu dýranna.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531182000 +0000" stop="20260531184900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hljómskálinn</title>
    <desc>Þættir frá 2011 um íslenska tónlist í umsjá Sigtryggs Baldurssonar. Honum til halds og trausts er greiningardeild Hljómskálans, sem skipuð er þeim Guðmundi Kristni Jónssyni, öðru nafni Kidda í Hjálmum, og Braga Valdimar Skúlasyni í Baggalút. Farið er um víðan völl íslensku tónlistarsenunnar, reynt að ráða í meikdrauma, rýna í suðupotta og þræða fornar söguslóðir. Auk þess eru þekktir tónlistarmenn fengnir til að vinna nýtt efni fyrir þættina.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531185000 +0000" stop="20260531185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Lítið hús

Flytjendur: Hreimur Örn Heimisson og Fríða Hansen

Höfundur: Hreimur Örn Heimisson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531190000 +0000" stop="20260531192000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531192500 +0000" stop="20260531193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531193500 +0000" stop="20260531194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531194500 +0000" stop="20260531203500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Asía - með íslenskum þul</title>
    <sub-title>(5 af 7)</sub-title>
    <desc>Heimildarþáttaröð þar sem David Attenborough kannar náttúru og dýralíf í Asíu, stærstu heimsálfu jarðar. Þættirnir eru talsettir á íslensku en sýndir með ensku tali á RÚV 2 á sama tíma.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531204000 +0000" stop="20260531205500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fótspor</title>
    <desc>Íslensk stuttmynd um vanafastan og heimakæran eldri mann sem neyðist til að fara út fyrir þægindarammann þegar barnabarn hans kemur í heimsókn og heimtar að spila fótbolta við afa sinn. Á vellinum gerir aldursmunurinn fljótt vart við sig þar sem gamli maðurinn er ekki jafn frár á fæti og sá ungi. Afinn neitar að láta aldurinn stoppa sig og byrjar að búa sig undir næstu viðureign þeirra. Leikstjóri: Hannes Þór Arason. Leikarar: Sigurður Skúlason, Elías Óli Hilmarsson, Tinna Hrafnsdóttir og Þorsteinn Guðmundsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531210000 +0000" stop="20260531215500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Carmenrúllur III</title>
    <sub-title>(7 af 9)</sub-title>
    <desc>Þriðja og síðasta þáttaröð þessara sannsögulegu dönsku þátta. Árið er 1968 og þrátt fyrir velgengni carmenrúllanna á heimsvísu er fyrirtækið í fjárhagsvandræðum. Axel þarf að taka stórar ákvarðanir til að bjarga fyrirtækinu, með ófyrirséðum afleiðingum fyrir alla sem standa honum nærri. Aðalhlutverk: Morten Hee Andersen, Maria Rossing, Lars Ranthe og Nicolai Jørgensen. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531220000 +0000" stop="20260531232500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Tori og Lokita</title>
    <desc>Belgísk verðlaunamynd frá 2022 í leikstjórn bræðranna Jean-Pierre og Luc Dardenne. Unglingsstúlka vingast við ungan dreng á flótta, þar sem þau komu bæði til Belgíu frá Afríku. Þau mynda bandalag til að lifa af í nýju landi þar sem örlög þeirra ráðast. Aðalhlutverk: Pablo Schils, Joely Mbundu og Alban Ukaj. Myndin er ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531232500 +0000" stop="20260601001100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vera: Bless, vinan</title>
    <desc>Heimildarþáttur þar sem skyggnst er bak við tjöldin við gerð fjórtándu og síðustu þáttaraðarinnar um rannsóknarlögreglukonuna Veru Stanhope.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601130000 +0000" stop="20260601132000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601132000 +0000" stop="20260601133000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Æfingar fyrir háls og herðar. Sitjandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601133000 +0000" stop="20260601135700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eldað úr afskurði</title>
    <desc>Norskar stjörnur eru eins og fólk er flest og ekki til fyrirmyndar í matarsóun. Í þessum þáttum eru eldaðar dýrindis kræsingar úr mat sem hefði annars lent í ruslinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601140000 +0000" stop="20260601151400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útsvar 2018</title>
    <desc>Spurningakeppni sveitarfélaga frá 2018. Þátttakendur að þessu sinni eru lið frá þeim sveitarfélögum sem komust í úrslit árin á undan eða hafa oftast komist nálægt því. Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Sólmundur Hólm. Spurningahöfundur og dómari er Jón Svanur Jóhannsson. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.

Lið Ölfuss: Árný Leifsdóttir, Magnþóra Kristjánsdóttir, Hannes Stefánsson.

Lið Grindavíkur: Agnar Steinarsson, Daníel Pálmson, Margrét Pálsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601151500 +0000" stop="20260601155100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Dagur í lífi II</title>
    <desc>Íslensk þáttaröð í átta hlutum. Einlægar og opinskáar frásagnir fólks sem býr við aðstæður í daglegu lífi sem eru ólíkar öllu sem flestir eiga að venjast. Dagskrárgerð: Elín Sveinsdóttir. Framleiðsla: SERES hugverkasmiðja

Haraldur Ingi Þorleifsson hefur vakið þjóðarathygli fyrir að rampa upp Ísland. Hann efnaðist ríkulega og vill gefa til baka til samfélagsins. Sjálfur veit hann hvað greitt aðgengi er mikilvægt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601155000 +0000" stop="20260601162800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Af fingrum fram II</title>
    <desc>Viðtals- og tónlistarþáttaröð í umsjón Jóns Ólafssonar. Jón fær til sín ýmsa tónlistarmenn í spjall og saman laða þeir fram ljúfa tóna. Dagskrárgerð: Jón Egill Bergþórsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601163000 +0000" stop="20260601165700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Í garðinum með Gurrý IV</title>
    <desc>Guðríður Helgadóttir garðyrkjufræðingur fjallar um flest sem heyrir til garðvinnu; jurtir og blómaskrúð. Um dagskrárgerð sér Björn Emilsson.

Gurrý býr til grænan vegg og vökvunarkerfi fyrir hann. Einnig fer hún í Skeiða- og Gnúpverjahrepp til Guðbjargar Jóhönnu Jónsdóttur og Víkings Birgissonar í Grænuhlíð.  Á svæðinu í kringum bæinn sinn hafa þau baukað margt fjölbreytilegt, skemmtilegt og óvanalegt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601170000 +0000" stop="20260601172800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Keramik af kærleika</title>
    <desc>Sænskir þættir um keramikgerð þar sem Ika Johannesson ræðir við fólk sem hefur lagt fyrir sig keramiklist og kynnist ýmsum aðferðum við að búa til muni úr leir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601173000 +0000" stop="20260601182100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260601173100 +0000" stop="20260601174100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Appelsínufílsi</title>
    <desc>Appelsínufílsi, Píví og Fílsi litli búa í helli ofan í jörðinni. Það gerist margt skemmtilegt og stundum skrýtið í ævintýraheimi þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601174100 +0000" stop="20260601174700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fílsi og eldhústækin</title>
    <desc>Fílsi lærir ýmislegt um mismunandi eldhústæki, sem getur svo sannarlega komið sér vel að kunna þegar útbúa skal mat!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601174800 +0000" stop="20260601180000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Andri og Edda I</title>
    <desc>Andri og Edda eru á sama leikskóla og eru bestu vinir. Bæði eiga þau tuskudýr sem lifna við og eiga samleið líkt og eigendur þeirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601180000 +0000" stop="20260601181100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jójó &amp; amma</title>
    <desc>Jojo er alveg að verða fimm ára. Hún er svo heppin að búa í nágrenni við ömmu sína. Saman bralla þær ýmislegt</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601181100 +0000" stop="20260601181600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Broddi og Oddlaug</title>
    <desc>Broddi og Oddlaug eru litlir broddgeltir, sem elska að fara út og kanna heiminn. Þau eru yfirleitt bestu vinir og skemmta sér saman í hinum ýmsu leikjum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601181600 +0000" stop="20260601181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hundurinn Ibbi</title>
    <desc>Ibbi er sjálfsöruggur, forvitinn og hefur ótrúlegan áhuga flest öllu því sem fyrirfinnst í daglegu lífi. Hann er mjög hjálpsamur og hleypur iðulega undir bagga með öllum þeim sem þurfa á aðstoð að halda.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601181900 +0000" stop="20260601182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi - Tónverksmiðjan I</title>
    <desc>Stutt innslög frá þeim Jasmín og Jómba þar sem þau tala um tónlist og tónfræði.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601182000 +0000" stop="20260601182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601182500 +0000" stop="20260601185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Basl er búskapur</title>
    <desc>Dönsk þáttaröð um ungt par sem vildi einfalda líf sitt og hóf búskap.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601190000 +0000" stop="20260601192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601193000 +0000" stop="20260601193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601193500 +0000" stop="20260601194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601194500 +0000" stop="20260601200000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601200500 +0000" stop="20260601205000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Silfrið</title>
    <desc>Sigríður Hagalín Björnsdóttir, Valgeir Örn Ragnarsson og Bergsteinn Sigurðsson fá til sín gesti til að kryfja með sér atburði liðinnar viku og pólitískt landslag hverju sinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601205500 +0000" stop="20260601222000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Mahler 8 - Sinfóníuhljómsveit Íslands</title>
    <desc>Sinfóníuhljómsveit Íslands flytur 8. sinfóníu Mahlers. Flutningurinn markar tímamót í sögu hljómsveitarinnar þar sem þetta stórvirki tónlistarsögunnar hefur aldrei áður verið flutt hér á landi. Á sviðinu eru á fjórða hundrað flytjendur, óvenjustór hljómsveit, átta einsöngvarar, kór og barnakór. Hljómsveitarstjóri: Eva Ollikainen. Tónleikarnir eru samstarfsverkefni Listahátíðar í Reykjavík og Sinfóníuhljómsveitar Íslands.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601222000 +0000" stop="20260601230300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ferjan</title>
    <sub-title>(2 af 6)</sub-title>
    <desc>Sænskir hryllingsþættir frá 2025 byggðir á samnefndri skáldsögu eftir Mats Strandberg. Eitthvað illt leynist um borð í ferju á leið milli Svíþjóðar og Finnlands og þegar fjarskiptasamband rofnar um miðja nótt er engin undankomuleið. Aðalhlutverk: Tuppence Middleton, Kolbjörn Skarsgård, Björn Bengtsson og Jessica Grabowsky. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601230500 +0000" stop="20260601232900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(7 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601233000 +0000" stop="20260602002500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íslendingar</title>
    <desc>Fjallað er um Íslendinga sem settu svip sinn á íslenskt samfélag um sína daga með margvíslegum hætti. Þættirnir spegla jafnframt sögu þjóðarinnar og samtíð á ýmsum tímum, menningu, listir, stjórnmál og fleira. Þeir eru byggðir á efni úr safni RÚV á nærfellt hálfrar aldar tímabili. Dagskrárgerð: Andrés Indriðason.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602130000 +0000" stop="20260602132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602133000 +0000" stop="20260602133800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Styrktaræfingar sitjandi á stól. Gott að hafa prik, eða tímarit til að nota við æfingarnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602134000 +0000" stop="20260602135500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602135500 +0000" stop="20260602144000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Silfrið</title>
    <desc>Sigríður Hagalín Björnsdóttir, Valgeir Örn Ragnarsson og Bergsteinn Sigurðsson fá til sín gesti til að kryfja með sér atburði liðinnar viku og pólitískt landslag hverju sinni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602144000 +0000" stop="20260602154900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útsvar 2018</title>
    <desc>Spurningakeppni sveitarfélaga frá 2018. Þátttakendur að þessu sinni eru lið frá þeim sveitarfélögum sem komust í úrslit árin á undan eða hafa oftast komist nálægt því. Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Sólmundur Hólm. Spurningahöfundur og dómari er Jón Svanur Jóhannsson. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.

Lið Akraness: Vilborg Þórunn Guðbjartsdóttir, Gerður Jóhanna Jónsdóttir, Hjalti Brynjar Árnason.

Lið Fjarðabyggðar:  Birgir Jónsson, Heiða Dögg Liljadóttir, Kjartan Bragi Valgeirsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602155000 +0000" stop="20260602161300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spaugstofan 2009-2010</title>
    <desc>Gamanþættir frá 2009-2010 þar sem leikararnir Karl Ágúst Úlfsson, Pálmi Gestsson, Sigurður Sigurjónsson og Örn Árnason bregða á leik, sprellfjörugir að vanda. Stjórn upptöku: Björn Emilsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602162000 +0000" stop="20260602165800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Átök í uppeldinu</title>
    <desc>Heimildarþættir um danskar fjölskyldur þar sem börnin vaða uppi og ráða lögum og lofum á heimilinu. Ráðalausir foreldrarnir fá til liðs við sig sálfræðing sem sérhæfir sig í barnauppeldi í von um að ná aftur stjórn á afkvæmunum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602170000 +0000" stop="20260602172700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sporið</title>
    <desc>Íslensk þáttaröð í sex hlutum um dans. Þar er leitað svara við spurningum um hvers vegna fólk dansar, hvernig dansgleðin kviknar og hvers vegna sumir fæðast flinkir dansarar en aðrir taktlausir flækjufætur. Farið verður yfir sögu dansins á Íslandi, mismunandi danstegundir kannaðar og við kynnumst því hvernig dansinn brýst fram á ólíklegustu stöðum. Umsjón: Guðrún Sóley Gestsdóttir. Framleiðsla: Skot.

Tvist, diskó, rokk og breik. Reglulega grípur um sig dansæði sem fær alla heimsbyggðina til að stíga í takt við sömu tónlist. Ísland lætur ekki sitt eftir liggja og við tökum kröftugan þátt í nýjustu dansbylgjunum. Í þessum þætti kynnumst við stærstu dansæðunum á Íslandi, rifjum upp gamla takta og kynnumst goðsögnum á borð við Sæma Rokk, Freestyle-Elmu Lísu og Stefán Baxter breikara.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602173000 +0000" stop="20260602181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260602173100 +0000" stop="20260602173800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ævintýri Tulipop</title>
    <desc>Ævintýri Tulipop er skemmtileg þáttaröð um litríkan vinahóp sem býr á töfraeyjunni Tulipop. Á hverjum degi gerast ný ævintýri á eyjunni sem sem geta haft áhrifaríkar afleiðingar í för með sér en vináttuböndin reynast ævinlega traust.

Hlutir byrja að hverfa á Tulipop á dularfullan hátt. Grunur beinist að Fredda þegar Gló, Búi og Maddý finna hlutina sína heima hjá honum. En annað kemur á daginn þegar vinirnir finna greni hinnar goðsagnarkenndu Múlahalasúlu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602173800 +0000" stop="20260602180000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hvolpasveitin</title>
    <desc>Róbert og hressu hvolparnir í Hvolpasveitinni eru komin aftur og takast á við ný verkefni og nýja þorpara eins og þeim einum er lagið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602180000 +0000" stop="20260602180700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Blæja III</title>
    <desc>Þriðja þáttaröðin um hina vinsælu Blæju og Hælbein fjölskylduna. Daglegt líf fjölskyldunnar gengur sinn vanagang, en hins vegar er enginn dagur eins þegar Blæja og Bára eiga í hlut.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602180700 +0000" stop="20260602181400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Jasmín &amp; Jómbi</title>
    <desc>Jasmín og Jómbi eru góðir vinir sem elska tónlist. Saman njóta þau tónanna sem óma um Hljómbæ.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602181500 +0000" stop="20260602182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rán - Rún</title>
    <desc>Rán er ung og hress stelpa sem styttir sér stundir með ímynduðu vinkonu sinni. En hún Rún virðist raunverulegri en flestir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602182000 +0000" stop="20260602182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602182500 +0000" stop="20260602185300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Með okkar augum IV</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Einlæg og skemmtileg þáttaröð þar sem fólk með þroskahömlun skoðar málefni líðandi stundar með sínum augum og spyr spurninga á sinn einstaka hátt. Þættir frá árinu 2014. Dagskrárgerð: Elín Sveinsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602190000 +0000" stop="20260602192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602193000 +0000" stop="20260602193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602193500 +0000" stop="20260602194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602194500 +0000" stop="20260602200000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602200500 +0000" stop="20260602203400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Eurovision og pólitík</title>
    <sub-title>(2 af 3)</sub-title>
    <desc>Finnsk heimildarþáttaröð frá 2025. Hvernig birtist pólitík í ópólitískri keppni? Pólitík hefur alltaf verið samofin Eurovision þrátt fyrir bann EBU við hvers kyns pólitískum yfirlýsingum í keppninni. Fjallað er um Eurovision sem vettvang stjórnmála, skoðana og mótmæla.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602203500 +0000" stop="20260602210300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hönnunarsögur</title>
    <sub-title>(3 af 6)</sub-title>
    <desc>Sænskir heimildarþættir frá 2021 um brautryðjendur í hönnun, arkitektúr og tísku. Í hverjum þætti er ákveðin klassísk hönnun tekin fyrir og samtímahönnuður kynnir sér hana nánar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602210500 +0000" stop="20260602215000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Turninn</title>
    <sub-title>(3 af 3)</sub-title>
    <desc>Breskir sakamálaþættir frá 2021. Reyndur lögreglumaður og unglingsstúlka hrapa til bana fram af þaki háhýsis í London. Rannsóknarlögreglukonan Sarah Collins er fengin til að stýra rannsókn málsins og fljótlega flækist hún inn í flókinn vef spillinga og leyndarmála innan lögreglunnar. Þættirnir eru byggðir á glæpasögum eftir Kate London, fyrrum lögreglukonu í London. Aðalhlutverk: Gemma Whelan, Tahirah Sharif og Emmett J. Scanlan. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602215500 +0000" stop="20260602221900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(8 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602222000 +0000" stop="20260602230600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ljósið</title>
    <sub-title>(1 af 6)</sub-title>
    <desc>Velskir spennuþættir frá 2022. Blaðakonan Cat Donato snýr aftur á heimaslóðir sínar í Wales í von um að komast að því hvað varð um vinkonu hennar, Elu Roberts, sem hvarf fyrir 18 árum. Aðalhlutverk: Alexandra Roach, Joanna Scanlan og Iwan Rheon. Þættirnir eru ekki vð hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602231000 +0000" stop="20260603000800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fjölskylduleyndarmál</title>
    <sub-title>(3 af 6)</sub-title>
    <desc>Danskt fjölskyldudrama frá 2025. Líkamsleifar ungbarns finnast á háalofti í íbúðarhúsi í Kaupmannahöfn. Martha, 87 ára, játar á sig glæpinn og fleiri löngu grafin fjölskylduleyndarmál koma upp á yfirborðið. Aðalhlutverk: Ulla Henningsen, Anette Støvelbæk, Alice Bier og Rikke Eberhardt Isen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603130000 +0000" stop="20260603132700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603133000 +0000" stop="20260603133900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Heimaleikfimi</title>
    <desc>Góð ráð og æfingar sem tilvalið er að gera heima. Íris Rut Garðarsdóttir sjúkraþjálfari hefur umsjón með leikfiminni.

Styrktaræfingar fyrir handleggi. Sitjandi æfingar. Gott að hafa létt lóð eða vatnsflösku við hendina.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603134000 +0000" stop="20260603135500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603135500 +0000" stop="20260603150900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Útsvar 2018</title>
    <desc>Spurningakeppni sveitarfélaga frá 2018. Þátttakendur að þessu sinni eru lið frá þeim sveitarfélögum sem komust í úrslit árin á undan eða hafa oftast komist nálægt því. Umsjónarmenn eru Guðrún Dís Emilsdóttir og Sólmundur Hólm. Spurningahöfundur og dómari er Jón Svanur Jóhannsson. Stjórn útsendingar: Helgi Jóhannesson.

Lið Kópavogs: Kolbeinn Marteinsson, Katrín Júlíusdóttir, Skúli Þór Jónasson.

Lið Akureyrar: Davíð Orri Guðmundsson, María Pálsdóttir, Sigmundur Ernir Rúnarsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603151000 +0000" stop="20260603152800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Hundrað ára hetjur</title>
    <desc>Finnskir þættir þar sem viðmælendur, sem allir eru um og yfir 100 ára, ræða um lífið og dauðann, ástina, gleðina, sorgina og tilganginn með lífinu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603153000 +0000" stop="20260603155900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Okkar á milli</title>
    <desc>Sigmar Guðmundsson fær til sín góða gesti úr öllum áttum og ræðir við þá undir fjögur augu. Gestirnir eiga það sameiginlegt að hafa áhugaverða sögu að segja. Dagskrárgerð: Salóme Þorkelsdóttir.

Sigmar Guðmundsson ræðir við Kolbrúnu Benediktsdóttur saksóknara, um skuggahliðar þeirra mála sem hún rannsakar og hvernig hún nýtir sára reynslu til að hjálpa öðrum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603160000 +0000" stop="20260603162600 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Rætur</title>
    <desc>Fróðlegur og skemmtilegur þáttur um fólk sem á rætur um allan heim, en hefur af ólíkum ástæðum sest að á Íslandi. Næstum því einn af hverjum tíu íbúum Íslands er af erlendum uppruna. Sumir komu hingað af því að þá langaði til þess, aðrir áttu fáa aðra kosti. Einhverjir ætluðu bara rétt aðeins að staldra við, en ílentust óvart á lítilli eyju í norðri. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir og Ragnheiður Thorsteinsson.

Í Rótum er fjallað um fólk sem á rætur um allan heim en hefur sest að á Íslandi. Við spyrjum fjöldann allan af fólki um ástæður þess að það settist hér að og förum yfir hraða þróun íslensks samfélags í átt að fjölmenningarsamfélagi. Við tölum við Pólverja um hvernig það er að vera pólskur á Íslandi. Við heimsækjum filippseyska ömmu með fullt hús af börnum og tölum við unga afganska flóttakonu um hvernig það var að flytja frá Íran til Íslands.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603163000 +0000" stop="20260603171300 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Pricebræður þræða Norðurlöndin</title>
    <desc>Price-bræður halda í sælkeraferð um Norðulönd. Þeir töfra fram kræsingar í Svíþjóð, Noregi og Finnlandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603171500 +0000" stop="20260603172900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Sagan frá öðru sjónarhorni</title>
    <desc>Hver skrifar sögu okkar? Það fer eftir ýmsu, svo sem þjóðerni, kyni eða uppruna, og sama atburði má lýsa á marga mismunandi vegu. Fornleifauppgröftur, nýjar rannsóknir eða annar tíðarandi getur líka valdið því að sagnfræðin verði endurskoðuð. Emma Molin og Özz Nûjen hjálpa okkur að sjá fleiri en eitt sjónarhorn á sögunni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603173000 +0000" stop="20260603181900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>KrakkaRÚV</title>
  </programme>
  <programme start="20260603173100 +0000" stop="20260603173800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Karla og Regnbogaskólinn</title>
    <desc>Karla er 8 ára kjúklingur, sem hefur það að markmiði að halda öllum ánægðum, svo lengi sem það kemur ekki niður á lífi hennar. Hún elskar skólann sinn og alla vini sína. Hún leggur hart að sér til að þóknast öllum, en stundum ganga hlutirnir ekki alveg eins og áætlað var. Í þessum þáttum eru félagsleg samskipti og tilfinningar þeim tengd könnuð út frá heimi krakkanna. Hvað er rétt og hvað er rangt? Getur maður átt fleiri en einn besta vin?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603173800 +0000" stop="20260603174900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krílin</title>
    <desc>Leikföngin í Háaloftsbæ lifna við og breyta hversdagslegum hlutum í stórskemmtilegar uppfinningar. Krílin eru nefnilega snillingar í að nota ímyndunaraflið og um leið hvetja börn til þess að skapa og prófa sig áfram.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603174900 +0000" stop="20260603175500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lalli II</title>
    <desc>Önnur þáttaröð um Lalla, sem færir ykkur allan heiminn þegar hann grípur litina sína. Hann er svo flinkur að teikna hann Lalli!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603175600 +0000" stop="20260603180100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svaðilfarir Marra</title>
    <desc>Marri leirkall og vinir hans eru afar uppátækjasamir og í þessum þáttum lenda þeir í háskalegum ævintýrum þar sem þeir búa. Heimkynni þeirra eru fremur óvenjuleg, en þeir búa á borðplötu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603180100 +0000" stop="20260603180800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leynilundur</title>
    <desc>Flóra er níu ára og finnur gat í limgerðinu úti í garði. Hún skríður í gegn og er skyndilega stödd í skóginum endalausa – galdraheimi þar sem allt getur gerst. Þar ráfa um skrítnar og stórkostlegar verur. Þær lenda í ýmiss konar vandræðum og enginn getur hjálpað þeim – nema kannski Flóra sjálf?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603180900 +0000" stop="20260603182000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Skrímslasjúkir snillingar</title>
    <desc>Þegar afi ykkar er búin að þjálfa ykkur sem skrímslaveiðimenn, þá er ekkert annað í stöðunni en að veiða öll skrímslin! Það er þó eitt vandamál, krakkarnir elska skrímslin og vilja helst bara bjarga þeim. Það geta þau gert á meðan afi blundar, eða hvað?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603182000 +0000" stop="20260603182500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Krakkafréttir (með táknmálstúlkun)</title>
    <desc>Helstu fréttir settar fram á einfaldan og aðgengilegan hátt.

Umsjón og handrit: Ari Páll Karlsson og Embla Bachmann. Ritstjórn: Ari Páll Karlsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603182500 +0000" stop="20260603183800 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kvenlegt yfirbragð</title>
    <desc>Finnlandssænskir heimildarþættir um kvenlega fegurð og öldrun. Þáttastjórnandinn Eva Kela leit áhyggjur kvenna af því að eldast hornauga en nú þegar hún er sjálf komin yfir fertugt og farin að finna aldursmerki á eigin skinni áttar hún sig á því  hversu sterk áhrif fegurðarstaðlar hafa á hana. Hún ræðir við konur komnar yfir fertugt sem veita innsýn inn í breytt útlit sitt og líðan.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603184500 +0000" stop="20260603184700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Lag dagsins</title>
    <desc>Íslensk tónlistarmyndbönd.

Lag: Lost in the Weekend

Flytjandi: Vök</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603185200 +0000" stop="20260603185400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Vikinglottó</title>
    <desc>Vikinglottó-útdráttur vikunnar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603190000 +0000" stop="20260603192700 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Fréttir</title>
    <desc>Helstu fréttir dagsins af innlendum og erlendum vettvangi. Alla daga, árið um kring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603193000 +0000" stop="20260603193500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Íþróttir</title>
    <desc>Íþróttafréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603193500 +0000" stop="20260603194000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Veður</title>
    <desc>Veðurfréttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603194500 +0000" stop="20260603200000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kastljós</title>
    <desc>Lifandi og fjölbreyttur þáttur um fréttir, menningu og dægurmál. Helstu fréttir dagsins eru krufðar og ljósi varpað á litríkt mannlíf um land allt. Umsjón: Sigríður Halldórsdóttir, Bergsteinn Sigurðsson, Guðrún Sóley Gestsdóttir og Urður Örlygsdóttir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603200500 +0000" stop="20260603204500 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Spurningastofan</title>
    <desc>Leikmenn, þjálfarar, sérfræðingar og sófasérfræðingar hita upp fyrir heimsmeistaramótið í fótbolta í sumar með laufléttri en háalvarlegri spurningakeppni. Umsjón: Edda Sif Pálsdóttir og Helga Margrét Höskuldsdóttir. Stjórn upptöku: Ragnar Eyþórsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603205000 +0000" stop="20260603211400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Leiðin á HM</title>
    <sub-title>(9 af 12)</sub-title>
    <desc>Þættir sem fjalla um þjóðirnar sem taka þátt á HM karla í fótbolta. Við kynnumst leikmönnum, þjálfurum og þeim þjóðum sem keppa um heimsmeistaratitilinn á þessum stærsta viðburði vinsælustu íþróttagreinar veraldar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603211500 +0000" stop="20260603214900 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Svanasöngur Selinu</title>
    <sub-title>(4 af 6)</sub-title>
    <desc>Norskir leiknir þættir frá 2025. Þættirnir gerast í upphafi þessarar aldar og fjalla um Selinu, 17 ára stelpu, sem hefur þurft að þola mikið einelti í skóla. Eftir að hún stofnar bloggsíðu þar sem hún deilir fegrunarráðum og mærir lýtaaðgerðir verður hún skyndilega stærsta og umdeildasta stjarna Noregs. Aðalhlutverk: Elli Rhiannon Müller Osborne, Pås Sverre Hagen og Jon Øigarden. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603215000 +0000" stop="20260603230100 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Á meðan Silas sér</title>
    <desc>Dönsk heimildarmynd frá 2022. Þegar Silas er sex ára kemur í ljós að hann erfði augnsjúkdóm frá móður sinni og missir hægt og rólega sjónina. Móðir hans fer með hann í ferðalag til Íslands til að gefa honum tækifæri til að sjá fegurðina í náttúrunni á meðan hann hefur enn sjón. Á sama tíma reynir hún að undirbúa hann fyrir lífið án sjónar með því að kenna honum að treysta á önnur skynfæri. Leikstjóri: Julie Bezerra Madsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603230000 +0000" stop="20260603234400 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Ray rannsakar málið I</title>
    <sub-title>(2 af 4)</sub-title>
    <desc>Breskir spennuþættir um rannsóknarlögreglukonuna Rachitu Ray sem fær stöðuhækkun og er færð yfir í morðrannsóknir. Ekki finnst öllum að stöðuhækkunin hafi verið tímabær en Rachita er staðráðin í að sanna að hún sé tilbúin að taka að sér flókin mál. Aðalhlutverk: Parminder Nagra, Steve Oram og Gemma Whelan. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 12 ára.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603234500 +0000" stop="20260604003000 +0000" channel="ruv.is">
    <title>Kveikjupunktur II</title>
    <sub-title>(5 af 6)</sub-title>
    <desc>Önnur þáttaröð þessara bresku spennuþátta. Lana Washington er sprengjusérfræðingur hjá lögreglunni í Lundúnum. Hún hættir lífi sínu nánast daglega og þarf sífellt að vera viðbúin nýjum og breytilegum ógnum. Aðalhlutverk: Vicky McClure, Eric Shango og Nabil Elouahabi. Þættirnir eru ekki við hæfi barna yngri en 16 ára.</desc>
  </programme>
</tv>
