<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260424165500 " stop="20260424172000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 46</title>
    <sub-title>- teknirøð til smábørn</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260424172000 " stop="20260424180000 " channel="kvf.fo">
    <title>KAKUMIKS II - seinna hálvfinala</title>
    <sub-title>- føroysk bakikapping til børn og ung (6:7)</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260424180000 " stop="20260424182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260424182500 " stop="20260424183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260424183000 " stop="20260424184000 " channel="kvf.fo">
    <title>$elfie</title>
    <sub-title>- hvørvisjón, føroyskt skemt (6:8)</sub-title>
    <desc>Pauli skal introducera ein film hjá Filmsfelagnum og fær møguleikan at gera eitt collab við einum stórum poppartisti.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260424184000 " stop="20260424192500 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260424192500 " stop="20260424200500 " channel="kvf.fo">
    <title>Popptoppurin 2</title>
    <sub-title>- Burhan G, donsk tónleikasending</sub-title>
    <desc>Burhan G fær eitt risastórt yvirraskilsi, tá hann í Rørvig Havn verður møttur av einari heilt serligari tulking, sum slær beinini undan honum. Hóast Burhan hevur ilt við at vera í miðdeplinum, er hann meira opin enn nakrantíð, tá hann deilir søgur frá sínum ótrúliga lívið. Sesong: 14 Partur: 2 Ár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260424200500 " stop="20260424222000 " channel="kvf.fo">
    <title>Hacksaw Ridge</title>
    <sub-title>- am. krígsfilmur frá 2016, óhósk.fyri børn</sub-title>
    <desc>USA undir øðrum veraldarbardaga. Ungi Desmond T. Doss (Andrew Garfield) vil fegin verða lækni og fer sjálvboðin í herin sum sjúkrarøktari. Hann er friðarhugaður og noktar at bera vápn, hóast yvirmenninir halda tað vera býttligt og ábyrgdarleyst. Men hann fær loyvi at tæna landinum, og undir tí stóra bardaganum á Okinawa eydnaðist honum at bjarga 75 av sínum medhermonnum - uttan sjálvur at taka eitt einasta lív hjá fíggindanum. Filmurin byggir á veruligar hendingar. Við eru: Desmond T. Doss: Andrew Garfield, Dorothy Schutte: Teresa Palmer og Sergent Howell: Vince Vaughn. Framl. ár: 2016 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260424222000 " stop="20260424225000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260424225000 " stop="20260425180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260425180000 " stop="20260425193000 " channel="kvf.fo">
    <title>Eldsál</title>
    <sub-title>- franskur animatiónsfilmur við danskari talu frá 2022</sub-title>
    <desc>New York í 1930?unum. Tann unga gentan Georgia droymir um at gerast sløkkiliðsfólk sum pápi hennara, men tað er torført sum genta. Tá ein eldásetari herjar býin, klæðir hon seg út sum ?Joe? og fær møguleikan at liva út dreym sín. Upprunaheiti: Fireheart Viðvirkandi: Georgia (donsk rødd): Neel Rønholt, Kommisær Neil (donsk rødd): Jan Elhøj og Laura Devine (donsk rødd): Caroline Henderson. Framleiðsluár: 2022 Aldursmark: 7</desc>
  </programme>
  <programme start="20260425193000 " stop="20260425202000 " channel="kvf.fo">
    <title>Raskast í Noregi 9:10</title>
    <sub-title>- norsk kappingarrøð frá 2025</sub-title>
    <desc>Reglurnar eru einfaldar. Vinn eina kapping í dag, ella sig farvæl við tínar vinur og møguleikan at gerast raskast í Noregi. Sjónvarpsfelag: NRK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260425202000 " stop="20260425210000 " channel="kvf.fo">
    <title>Fjarskotin kærleiki</title>
    <sub-title>-  donsk røð frá 2026 (9:13)</sub-title>
    <desc>Let?s talk about sex. Hjá Brian kennir serliga ein av kvinnunum seg yvirsæðna, og Christian byrjar upp á eina samrøðu um sex, sum kemur nakað óvæntað fyri kvinnurnar. Helena orkar ikki longur at date?a tveir menn, so hon ger av at gera tað liðugt við tann eina. Sesong: 7 Partur: 9 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260425210000 " stop="20260425214500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mamma á Onlyfans</title>
    <sub-title>- donsk dokumentar frá 2026, óhósk. fyri børn</sub-title>
    <desc>OnlyFans-modellir eru pornustjørnur í dag. Tær eru sínir egnu stjórar og fáa alt at ganga upp í eina hægri eind. At skifta blæu, gera porno, gera matpakka og handfara fordómar samstundis. Er tað gjørligt at vera eitt gott foreldur og samstundis liva av at selja sín kropp á netinum? Og hvør er prísurin fyri hetta yrkisvalið? Framleiðsluár: 2026 Framleiðsla: TV 2 DANMARK Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260425214500 " stop="20260426070000 " channel="kvf.fo">
    <title>The Beach Bum</title>
    <sub-title>- am. skemtifilmur frá 2019, óhósk. fyri børn</sub-title>
    <desc>Moondog (Matthew McConaughey) er ein rebelskur poetur, sum livir eftir sínum egnu reglum í Florida Keys, og hann roykir ov nógv marijuana. Ríka kona hansara, Minnie (Isla Fisher), fíggjar avslappaða og hedonistiska lívsstíl hansara, men eftir eina vanlukku fær hann knívin á barkan - hann skal fáa skaldsøguna, sum hann hevur arbeitt við í langa tíð, lidna. Leikandi: Moondog: Matthew McConaughey, Lingerie: Snoop Dogg og Minnie: Isla Fisher. Framl.ár: 2019 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260426070000 " stop="20260426073500 " channel="kvf.fo">
    <title>KAKUMIKS II</title>
    <sub-title>- føroysk bakikapping til børn og ung (5:7)</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260426073500 " stop="20260426075700 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 2:10</title>
    <sub-title>- tingfinnarar og rennistrongur, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>Vinus og Vimús. 2. partur 3.umfar: Í dag er ein tingfinnaradagur. Og Vinus hevur ein stóran tingfinnara, sum sigur ljóð, tá okkurt er at finna....... ein dýrgripur kanska? Og hesa ferð er eisini rennistrongur. Og tað er bæði snilt og stuttligt. Smáteknifilmarnir eru aftur at síggja. Og góða bókin, sum dettur av bókahillini, er um Hera Haru. Og tá ið Vinurin kemur við einum nýggjum ljóðføri, fara Vinus og Vinurin at syngja um eitt kongaríki. Og hvat man Vinus fara at tekna ? Og at enda er at siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til rennistrongin: Langt band. Ein krók at hanga í. Eina kurv. Í sjónvarpinum hvørt fríggjakvøld klokkan hálvgum sjey. Og altíð á VIT-appini.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260426075700 " stop="20260426082100 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260426082100 " stop="20260426085000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <desc>Í "Snipp snapp" eru teknifilmar, ið eru ætlaðir smáum børnum. Hesaferð eru teknirøðirnar Labbaliðið, Sára og Dunna og L fyri lomb. "Snipp snapp" er hvørt mikukvøld, hóskvøld og um vikuskiftið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260426085000 " stop="20260426091500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 46</title>
    <sub-title>- teknirøð til smábørn</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260426091500 " stop="20260426095000 " channel="kvf.fo">
    <title>KAKUMIKS II - seinna hálvfinala</title>
    <sub-title>- føroysk bakikapping til børn og ung (6:7)</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260426095000 " stop="20260426100000 " channel="kvf.fo">
    <title>Pingu</title>
  </programme>
  <programme start="20260426100000 " stop="20260426150000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gudstænasta úr Sandavágs kirkju</title>
    <sub-title>- Marjun í Kálvalíð, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260426150000 " stop="20260426161000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gudstænasta úr Sandavágs kirkju</title>
    <sub-title>- Marjun í Kálvalíð, prestur, prædikar, við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260426161000 " stop="20260426164000 " channel="kvf.fo">
    <title>Studio 65</title>
    <sub-title>- slaganfall (12:15)</sub-title>
    <desc>Eitt slaganfall kemur óvart og kann fáa sera álvarsligar fylgjur. Men vit eru vorðin betri bæði at síggja vansar tíðliga og at viðgera. Inger Ljung Olsson og Johan Sörberg vóru bæði rakt av slaganfalli. Men tey høvdu eisini eydnuna við sær. Hvørji tekin skal tú vera varug/ur við? Mia von Euler, professari í neurologi, greiðir frá.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260426164000 " stop="20260426172500 " channel="kvf.fo">
    <title>Í óbygdum 4:8</title>
    <sub-title>- norsk sendirøð frá 2025</sub-title>
    <desc>Bengt-Are Barstad hevur ikki verið í bað í nærum seks ár. Ikki síðani hann flutti út í villmarkina við hundunum. Kærleikan hevði hann uppgivið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260426172500 " stop="20260426181000 " channel="kvf.fo">
    <title>Garðurin hjá Clarkson</title>
    <sub-title>- bretsk lívsstílsrøð frá 2023 (5:8)</sub-title>
    <desc>Stóri dagurin er komin, tá lokalu myndugleikarnir fara at avgera lagnuna hjá matstovuni. Samstundis koma nýggir kálvar - mitt um náttina, meðan Jeremy svevur so søtan. Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260426181000 " stop="20260426184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ber til at eta seg frískan?</title>
    <sub-title>- donsk røð frá 2018</sub-title>
    <desc>Jesper og Jill. Í 17 ár hevur Jesper havt gigt í rygginum. Hann hevur nógva pínu og tekur 600 mg pínustillandi heilivág tríggjar ferðir um dagin. Jesper eigur ein 2 ára gamlan son og næsta barnið er áveg, hann følir ikki, at hann orkar at vera ein rættur pápi at børnunum, tí pínan fyllir so nógv. 23 ára gamla Jill hevur PCOS, órógv í hormonunum, ið m.a. setur gitnaðarføri niður. Sjúkan versnar við einum ósunnum lívsstíli. Og tá ið Jill etur nógv sukur og nærum onki grønmeti, ber hon ótta fyri, at lívsstílurin ger, at hon ikki fær børn. Jill og Jesper skulu í 12 vikur royna at eta og venja seg frískan, at hjálpa teimum er Piu Norup, lækni og Umahro Cadogan, føðsluserfrøðingur. Luttakarar: Jesperm sum líður av gigt í rygginum og Jill, sum hevur PCOS. Framleitt: Koncern TV- og Filmproduktion ApS. Framleitt fyri: TV 2 DANMARK. Framleiðsluár: 2018.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260426184000 " stop="20260426190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Andakt</title>
    <sub-title>- Dann Johannesen</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260426190000 " stop="20260426194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Sært tú fuglin? III 2:4</title>
    <sub-title>- føroysk røð - við teksti</sub-title>
    <desc>Summarbútíðin í Koltri og í Viðarlundini í Havn. Lagt til rættis: Tróndur H. Olsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260426194000 " stop="20260426200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Krúnprinsessan um Epstein</title>
    <sub-title>- samrøða við Mette-Marit</sub-title>
    <desc>- Eg varð manipulerað og snýtt, sigur Mette-Marit, krúnprinsessa, sum nú - á fyrsta sinni - sigur frá   vinalagnum við Jeffrey Epstein, ið fekk dóm fyri   brotsgerðir sínar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260426200000 " stop="20260427165500 " channel="kvf.fo">
    <title>Góði John</title>
    <sub-title>- amr. romantiskt drama frá 2010</sub-title>
    <desc>Hjá hermanninum John (Channing Tatum)verður alt lívið vent á høvdið, tá ið hann í farloyvi í South Carolina hittir og verður forelskaður í føgru Savannu (Amanda Seyfried). Spirandi kærleikin teirra millum skal standa sína roynd, tá ið terroristar leypa á New York og tvinga John at sleppa ætlanini at fara úr herinum. Tey næstu sjey árini stríðist parið at halda lív í kærleikanum við óteljandi brøvum, meðan John útinnir hættisligar uppgávur í Afghanistan. Man kærleikin halda, hóast døpru útlitini? Upprunaheiti:Dear John Við eru: John Tyree: Channing Tatum, Savannah Curtis: Amanda Seyfried og Mr. Tyree: Richard Jenkins. Framl.ár:2010 Aldursmark:11</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427165500 " stop="20260427173000 " channel="kvf.fo">
    <title>KAKUMIKS II - seinna hálvfinala</title>
    <sub-title>- føroysk bakikapping til børn og ung (6:7)</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260427173000 " stop="20260427180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 3:10</title>
    <sub-title>- pinnaspæl og handil, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>Vinus og Vimús 3.partur 3.umfar: Hesa ferð hava Vinus og Vimús hug at hugna sær saman við sínum vinum. Vinus og Vimús hava hvør sín pinn og fara at spæla pinnaspæl. Men so dettur bókin av hillini, bókin um Bollan og taskuna. Aftaná fara Vinus og Vimús at spæla handil, og Vimús keypir pappír. Tá ið Vinus fer at spæla sangin, kemur Vinurin við einum nýggjum ljóðføri. Teir spæla sangin um børn og um smíl. Og so fer Vimús at siga alt tað, sum Vinus skal tekna. Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til pinnaspæl: Ein lítlan pinn og ein stóran pinn. Í sjónvarpinum hvørt fríggjakvøld klokkan hálvgum sjey. Og altíð á VIT-appini.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427180000 " stop="20260427185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
  </programme>
  <programme start="20260427185500 " stop="20260427190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260427190000 " stop="20260427195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Fyrst til heimsins enda</title>
    <sub-title>- danskt reality (7:8)</sub-title>
    <desc>Meðan eitt par setur eina mannaveiðu í gongd í Argentina, stríðast tey bæði fremstu liðini um at tryggja sær fyrsta plássið á avgerandi teininum móti gosfjallinum Osorno í Andesfjøllunum. Heiti: Mannaveiða í Argentina Sesong: 6 Partur: 7 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427195000 " stop="20260427203500 " channel="kvf.fo">
    <title>Næstan vaksin</title>
    <sub-title>- donsk dokumentar, (1:2)</sub-title>
    <desc>Sofie, Esther, Sebastian, Hjalte og Laura byrja á miðnámi. Millum shots, snapstories og uppgávur royna tey at finna fótafesti í einum nýggjum gerandisdegi, merktum av fullkomnismentan og óttanum fyri ikki at passa inn. Sesong: 1 Partur: 1 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK Aldursmark: 11</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427203500 " stop="20260427213000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260427213000 " stop="20260428170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260428170000 " stop="20260428173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 3:10</title>
    <sub-title>- pinnaspæl og handil, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>Vinus og Vimús 3.partur 3.umfar: Hesa ferð hava Vinus og Vimús hug at hugna sær saman við sínum vinum. Vinus og Vimús hava hvør sín pinn og fara at spæla pinnaspæl. Men so dettur bókin av hillini, bókin um Bollan og taskuna. Aftaná fara Vinus og Vimús at spæla handil, og Vimús keypir pappír. Tá ið Vinus fer at spæla sangin, kemur Vinurin við einum nýggjum ljóðføri. Teir spæla sangin um børn og um smíl. Og so fer Vimús at siga alt tað, sum Vinus skal tekna. Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til pinnaspæl: Ein lítlan pinn og ein stóran pinn. Í sjónvarpinum hvørt fríggjakvøld klokkan hálvgum sjey. Og altíð á VIT-appini.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428173000 " stop="20260428180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260428180000 " stop="20260428182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260428182500 " stop="20260428183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260428183000 " stop="20260428190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Toppstjórarnir 1:4</title>
    <sub-title>- valdsmikli sveisarin hjá Mærsk</sub-title>
    <desc>Vincent Clerc hevur ábyrgdina av at siga 10.000 fólkum úr starvi uppá ein fyrrapart. Men røkkur vald hansara eisini til at gera klimasvarta skipaflutningin hjá Mærsk grønari? Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428190000 " stop="20260428194500 " channel="kvf.fo">
    <title>Berføtt í kavanum 3:3</title>
    <sub-title>- norsk dokumentarrøð frá 2026</sub-title>
    <desc>Læknarnir hildu, at Lina megnaði at klára seg sjálv, men  fleiri onnur fólk hildu, at gentuni í ongum skom tørvaði hjálp. Nýggjar upplýsingar geva skakandi svar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428194500 " stop="20260428201500 " channel="kvf.fo">
    <title>Horvnir pápar</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarrøð (1:5)</sub-title>
    <desc>Simone hevur alt lívið droymt um, at pápi hennara fór at koma og bjarga henni frá truplum barnaárum við  tíðarskeiðum á barnaheimi og í fosturfamilju. Nú er Simone vorðin vaksin og leitar eftir tí fraklendinginum, sum fór frá mammu hennara, tá hon var við barn. Sesong: 3 Partur: 1 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428201500 " stop="20260428210000 " channel="kvf.fo">
    <title>Deyði eftir bílegging ? eitt loyniligt netverk</title>
    <sub-title>- norsk dokumentarrøð frá 2025, óhósk. fyri børn (1:3)</sub-title>
    <desc>Tveir norskir journalistar skulu gera eina heimildarsending um virkna deyðshjálp. Og teir fáa eitt satt sjokk, tá ein myrkur og loyniligur heimur letur seg upp fyri teimum. Hvat ger man, um man ynskir at doyggja? Við einum fiktivum samleika fáa journalistarnir samband við ein persón, sum sigur seg hava tikið lívið av fleiri fólkum. Heiti: Á slóðini av einum deyðseingli Sesong: 1 Partur: 1 Framleiðsluár: 2025 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428210000 " stop="20260428212500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260428212500 " stop="20260429170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260429170000 " stop="20260429173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260429173000 " stop="20260429175500 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <desc>Í "Snipp snapp" eru teknifilmar, ið eru ætlaðir smáum børnum. Hesaferð eru teknirøðirnar Labbaliðið, Sára og Dunna og L fyri lomb. "Snipp snapp" er hvørt mikukvøld, hóskvøld og um vikuskiftið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429175500 " stop="20260429180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Pingu</title>
  </programme>
  <programme start="20260429180000 " stop="20260429182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr byggisøguni 3:3</title>
    <sub-title>- føroysk sending frá 1993</sub-title>
    <desc>Nógvar royndir eru gjørdar við at byggja hús saman. Ofta er ætlanin, at húsini skulu verða bílig, og tað hevur sjálvandi týdning fyri dygd og útsjónd. Í sendingini verður hugt at, hvussu vorðið er á raðhúsaøkinum. Og so eru tað tey, sum byggja sær hús, sum á mangan hátt bróta frá. Summi eru stór, onnur eru úr gróti, og uppaftur onnur skara framúr í skapi og sniði. Upptøkur: Jógvan Eli Dam og Bjarni Rubeksen. Sett saman: Jógvan Eli Dam. Tónleikur: Rúni Dam. Lagt til rættis: Malan Johannesen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429182500 " stop="20260429185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Frank &amp; Kastanjugarðurin</title>
    <sub-title>- selar og stigar (2:20)</sub-title>
    <desc>Seletoyið hjá Solveig er eftirhondini slitið og hevur tørv á eini umvæling, og stigin í mylnutorninum skal smiðast liðugur. Ein av føstu vanunum hjá Frank er at eta eitt súrepli um fyrrapartin, og í ár eru nýggj sløg á skránni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429185500 " stop="20260429194500 " channel="kvf.fo">
    <title>Villini grannar okkara 3:3</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2025</sub-title>
    <desc>Anders Lundin lærir íkornaungan Doris at kenna og fær ráð um, hvussu hann kann tryggja garðin móti pinnagrísum. Harumframt hittir hann fleiri fuglar, sum hava tørv á hjálp. Partur 3 av 3.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429194500 " stop="20260429201500 " channel="kvf.fo">
    <title>Antikkgoymslan 11:12</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2025</sub-title>
    <desc>Meira enn 40 ár eftir deyða hennara eru Barbro Nilsson og hennara livandi litríku teppir størri enn nakrantíð á altjóða marknaðinum. Anne Lundberg fær vitjan av antikserfrøðingi Anette Granlund og sýningarkuratori Xi Wallen Keller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429201500 " stop="20260429204500 " channel="kvf.fo">
    <title>Leyslatin</title>
    <sub-title>- nú koma hundarnir, donsk røð, (2:5)</sub-title>
    <desc>Noah er frustreraður av útlitunum til ein nýggjan fongsulsdóm beint eftir, at hann er vorðin leyslatin. Hjá Ellu og Henriki hópa útreiðslur og rokningar seg upp, so tey umhugsa allar møguleikar fyri at fáa pening skjótt ? og Claus ger álvara av tí. Sesong 1.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429204500 " stop="20260430170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Deadlock</title>
    <sub-title>- amr. spenningsfilmur frá 2021, óhósk. fyri børn</sub-title>
    <desc>Tann eftirlýsti brotsmaðurin, Ron Whitlock (Willis), er leiðari á einum leiguhermannaliði, ið loypur á eitt orkuverk og tekur starvsfólkini sum gíslar og hóttir við at leggja býin undir í vatni og sorla grannabýin. Bara ein maður kann møguliga steðga ætlanini: Marc Karr (Patrick Muldoon), ið er pensjonist og fyrrverandi úrvalshermaður og arbeiðir á orkuverkinum, kann hann, við sínum krígsroyndum, steðga Ron og bjarga býnum, áðrenn ov seint er? Á leiðini varnast hann ætlanina hjá Ron, sum avdúkar eitt stórt loyndarmál, sum býurin hjá Mark goymur. Uprunaheiti: Deadlock Leikarar: Ron Whitlock: Bruce Willis, Marc Karr: Patrick Muldoon og Boone: Matthew Marsden. Framl. ár: 2021 Aldursmark: 15 ár</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430170000 " stop="20260430172500 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <desc>Í "Snipp snapp" eru teknifilmar, ið eru ætlaðir smáum børnum. Hesaferð eru teknirøðirnar Labbaliðið, Sára og Dunna og L fyri lomb. "Snipp snapp" er hvørt mikukvøld, hóskvøld og um vikuskiftið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430172500 " stop="20260430173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Pingu</title>
  </programme>
  <programme start="20260430173000 " stop="20260430180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 47</title>
    <sub-title>- teknirøð til smábørn</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260430180000 " stop="20260430182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260430182500 " stop="20260430183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260430183000 " stop="20260430184000 " channel="kvf.fo">
    <title>$elfie</title>
    <sub-title>- sharenting, føroyskt skemt (7:8)</sub-title>
    <desc>Eitt spent foreldramøti við eksdamuni setur kenslurnar í kók.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430184000 " stop="20260430192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260430192000 " stop="20260430200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Sært tú fuglin? III 3:4</title>
    <sub-title>- føroysk røð</sub-title>
    <desc>Heystflytitíð á Føroyabanka. Serstaka økið á Føroyabanka er ikki bara gott fyri fisk, alskyns fuglar - bæði úr Suðri og norði - eru eisini at síggja. Lagt til rættis: Tróndur H. Olsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430200000 " stop="20260430204000 " channel="kvf.fo">
    <title>Popptoppurin 3</title>
    <sub-title>- Guldimund, donsk tónleikasending</sub-title>
    <desc>Dagsins høvuðspersónur er Guldimund við borgarliga navninum Asger Nordtorp Pedersen. Tað bíða stórar tónlistarligar løtur, tá listafólkini fara niður í hansara  erligu sangir um hjúnarslit, forelskilsi og lívið sum einsamallur pápi ? og tað vekir stórar kenslur hjá Guldimund. Sesong: 14 Partur: 3 Ár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430204000 " stop="20260430211000 " channel="kvf.fo">
    <title>Urtagarðurin hjá Søren Vester 6:11</title>
    <sub-title>- broytingar og klipping</sub-title>
    <desc>Reyðgrannin í garðinum hjá Søren Vester er vorðin sera høg, so hon skal skerast niður, áðrenn hon dettur. Avkliptu greinarnar fara ikki til spillis. Garðsniðgevin Bonnie Hall er serkøn í at broyta sín garð, so Søren vitjar hana fyri aðru ferð at síggja, hvat hon nú hevur funnið uppá.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430211000 " stop="20260430213500 " channel="kvf.fo">
    <title>Ber til at eta seg fríska/n?</title>
    <sub-title>- barnaeksem og astma (2:5)</sub-title>
    <desc>Line er 28 ár og illa sjúk av astmu. Sjúkan ávirkar serliga arbeiðslívið hjá Linu - í miðal einar 100 sjúkradagar hevur hon um árið. Line droymir um at fáa sær familju saman við unnustanum, men hon óttast, at hon orsakað av sjúkuni ikki megnar tað. Lene er 44 ár. Hon hevur, síðan hon var seks mánaðir gomul, verið illa plágað av eksemi, og hon er kedd, serliga tá andlitið er útbrotið. Í 12 vikur fara Umahro Cadogan føðsluserfrøðingur og Pia Norup, lækni at vegleiða Line og Lene og kanna, um tær við røttum kosti og rørslu kunnu gerast frískar? Framl.: Koncern TV- og Filmproduktion ApS Framl. fyri: TV 2 DK Framl. ár: 2019</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430213500 " stop="20260430220000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260430220000 " stop="20260430230000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
</tv>
