<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260723230000 +0000" stop="20260724000500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bandeenheden i Manchester (4:4)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021
(The Detectives)
Politiets enhed for organiseret kriminalitet fører en storstilet operation mod områdets mest magtfulde narkobande. I sagen om økseangrebet dukker et nyt vidne op: en mand, der er blevet bortført af banden og hævder at være blevet tvunget til at sælge stoffer for dem. Han fortæller politiet, at han var øjenvidne til angrebet. Lykkes det politiet at nedkæmpe banden én gang for alle?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724000500 +0000" stop="20260724013500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (7)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2002.
(Judge John Deed)
En ung kvinde bliver banket ihjel på vej hjem fra arbejde. En udviklingshæmmet mand tilstår drabet - men trækker senere sin tilståelse tilbage. Dommer John Deed må forsøge at finde frem til sandheden om mordet. Samtidig efterforsker Deed en gigantisk svindelsag, men han er oppe imod stærke kræfter, der ikke viger tilbage for beskidte tricks.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724013500 +0000" stop="20260724023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (188)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724023500 +0000" stop="20260724030500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien - vintagerejsen (2:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar Sicilien - vintageresan)
Rejsen fortsætter mod Sydfrankrig. I Pézenas, hvor gaderne myldrer med antikforrretninger, håber Marie at gøre nogle fund. Under en overnatning i Neffiès udlever søstrene drømmen om den franske idyl - et bed and breakfast skabt af svenskerne Yvonne og Micke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724030500 +0000" stop="20260724042000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724042000 +0000" stop="20260724050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Naturfotografen</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2020. 
(Fotobonden) 
Jostein føler sig mere og mere hjemme sammen med de vilde dyr i skoven, og han begynder at gøre klar til vinterens gæster. Men de høje temperaturer og manglen på sne gør ham urolig. Både for hans levebrød og konsekvenserne for naturen i fremtiden. Vil han kunne leve af at bygge fotoskjul i fremtiden - hvis klimaændringerne fortsætter?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724050000 +0000" stop="20260724051000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>I Rønne havn er der udsigt til, at rekordmange krydstogtsskibe lægger til kaj i år. Men skibene kan ikke koble til landstrøm, og derfor kører skibenes dieselmotorer stadig, når skibene ligger i havn. Og det giver store udledninger af blandt andet CO2.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724051000 +0000" stop="20260724063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724063000 +0000" stop="20260724063500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724063500 +0000" stop="20260724073000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>Det går den forkerte vej, når det gælder indbrud i private hjem. Hvad er det, der sker - og hvad kan du selv gøre for at undgå det? Gæstevært Mette Horn vil have os til at tale meget mere om sorgen over at miste et kæledyr. Hvorfor? Peter Hummelgaard er ny finansminister. Hvad vil han? Og hvad svarer han, når to vælgere stiller spørgsmål direkte til ham? Forfatter Michael Katz Krefeld skifter mordgåder ud med børnebøger. Hvorfor?
Aftenens værter er Johannes Langkilde og gæstevært skuespiller Mette Horn.

DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.105.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724073000 +0000" stop="20260724080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Madchokket (2:5)</title>
    <desc>Norsk madprogram fra 2019.
(Matsjokket)
Gamerkongen Noobwork bliver oprørt over den ekstremt store mængde bananer, som smides væk i Norge. Han beslutter sig for at gøre noget ved det.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724080000 +0000" stop="20260724085500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (195)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724085500 +0000" stop="20260724100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (196)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724100000 +0000" stop="20260724101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724101500 +0000" stop="20260724104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Ålegræs og cider</title>
    <desc>Det er ti år siden, at stråtaget stod færdigt på Kastaniegaarden og nu skal mønningen udskiftes, så Frank og Theresa går i gang med at sno ålegræs. Det har været et godt æble-år, og de mange liter cider skal omstikkes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724104500 +0000" stop="20260724113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den store juniorbagedyst (5:6) Tivoli &amp; churros!</title>
    <desc>Fem juniorbagere har nået semifinalen, og det skal fejres med en vild rutschebanetur i bageteltet! Der er nemlig tivoli-tema på programmet, og i den hemmelige udfordring betyder det, at semifinalisterne skal prøve kræfter med tivoli-snack nummer 1: Churros! Mesterværksudfordringen stiller store krav til deltagernes bagetekniske evner og sans for finish; de skal nemlig bage lækre lagkager, der oser af tivoli, og det udfordrer flere af deltagerne her lige inden finalen.
Vært: Jonas Madsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724113000 +0000" stop="20260724120000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2020 - Ikonisk arkitektur</title>
    <desc>Dansk arkitektur er kendt verden over, og nogle bygninger er så ikoniske, at de ligefrem bliver vartegn for de byer, de repræsenterer. Banen er igen kridtet op, når Lena Dahlgaard og Christian Torp dyster mod Lars Lyng og Kristine Virén om at finde den rigtige pris. Vi skal først til Aarhus' nye bydel Aarhus Ø, hvor vi skal se et byggeri tegnet af en af Danmarks nok mest kendte arkitekter, Bjarke Ingels. Derefter skal vi se endnu et ikonisk vartegn, når vi tager videre til Bølgen i Vejle, hvor vi skal se en penthouselejlighed i millionklassen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2019.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724120000 +0000" stop="20260724124000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender du typen? 2016 (5)</title>
    <desc>Hvilken kendt dansker bor med udsigt til en golfbane, har køkkenet fyldt med glaskander og elsker gakkede gangarter? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad og Flemming Møldrup regne ud, når de besøger et parcelhus i Haderslev, som hele to gange er blevet renoveret med hjælp fra en arkitekt.
Vært: Mads Steffensen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2015.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724124500 +0000" stop="20260724133500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Herlige Holland</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2021. 
(Wild Netherlands)
Intet andet land i Europa har samme forhold til havet som Holland. Bag den 2.000 km lange kystlinje ligger næsten halvdelen af landet under havets overfalde. Men moderne tiltag beskytter mod oversvømmelser, og nye landområder er blevet skabt. Her lever én af Europas største flokke af vilde heste, foruden ræve, sæler, fugle, kron- og dådyr, bævere og endda oddere. Naturen er vild og fascinerende. Og alt dette i et af de tættest befolkede lande i Europa.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724133500 +0000" stop="20260724150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2003.
(Judge John Deed)
Dommer Deeds ærkefjende sir Ian Rochester er rasende, da han hører, at Deed er udpeget som dommer i en kontroversiel sag mod et mobilselskab. For at få skovlen under Deed vender sir Ian sin opmærksomhed mod Deeds veninde Jo Mills. Jo bliver fremstillet i retten i en disciplinærsag, anklaget for at have et upassende forhold til Deed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724150500 +0000" stop="20260724160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen IX (7:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2020.
(Call the Midwife)
Søster Frances er i vildrede, da hun passer diabetikeren og cancerpatienten Albert. Hans kone nægter nemlig at tage imod mere hjælp, selv om hun både må tage sig af sin mand, sin gamle mor og sin datter, der er mor til en pige på tre og venter endnu et barn. Samtidig må sygeplejerske Crane og søster Hilda forsøge at håndtere en meget nervøs kommende far.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724160000 +0000" stop="20260724163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Sæson 9.
I aften får den nye skattejæger Lisa Rasmussen fra Antik, Form &amp; Design på Frederiksberg øje på noget, som hun har ledt efter længe. Mads Ejlersen og Jens Guldsmed-Thomsen fra Lykkegaard i Nordjylland tager på skattejagt på en nedlagt skole i Thy. Og Lasse Petersen fra Aabenraa Antikvitetshandel tager turen over Øresundsbroen for at jagte svensk guld.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724163000 +0000" stop="20260724170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724170000 +0000" stop="20260724180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FredagsTamTam</title>
    <desc>En fantastisk blanding af helt nye og klassiske tegnefilm for børn og deres forældre - det er god TamTam! Men nye afsnit af Smølferne og gensyn med Mesterlige Monsterbørn, Karlas fantalastiske klasse og Mystery Lane.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.29.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724180000 +0000" stop="20260724190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Anne og Anders vender hjem - kærlighed og kirsebærgrise</title>
    <desc>Anden etape går fra Sønderjylland over Rømø til Juelsminde. Og det bliver til et møde med både kærlighed og kirsebærgrise. Og et gensyn med en lykkelig barndom på en bakketop.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724190000 +0000" stop="20260724191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724191500 +0000" stop="20260724192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724192500 +0000" stop="20260724205000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fast Charlie</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 2023.
Charlie er lejemorder. Han har arbejdet for gangsterbossen Stan i 20 år. De er som far og søn og deler en kærlighed til italiensk mad. Da Stan og hele hans hold bliver likvideret af en rival, går Charlie på krigsstien. Hævn er en ret, der skal serveres rygende varm.
Medvirkende: Pierce Brosnan, Morena Baccarin, James Caan m.fl.
Instruktion: Phillip Noyce.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724205000 +0000" stop="20260724224000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dødbringende våben 2</title>
    <desc>Amerikansk actionkomedie fra 1989.
(Lethal Weapon 2)
Riggs og Murtaugh får deres sværeste opgave nogensinde, da de skal beskytte den mildt sagt irriterende Leo Getz mod hans tidligere arbejdsgivere - et sydafrikansk narkokartel. Leo fatter ikke situationens alvor og er glad for at "arbejde sammen med" rigtige politimænd. De får travlt med at opklare sagen, inden de selv kommer til at slå snakkesalige Leo ihjel.
Medvirkende: Mel Gibson, Danny Glover, Joe Pesci m.fl.
Instruktion: Richard Donner.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724224000 +0000" stop="20260724232500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Natmanden (3:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2022.
Maggie tvinges til at dele oplysninger, hun tidligere har hemmeligholdt for Wisting. Efterforskningen tager en helt ny drejning. Det kaster Wisting og Maggie ud på en ny jagt over grænsen til Sverige.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724232500 +0000" stop="20260725001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Natmanden (4:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2022.
I Sverige finder Wisting og Maggie et tidligere offer skjult bag falsk identitet. Sammen med svensk politi drages de ind i en voldsom politiaktion, men sagen ender, hvor den startede - i Larvik. Det endelige opgør bliver intenst og overraskende. Kan Maggie og Wisting stadig stole på hinanden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725001000 +0000" stop="20260725014000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Uforglemt (1:3)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2015.
(Unforgotten)
Et nedgravet skelet kommer frem i lyset, da et hus rives ned. Det bliver en sag for kriminalkommissær Cassie Stuart, der snart kommer på sporet af et 39 år gammelt mord. Efterhånden begynder fire mistænkte at tone frem: en præst, en socialarbejder, en nyudnævnt regeringsrådgiver og en invalid mand, der passer sin demente kone. De har allesammen hemmeligheder, men hvem af dem er morder?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725014000 +0000" stop="20260725024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (189)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725024000 +0000" stop="20260725031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien - vintagerejsen (3:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar Sicilien - vintageresan)
I flere år har Marie drømt om denne dag - endelig at møde den franske kunstner Pascale Palun. Søstrene besøger hendes eventyrlignende univers i Avignon. Det bliver et møde, der vækker følelser. Rejsen fortsætter via Cannes og videre til Milano. Der sker noget med en, når man rejser, og langt om længe får søstrene tid til at tale om de ting, de ellers aldrig taler om.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725031000 +0000" stop="20260725034000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725044500 +0000" stop="20260725051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drømmen om Nordsverige (5:6)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2024.
(Norrlandsdrömmar)
Der kommer gæster til de nordsvenske tilflyttere. Frank og Bertina får besøg af deres søn, og Taz' mor kommer forbi hele vejen fra Australien. Weynand og Daniellas datter, 13-årige Madison, fortæller, at hun har haft en barsk skolestart præget af mobning. Familjen Furter samler kræfter på Korsika efter en hård vinter med strålebehandlinger for Thomas.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725051500 +0000" stop="20260725053500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (9:15)</title>
    <desc>Rob Laintons tilbagevenden skaber usikkerhed på målmandsposten, mens ejerne må træffe en svær beslutning om holdlisten.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725053500 +0000" stop="20260725060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (10:15)</title>
    <desc>En af de mørkeste dage i Wrexhams historie nærmer sig, mens holdet forsøger at skifte fokus og opbygge en vindermentalitet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725060000 +0000" stop="20260725061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725061500 +0000" stop="20260725063500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alt forladt - Sindssygehospitalet</title>
    <desc>Et gammelt sindssygehospital ved Vordingborg gemmer på mange menneskeskæbner. De to Urban Explorers Jan Elhøj og Morten Kirckhoff går på opdagelse i de gamle stuer og finder fastspændingsbælter og elektrochokmaskiner, der fortæller om en svunden tid.
Tilrettelæggelse: Morten Steenstrup
Sendt første gang 14.01.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725063500 +0000" stop="20260725072000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre II (1:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2026.
(The Hardacres)
Arbejderklassefamilien Hardacre er blevet rige hinsides deres vildeste drømme. Nu står familien igen på tærsklen til store forandringer. Året er 1895. Familieoverhovedet Sam beslutter at udvide sin virksomhed. Hans kone, Mary, tilbyder voksenundervisning til dokhavnens ansatte. Sønnen Harry meddeler, at han har tænkt sig at gå ud af skolen. Og famiiens datter, Liza, møder en flot fremmed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725072000 +0000" stop="20260725081000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre II (2:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2026.
(The Hardacres)
Marys aftenundervisning plages af en hoven lærer. Kan hun finde en løsning? Sams nye forretningseventyr har svært ved at komme ordenligt i gang. Harry får en ny lærer, som forsøger at få ham over på sin side. Og Liza får en uventet gæst.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725081000 +0000" stop="20260725090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Veras store farvel</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2024.
(Vera, Farewell Pet)
En æra er forbi. Efter 14 år og ligeså mange sæsoner har den britiske skuespiller Brenda Blethyn besluttet at sige farvel til sin rolle som den erfarne og ligefremme kriminalinspektør Vera Stanhope. Her fortæller Blethyn og de andre medvirkende om deres frydefulde tid på serien. 'Vera' bygger på krimiforfatteren Ann Cleeves' romaner, og også hun lægger vejen forbi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725090000 +0000" stop="20260725100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kongeparrets guldbryllup - interview</title>
    <desc>Pernilla Månsson Colt interviewer det svenske kongepar på Öland i anledning af deres guldbryllup.
Svensk dokumentar fra 2026.
(Kungaparets guldbröllop - intervju)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725100000 +0000" stop="20260725101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725101500 +0000" stop="20260725103000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Troldspejlet: Den danske James Bond</title>
    <desc>Det nye danske James Bond-spil er blevet et internationalt hit. Jakob Stegelmann dykker ned i James Bonds tidligere uheldige karriere som spilfigur og undersøger, hvad danske IO Interactive har gjort rigtigt for at bryde forbandelsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725103000 +0000" stop="20260725113500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Anne og Anders vender hjem - kærlighed og kirsebærgrise</title>
    <desc>Anden etape går fra Sønderjylland over Rømø til Juelsminde. Og det bliver til et møde med både kærlighed og kirsebærgrise. Og et gensyn med en lykkelig barndom på en bakketop.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725113500 +0000" stop="20260725123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mille og dyrenes planet (1:2) Havene</title>
    <desc>Mille Gori tager os med på en rejse til verdens have for at blive klogere på, hvordan dyr lever og tilpasser sig for at overleve. For det er både isbjørne i det kolde nord og skildpadder på Costa Rica, der mærker konsekvenserne af plastikforurening og klimaforandringer. Undervejs møder Mille både eksperter og engagerede lokale, der arbejder for at give havet en sundere fremtid.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725123500 +0000" stop="20260725140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Monsters, Inc.</title>
    <desc>Amerikansk animationskomedie fra 2001.
Det elskelige monster Sullivan og hans vittige makker Mike arbejder på skræmmefabrikken Monsters, Inc. Her indsamler man børneskrig for at skaffe strøm til monsterverdenen Monstropolis. Men er der noget monstrene selv frygter, er det menneskebørn. Så der bliver kaos, da den lille pige Bøh ved et uheld havner i Monstropolis.
Danske stemmer: Peter Aude, Donald Andersen, Augusta Christiansen, Mads Mikkelsen m.fl.
Instruktion: Pete Docter, David Silverman, Lee Unkrich.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725140000 +0000" stop="20260725151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min søsters børn</title>
    <desc>Dansk familiefilm fra 2001.
Erik Lund er en anerkendt professor i børnepsykologi. Da hans søster og hendes mand tager på ferie, får han mulighed for at afprøve sine teorier i praksis. Han har nemlig tilbudt at passe hendes fem børn i deres faldefærdige hus, men ved bestemt ikke, hvad han har sagt ja til. Og snart kommer Erik Lunds teorier om fri opdragelse på en hård prøve.
Medvirkende: Peter Gantzler, Wencke Barfoed, Niels Olsen, Lotte Andersen m.fl.
Instruktion: Tomas Villum Jensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725151500 +0000" stop="20260725160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre II (3:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2026.
(The Hardacres)
Sam kæmper for sit liv. Mary frygter, at han har fået en dødelig influenza og sætter huset i karantæne. Joe er fast besluttet på at sætte sit præg på familiefirmaet. Liza sniger sig af sted for at holde et hemmeligt stævnemøde med Edward. Og Imelda giver Emma besked på at infiltrere Marys aftenundervisning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725160000 +0000" stop="20260725163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Giv os naturen tilbage II (4:8)</title>
    <desc>Danmarks dyr tørster, og Frank Erichsen jagter vand. I Mørke laver beboerne vandhuller. På Rødding Højskole skal der rejses penge til byens nye bæk, og på godset i Kalundborg vokser modstanden mod Oskars vilde drømmeprojekt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725163000 +0000" stop="20260725165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725165000 +0000" stop="20260725170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Et hus at komme til</title>
    <desc>"Et hus at komme til" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer ugens salme, og Jonas Winge Leisner synger.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.37.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725170000 +0000" stop="20260725180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alletiders Asien (5:7)</title>
    <desc>Der lever flere mennesker i Asien end i hele resten af verden tilsammen. Og der bliver stadig flere. Men menneskenes byer giver også enestående muligheder for de dyr, der vover sig ind i dem. Tag med ind til byerne, hvor tigre lurer i skyggerne på jagt efter husdyr. Kæmpeøgler stortrives i parkerne. Elefanter stopper trafikken for at kræve mad af bilisterne. Og næseaber tvinges til at komme meget tæt på menneskerne for at få fat på deres yndlingsblade. 
BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Asia)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725180000 +0000" stop="20260725190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (3:7) Storm og sult</title>
    <desc>Vikingekrigeren Heidi er presset af sult. Og da en storm rammer vildmarken får ekstrem-eventyreren Rasmus pludseligt travlt med at gøre sin bolig færdig. En deltager tager hjem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725190000 +0000" stop="20260725195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Robin Hood (2:10)</title>
    <desc>Adventure-dramaserie fra 2025.
Rob er tynget af sorg og glødende af raseri. Han tørster efter hævn, og da han dræber en af sheriffens mænd, er der ingen vej tilbage. Rob er fredløs og flygter dybt ind i Sherwoodskoven. Oprørstrangen brænder i ham. Manden, som verden vil lære at kende som Robin Hood, er født.
Medvirkende: Sean Bean, Connie Nielsen m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725195500 +0000" stop="20260725205000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Robin Hood (3:10)</title>
    <desc>Adventure-dramaserie fra 2025.
Marian ankommer til Eleonora af Aquitaines glitrende hof i London. Rob løber ind i den respektindgydende, men hjertevarme dusørjæger Lille John. Samtidig jagtes Rob af den utrættelige sherif. Og Robs situation bliver endnu mere anspændt, da fremmede dukker op i skoven for at indkassere dusøren på ham.
Medvirkende: Sean Bean, Connie Nielsen m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725205000 +0000" stop="20260725222000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Et familiemenneskes død</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2014.
(Vera: Death of a Family Man)
Liget af en mand, John Shearwood, fiskes op af floden. Johns kone troede, at han var på golfferie i Irland. I stedet viser det sig, at han arbejdede som meddeler for toldvæsenet, der mistænker en af hans kolleger for smugling. Og det er blot én af Johns mange hemmeligheder.
Vera Stanhope: Brenda Blethyn.
Joe Ashworth: David Leon.
Stella Shearwood: Maibritt Saerens.
Instruktion: David Richards.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725222000 +0000" stop="20260725235000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Uforglemt (2:3)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2015.
(Unforgotten)
Kriminalkommissær Cassie Stuart efterforsker et 39 år gammelt mord. Sporene peger i retning af fire forskellige mistænkte: en præst, en socialarbejder, en regeringsrådgiver og en invalid mand, der passer sin demente kone. De har allesammen hemmeligheder, der ikke tåler dagens lys. Men hvem af dem myrdede den 17-årige Jimmy Sullivan?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725235000 +0000" stop="20260726005000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Shetland VIII (4:6)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2023.
Calder og Tosh har anholdt en mistænkt. Men var hans bizarre begravelsesritual en kærlighedshandling eller et forsøg på at skaffe sig med bevismateriale? I den mistænktes hus finder politiet breve med det gådefulde symbol. Er den mystiske penneven medskyldig i Ellens død?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726005000 +0000" stop="20260726022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (8)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2002.
(Judge John Deed)
Deed er dommer i en sag, hvor en ung advokat forsvarer sig selv og sine to søskende. De tre er anklaget for at have betalt en indbrudstyv for at myrde deres forældre. Samtidig genoptager Deed sin affære med Francesca Rochester. Han ved ikke, at Francesca måske har en skjult dagsorden. Deeds datter, Charlie, afslører, at hun er gravid, men far og datter er ikke enige om, hvad hun skal stille op.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726022000 +0000" stop="20260726025000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien - vintagerejsen (4:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar Sicilien - vintageresan)
I flere år har Marie drømt om at besøge den store møbelmesse i Milano - og nu er hun der endelig! Vil hun elske eller hade det? I Milano bor også fotokunstneren Patricio Reig, som Marie er nysgerrig efter. Marie og Susanne besøger ham i hans hjem, og søstrene bliver budt på en glad overraskelse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726025000 +0000" stop="20260726032000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726043000 +0000" stop="20260726050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drømmen om Nordsverige (6:6)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2024.
(Norrlandsdrömmar)
Vi har fulgt de fem familier gennem et år. Hvad har været sjovest, og hvad har været sværest? Lilian og Taz skal giftes, men vil det lykkes dem at holde det hemmeligt for Taz' mor? Daniella har endelig fået sin far til at rejse til Sverige, men vil han blive i landet?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726050000 +0000" stop="20260726052500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (11:15)</title>
    <desc>Wrexhams kvindehold kæmper for oprykning og forsøger samtidig at sætte tilskuerrekord på stadion Racecourse Ground.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726052500 +0000" stop="20260726060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (12:15)</title>
    <desc>Wrexham og Notts County tørner sammen i sæsonens største opgør i National League.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726060000 +0000" stop="20260726061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726061500 +0000" stop="20260726070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mit liv som kaktus</title>
    <desc>Amerikansk naturdokumentar fra 2023.
(Cactus Hotel)
I Sonora-ørkenen i Arizona står en gigantisk kaktus. Den er næsten 15 meter høj og lige så gammel som metusalem. Den majestætiske skyskraber tilbyder mad, vand, ly og beskyttelse mod den varme ørkenvind for områdets vilde dyr. Hver gæst er unik og har udviklet fantastiske overlevelsesstrategier. Og der er altid fuldt booket i det kæmpestore eksklusive ørkenhotel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726070500 +0000" stop="20260726080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nordamerikas kæmpesøer (3:3)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2023.
(Great Lakes Untamed)
Foråret ved De Store Søer i Nordamerika er fyldt af vidundere og mysterier. Tsunamier af is og glødende sten vidner om, hvordan disse gigantiske søer blev dannet af gletsjere. Salamandere, der udfører fotosyntese, ulve, der fisker og farverige fisk, der jager i luften. Dyrelivet ved De Store Søer har unikke måder at tilpasse sig foråret på.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726080000 +0000" stop="20260726090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sommergudstjeneste</title>
    <desc>Gudstjeneste fra Københavns Domkirke. Liturg og prædikant er præst Steffen Ringgaard Andresen. Gudstjenesten transmitteres via fastmonterede kameraer i kirken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726090000 +0000" stop="20260726094500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ukendt arving II (6:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
(Ukjent arving)
Svein Olav blev født under krigen, men i morens testamente står der, at hun ikke har nogen livsarvinger. Et lukket arkiv skjuler familiens mørke historie.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726094500 +0000" stop="20260726100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjælp, jeg har fået en træbåd (3:6)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2023.
(Mickes båt)
Tiden flyver, og Mickes to-do-liste over ting, der skal fikses på Moster Jann, er lang. Han sliber flagspillet, får mere at vide om det unikke ved svenske træbåde og bådklubber og når også at møde naboer på bådklubben. Blandt andre Felicia, som har nul kendskab til både, men som alligevel har vovet at anskaffe sig en træbåd.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726100000 +0000" stop="20260726101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726101500 +0000" stop="20260726103000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>P3 Essensen: AI overtager måske dit job hurtigere end du tror</title>
    <desc>Det sker, mens du ser den her video. Kunstig intelligens, der erstatter mennesker i flere og flere jobs. Og med en udviklilng, der går så stærk, stiller P3 Essensen spørgsmålet: Bliver vi alle erstattet af AI i fremtiden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.66.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726103000 +0000" stop="20260726113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I hus til halsen XII: Bordtennis og 600 ugler</title>
    <desc>Jan var død. Men han har overlevet både et biluheld og et hjertestop ved at kæmpe sig stædigt frem. Nu har han brug for hjælp til at få solgt sit hus, for han har ikke penge til at blive boende, og huset gør ham ensom. 
Værterne Line Franck, Dennis Lindequist og Kalle Thesbjerg kommer Jan til undsætning, og de får hjælp af hans venner, naboer og en motorcykelklub.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726113000 +0000" stop="20260726120000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Store kanoner (3:6) Langbue versus armbrøst</title>
    <desc>Nationalmuseets direktør, Rane Willerslev, og rapperen Marc Johnson forlader deres moderne liv og rejser tilbage til middelalderen. Her mødes de i duel med to af Hundredårskrigens mest frygtede våben: den brutale armbrøst og den klassiske langbue. Men blæsten driller, og presset er stort - for taberen ender i gabestokken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726120000 +0000" stop="20260726123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner (4:7) Bagsiden af den kinesiske medalje</title>
    <desc>Jan og Morten kaster sig ud i deres sidste etape i Kina, og det bliver et anderledes kig på den bragende udvikling landet er midt i. For når den ene skyskraper skyder op efter den anden, hvordan holder man så fast i kulturen?
Jan og Morten ser på nogle af de konsekvenser, der er ved et land, hvor innovation og økonomi er i højsædet, når de udforsker de gamle bydele med frygt for at blive kørt ned af scooterbude,</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726123000 +0000" stop="20260726133000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (3:7) Storm og sult</title>
    <desc>Vikingekrigeren Heidi er presset af sult. Og da en storm rammer vildmarken får ekstrem-eventyreren Rasmus pludseligt travlt med at gøre sin bolig færdig. En deltager tager hjem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726133000 +0000" stop="20260726142500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Robin Hood (2:10)</title>
    <desc>Adventure-dramaserie fra 2025.
Rob er tynget af sorg og glødende af raseri. Han tørster efter hævn, og da han dræber en af sheriffens mænd, er der ingen vej tilbage. Rob er fredløs og flygter dybt ind i Sherwoodskoven. Oprørstrangen brænder i ham. Manden, som verden vil lære at kende som Robin Hood, er født.
Medvirkende: Sean Bean, Connie Nielsen m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726142500 +0000" stop="20260726151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Robin Hood (3:10)</title>
    <desc>Adventure-dramaserie fra 2025.
Marian ankommer til Eleonora af Aquitaines glitrende hof i London. Rob løber ind i den respektindgydende, men hjertevarme dusørjæger Lille John. Samtidig jagtes Rob af den utrættelige sherif. Og Robs situation bliver endnu mere anspændt, da fremmede dukker op i skoven for at indkassere dusøren på ham.
Medvirkende: Sean Bean, Connie Nielsen m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726151500 +0000" stop="20260726160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre II (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2026.
(The Hardacres)
Sam og Mary beslutter at holde bal for tjenestefolkene. Liza og Edwards forhold blomstrer, men Ma stoler ikke på Edward. Hun beder Callum kigge ham efter i sømmene. Harry beslutter at skrive et brev til mr. Lewis for at fortælle ham om sine følelser.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726160000 +0000" stop="20260726163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spise med Price: Mad med sprut i</title>
    <desc>Denne episode er virkelig ikke for børn og sarte sjæle, der er nemlig alkohol i alle retter. Uden undtagelse. Vi har en sand sprut-klassiker "Penne a La Vodka", den danske favorit: "Whisky Sauce og slutter af med det internationale mesterværk "Tipsy Cake", som er ufattelig krævende og ufattelig god. Opgaven er så omfattende at Brødrene Price får hjælp af smeden Buller og hans lærling Ingeborg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">16.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726163000 +0000" stop="20260726165800 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726165800 +0000" stop="20260726170500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Det søde liv - Citronpandekager</title>
    <desc>Mette Blomsterberg inspirerer dig til at gå i gang med at lave dejlige desserter og kager.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726170500 +0000" stop="20260726175500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Chimpansernes hemmeligheder</title>
    <desc>De opfører sig som mennesker. Går på to ben, fremstiller våben, søger ly i huler og bruger redskaber til at fiske efter termitter. Chimpanserne i Fonogoli i Senegal har en række adfærdsformer, som måske rummer spor til forståelsen af menneskets udvikling. I mange år mente man, at det var umuligt at komme tæt på dem. Men et forskerhold ledet af antropologen Jill Pruetz har fået enestående adgang til chimpansernes skjulte verden. 
Britisk dokumentar fra 2025.
(Humanlike - The Chimps of Fongoli)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726180000 +0000" stop="20260726190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrenes Danmark (1:4) Livet i mørket</title>
    <desc>Mørket er ikke tomt - det er levende. Vicky Knudsen følger gråsælen ind i en verden, hvor lyset forsvinder, og nye sanser tager over. Her finder dyrene vej gennem vibrationer, kompas og usynlige signaler, der gør natten lige så tydelig som dagen. Et møde med en verden, der gemmer sig lige foran os, og som først viser sig, når vores synssans giver slip.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726190000 +0000" stop="20260726191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726191500 +0000" stop="20260726194500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sportsmagasinet</title>
    <desc>Sportsmagasinet bringer dig helt tæt på de største danske sportsnavne, viser dig det bedste fra Superligaen og giver perspektiv på de største historier og begivenheder i både dansk og international sport.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726194500 +0000" stop="20260726203500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Secret Service (1:5)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2026.
Den britiske agent Kate Henderson er på mission i Malta. Her får hun opsnappet ny information. Den britiske premierminister har fået cancer og planlægger at trække sig - og Rusland har en spion placeret, der kan tage hans plads. Det er en sprængfarlig nyhed. Men kan MI6 stole på oplysningerne? Eller laver russerne numre med dem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726203500 +0000" stop="20260726210500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Snydt til at smugle i Dubai (3:5)</title>
    <desc>Karl og hans venner sidder fængslet i Dubai. Da flere medfanger bliver løsladt, få dage efter anholdelsen, håber Karl, at hans egen frihed er nær. Men da den britiske ambassade endelig besøger ham, får han besked om anklagerne mod sig. Nyheden er knusende: Karl risikerer dødsstraf. Nu handler kampen ikke længere kun om at komme hjem - men om at slippe ud af Dubai i live. 
BBC-dokumentarserie fra 2024.
(High: Surviving a Dubai Drugs Bust)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726210600 +0000" stop="20260726215000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nattog mod døden (1:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Nightsleeper)
Nattoget fra Glasgow til London bliver hacket. Passagererne er fanget om bord - deriblandt politimanden Joe. Mens toget drøner af sted mod katastrofen, lykkes det Joe at komme i kontakt med cybersikkerhedsdirektøren Abby. Sammen kaster de sig ud i et kapløb med tiden for at stoppe toget og afsløre den mystiske hacker, inden det er for sent.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726215000 +0000" stop="20260726222000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alt for klubben (2:5) - Presset stiger</title>
    <desc>Adam får chancen for at vise, at han kan mere end Dorsia. Men mens han kaster sig over en ny klub, står Katinka tilbage med presset alene. I nattelivet er der kort vej fra stjerne til skuffelse, og hver weekend bliver en ny prøve: Kan de levere - eller bliver de overhalet?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726222000 +0000" stop="20260726231000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stikkeren (1:3)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2025.
(Dokument inifrån: Golaren)
Han sælger narko for Foxtrot-netværket, men nægter at hjælpe med at myrde bandebossens slægtning. Midt under den blodige voldsbølge henvender han sig i stedet til politiet. I en lejlighed med to håndlangere satser han alt på, at indsatsstyrken griber ind. Han er bandemedlemmet, der blev stikker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726231000 +0000" stop="20260727004000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Gunvald</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2015.
(Beck - Gunvald)
En journalist findes mishandlet til døde i sit hjem. Nogle fingeraftryk, der tilhører en berygtet inkassator, fanger Martin Becks opmærksomhed. Men sagen tager en chokerende drejning, og pludselig står den erfarne politimand og hans kolleger over for deres hidtil største udfordring.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727004000 +0000" stop="20260727014500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Podcast-mordet, der rystede verden (2:5)</title>
    <desc>Hviler sagen kun på én mands ord? Adnans klassekammerat Jay Wilds hævder, at han hjalp Syed med at begrave Hae Min Lees lig. Hans vidneudsagn er det eneste bevis, der direkte knytter Adnan til mordet. Men jo dybere der graves i sagen, jo flere spørgsmål opstår der om hans troværdighed og rolle i efterforskningen. Er hans vidneudsagn nøglen til sandheden - eller er det afgivet under pres?
Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(The Case Against Adnan Syed)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727014500 +0000" stop="20260727024500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (190)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727024500 +0000" stop="20260727025000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727041500 +0000" stop="20260727045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Naturfotografen</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2020. 
(Fotobonden) 
Jostein er på sporet af den mystiske los, men den er meget sky og derfor svær at fange på kamera. Jostein tjekker et af sine vildtkameraer for at se, om det har filmet lossens færden. Maj-Lena træner sine hyrdehunde i den dybe sne, men det er en stor udfordring både for hende og hundene.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727045500 +0000" stop="20260727050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727050000 +0000" stop="20260727051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727051500 +0000" stop="20260727063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727063000 +0000" stop="20260727065000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ren teknologi: Farvel til benzin</title>
    <desc>Fremtidens brændstof bliver ikke suget op fra undergrunden. Den bliver suget ud af luften. Med grøn strøm kan vi blande de ressourcer, vi har mange af og skabe CO2-fri brændstof til vores fly og skibe. Men er det realistisk?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727065000 +0000" stop="20260727071500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Madchokket (3:5)</title>
    <desc>Norsk madprogram fra 2019.
(Matsjokket)
Radioværterne Ronny og Tuva får et chok, da de ser, hvor mange grøntsager der bliver kasseret, fordi de har den forkerte form og størrelse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727071500 +0000" stop="20260727081000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alletiders Asien (5:7)</title>
    <desc>Der lever flere mennesker i Asien end i hele resten af verden tilsammen. Og der bliver stadig flere. Men menneskenes byer giver også enestående muligheder for de dyr, der vover sig ind i dem. Tag med ind til byerne, hvor tigre lurer i skyggerne på jagt efter husdyr. Kæmpeøgler stortrives i parkerne. Elefanter stopper trafikken for at kræve mad af bilisterne. Og næseaber tvinges til at komme meget tæt på menneskerne for at få fat på deres yndlingsblade. 
BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Asia)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727081000 +0000" stop="20260727090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores græske drømmehjem (1:6)</title>
    <desc>Canadisk dokumentarserie fra 2023.
(Home Greek Home)
Tv-vært Sarah Moore har altid drømt om at få et hus på den græske ø Skiathos. Nu har hun købt et hus online uden at have set det. Her følger vi Sarah og hendes familie, mens de ser huset for første gang og opdager de mange komplikationer ved det omfattende renoveringsprojekt i et land med forskellige byggeregler og -forskrifter. Kan hun forvandle huset fra en faldefærdig ruin til et fantastisk familiested?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727090000 +0000" stop="20260727100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (197)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens mest kendte antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendisser i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727100000 +0000" stop="20260727101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727101500 +0000" stop="20260727104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Tømmer og nyt lys</title>
    <desc>Frank er kommet til at købe en masse træstammer, og de skal skæres op, inden de rådner. Møllehuset skal have ny belysning, og selvom Frank er lidt betænkelig ved moderne LED lys, så er Kastaniegaarden jo ikke noget friluftsmuseum.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727104500 +0000" stop="20260727113500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den store juniorbagedyst (6:6) Finale med gemmeleg, glitter og overraskelser</title>
    <desc>Det er tid til at finde vinderen af Den store juniorbagedyst 2026! 
Finalisterne bliver udfordret maksimalt i den sidste hemmelige udfordring, hvor sidste års vinder; Ea, står bag en finalekage, der sætter alles evner på prøve!
I årets sidste bagning er alt på spil, når deltagerne skal forsøge at gøre det allersidste og altafgørende indtryk på dommerne med et finalemesterværk, der rummer både glimmer og en overraskelse.
Til sidst kommer dommerparret Katrine Foged Thomsen og Markus Grigo på en ualmindelig svær opgave, når de skal beslutte hvilken juniorbager, der har gjort sig fortjent til det ærefulde trofæ og titlen som vinder af Den Store Juniorbagedyst 2026.
Vært: Jonas Madsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727113500 +0000" stop="20260727120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2020 - Fynsk landidyl</title>
    <desc>Stråtag, bindingsværk og landidyl. Fyn er fin, og det er de to landejendomme, vi skal se på i denne omgang også. Lena Dahlgaard og Mira Lie Nielsen kæmper mod Lars Lyng og Kristine Virén, når der skal gættes, hvad fynsk landstemning er værd. Turen går først til Søndersø på Nordfyn, hvor vi skal se en stråtækt bindingsværk-ejendom med egen sø. Idyllen fortsætter, når vi tager videre til endnu en landejendom uden for Bogense, hvor køberne har skiftet en lille lejlighed i Odense ud med åbne vidder, hunde, får og høns.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2019.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727120500 +0000" stop="20260727125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender du typen? 2016 (6)</title>
    <desc>Livsstilseksperterne Anne Glad og Flemming Møldrup skal i aftenens program regne ud, hvilken kendt dansker der både spiser hindbærproteinkugler og bland selv-slik. Der er masser af fristende lækkerier i den hemmelige hovedpersons hjem, og da Flemming Møldrup bliver taget med hånden i kagedåsen, tilbyder han at dele rovet.
Vært: Mads Steffensen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2015.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727125000 +0000" stop="20260727142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (11)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2003.
(Judge John Deed)
John Deeds fjender i advokatstanden rotter sig sammen for at skubbe både ham og Jo Mills ud i kulden. Sir Monty Everard overtager sagen mod den politisk donator James Brooklands, der har kørt en mor og to børn ihjel. Da han idømmer Brooklands en mild straf, beskylder Deed ham i al offentlighed for at være korrupt. Sir Monty giver igen - og det går ud over Jo.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727142000 +0000" stop="20260727151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen IX (8:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2020.
(Call the Midwife)
Shelagh modtager foruroligende nyheder fra adoptionsbureauet i Hongkong. Nogen fra Mayas fortid er kommet til England, og vedkommende vil gerne se den lille pige.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727151500 +0000" stop="20260727153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727153000 +0000" stop="20260727160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline: Clement møder Margrethe Vestager</title>
    <desc>Verden er ikke, hvad den var, og fortiden kan pludselig synes fjern. I disse sommerudgaver af Deadline undersøger vi gennem portrætsamtaler, hvor vi kommer fra - og hvor vi er på vej hen. Dagens gæst er Margrethe Vestager.
Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.111.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727160000 +0000" stop="20260727163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Sæson 9.
I aften i Skattejægerne er Margit og Jesper fra Damgaard-Lauritsen Antik i Odense på jagt efter sølv i hovedstadsområdet. Rekvisitøren Sussie Vig fra det Kongelige Teater bliver sendt på skattejagt efter noget så særligt som den hellige gral. Og Søren Falk fra Quriosa på Nørrebro finder retro lækkerier i Næstved. Faktisk så mange, at det bliver svært at få dem med hjem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727163000 +0000" stop="20260727165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727165000 +0000" stop="20260727170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727170000 +0000" stop="20260727180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.106.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727180000 +0000" stop="20260727190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I hus til halsen XII: Brandmænd og bryllup</title>
    <desc>De blev forelskede mellem brandslanger og pumpevogne. Men indsatslederen Dorthe og brandmanden Morten kan ikke blive gift, før huset bliver solgt. Så de nordjyske brandmænd rykker ud, og værterne Line Franck, Dennis Lindequist og Kalle Thesbjerg har en plan, der kan gøre brylluppet til virkelighed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727190000 +0000" stop="20260727191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727191500 +0000" stop="20260727194500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Christiania (1:3) En flok teenagere, der har fået en by</title>
    <desc>En forladt kaserne, en håndfuld drømmere og en radikal idé om frihed. Sådan begynder historien om Christiania.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727194500 +0000" stop="20260727204500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Capture (6:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2019.
Rachel slutter sig sammen med Shaun i håb om at afsløre Korrektion. Men Napier er et skridt foran. Shauns fremtid og nationens retssystem afhænger af én person. Rachel må træffe en svær beslutning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727204500 +0000" stop="20260727213000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (13:15)</title>
    <desc>Familien betyder alt for spillerne og resten af Wrexham A.F.C. Vi kommer helt tæt på personerne bag kulisserne - samt forældre, børn og partnere til nøglefigurerne i klubben.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727213000 +0000" stop="20260727220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Snydt til at smugle i Dubai (3:5)</title>
    <desc>Karl og hans venner sidder fængslet i Dubai. Da flere medfanger bliver løsladt, få dage efter anholdelsen, håber Karl, at hans egen frihed er nær. Men da den britiske ambassade endelig besøger ham, får han besked om anklagerne mod sig. Nyheden er knusende: Karl risikerer dødsstraf. Nu handler kampen ikke længere kun om at komme hjem - men om at slippe ud af Dubai i live. 
BBC-dokumentarserie fra 2024.
(High: Surviving a Dubai Drugs Bust)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727220000 +0000" stop="20260728000500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Green Knight</title>
    <desc>Amerikansk adventure-drama fra 2021.
Kong Arthurs frygtløse nevø sir Gawain sætter sig for at dræbe den enorme og mytiske Grønne Ridder. På sin færd slås den stædige Gawain mod genfærd, kæmper og tyve og begynder en dybere rejse ind i sig selv for at finde ud af, hvad det egentlig er, han kæmper for.
Medvirkende: Dev Patel, Alicia Vikander, Joel Edgerton m.fl.
Instruktion: David Lowery.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728000500 +0000" stop="20260728013500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (9)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2002.
(Judge John Deed)
Jason på 15 har brug for et nyt hjerte, men han vil hellere dø end drage nytte af lægemidler, der er udviklet ved hjælp af dyreforsøg. Jasons forældre er desperate efter at redde deres søn, men Jason ønsker ikke at blive opereret. Jason er stadig mindreårig, så han kan ikke selv få lov at træffe beslutningen. Den må dommer John Deed træffe - og det bliver en af de sværeste i hans karriere.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728013500 +0000" stop="20260728023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (191)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728023500 +0000" stop="20260728030500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien - vintagerejsen (5:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar Sicilien - vintageresan)
Marie og Susanne er nået til Rom. Her venter Malin Persson, som har boet 11 år i bydelen Trastevere. Nu vil hun vise de to søstre det bedste af byen. De skal blandt andet nå at besøge Roms største antikmarked. Efter dagene i Rom fortsætter rejsen mod syd. Næste stop bliver et kloster uden for Napoli.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728030500 +0000" stop="20260728031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728042000 +0000" stop="20260728050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Naturfotografen</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2020. 
(Fotobonden) 
Det er forår, og Jostein begiver sig ud i skoven for at se, hvordan de vilde dyr har klaret vinteren. Sneen er væk, og det gør det umuligt at følge lossens spor, men Jostein er på udkig efter et andet forsigtigt dyr: måren.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728050000 +0000" stop="20260728051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728051500 +0000" stop="20260728063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728063000 +0000" stop="20260728065000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ren teknologi: Mere grøn strøm, tak!</title>
    <desc>I Danmark kan vi godt lide at prale med, at vi har den grønne førertrøje stukket helt ned i bukserne. Men hvis vi tager klimaklaphatten af, så kræver fremtiden langt mere grøn strøm end vi har i dag. Især på verdensplan. Har vi teknologierne klar og kan vi nå at bygge nok af det?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728065000 +0000" stop="20260728071500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Madchokket (4:5)</title>
    <desc>Norsk madprogram fra 2019.
(Matsjokket)
Freestyle-skiløberen Tiril Sjåstad Christiansen er chokeret over, hvor meget brød der bliver smidt ud. Kokken Christer viser, hvordan tørt brød kan blive rigtig godt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728072000 +0000" stop="20260728081000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.106.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728081000 +0000" stop="20260728090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores græske drømmehjem (2:6)</title>
    <desc>Canadisk dokumentarserie fra 2023.
(Home Greek Home)
Byggeriet er under pres, for der er kun fem uger til den græske turistsæson begynder - og støjende byggearbejde er forbudt i sommermånederne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728090000 +0000" stop="20260728100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (198)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728100000 +0000" stop="20260728101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728101500 +0000" stop="20260728104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Kunsten at stakke</title>
    <desc>Franks nyskårede tømmer skal oplagres, og det er supervigtigt, at det kommer til at ligge lige og ensartet med masser af luft imellem og med tag over. Den gamle mistbænk skal hovedrenoveres, så musene ikke kan komme ind.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728104500 +0000" stop="20260728111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Madnørderne - Nuggets, leverpostej og tang</title>
    <desc>Sprøde, varme nuggets er altid et hit. Men kan man lave sine egne nuggets præcis som dem fra fastfood-kæderne? Det tester madnørd og youtuber Jacob Jørgsholm. Køkkenchefen Emilie Qvist Kjærgaard vil høste tang i Limfjorden og lave næringsrig og klimavenlig mad af den. Og så giver slagter Michael Museth tips og tricks til en friskbagt, hjemmelavet leverpostej. 
I 'Madnørderne' kan du møde nogle af de mest passionerede og nørdede mennesker i Danmark, der alle brænder for madlavning. De vil inspirere dig til at gå på opdagelse ude i naturen og hjemme i dit køkken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728111500 +0000" stop="20260728113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I haven med Søren Ryge: Havens træer</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728113000 +0000" stop="20260728120000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2020 - Fra lejer til ejer</title>
    <desc>Boligkøb er som regel en stor beslutning, men ekstra stor er den, når det er første gang. Det kan nemlig være lidt af en omvæltning at gå fra at være lejer til ejer. Lena Dahlgaard og Mira Lie Nielsen er oppe imod Lars Lyng og Kristine Virén, når der skal gættes pris på typiske førstegangskøb i Odense-området. Vært, Tina Müller, tager os først med til landsbyen Fangel uden for Odense, hvor vi skal se en murermestervilla, der fik et ungt par til at kaste sig ud i første huskøb. Derefter skal vi ind til Odense, hvor vi skal se et rækkehus, der fik et par på 30 år til at skifte lejeboligen ud med flere kvadratmeter og egen have.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2019.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728120000 +0000" stop="20260728124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender du typen? 2016 (7)</title>
    <desc>I aftenens udsendelse skal livsstilseksperterne Anne Glad og Flemming Møldrup regne ud, hvilken kendt dansker der har istandsat et 240 kvm loftsrum på Christianshavn. Hovedpersonen mener selv, man ikke kan sige noget om typen, der bosætter sig på Christianshavn, men livsstilseksperterne forsøger alligevel at spore sig ind på den kendte danskers navn ved at gå på opdagelse i de mange personlige ting, han omgiver sig med.
Vært: Mads Steffensen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2015.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728124500 +0000" stop="20260728142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (12)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2003.
(Judge John Deed)
Et parlamentsmedlem, Alan Roxborough, anklages for mordforsøg på sin elsker. John Deed bliver dommer i sagen, der hurtigt tager en drejning. Roxborough efterforskede mistænkelige dødsfald i våbenindustrien, og Deeds ven, politimanden Row, antyder, at politikeren er offer for en sammensværgelse, der skal lukke munden på ham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728142000 +0000" stop="20260728151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen IX (9:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2020.
(Call the Midwife)
Dr. Kevin McNulty udfører en vellykket tangforløsning, men miss Higgins holder stadig skarpt øje med ham. Samtidig modtager fødeklinikken under stor festivitas den længe ventede kuvøse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728151500 +0000" stop="20260728153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728153000 +0000" stop="20260728160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline: Clement møder Henrik Dahl</title>
    <desc>Verden er ikke, hvad den var, og fortiden kan pludselig synes fjern. I disse sommerudgaver af Deadline undersøger vi gennem portrætsamtaler, hvor vi kommer fra - og hvor vi er på vej hen. Dagens gæst er Henrik Dahl. Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.112.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728160000 +0000" stop="20260728163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Sæson 9.
I aften i Skattejægerne tager Søren Falk fra retrobutikken Quriosa i København alle salgstricks i brug, når der skal sælges ud af en fyldt butik. Antikvitetshandlerne Rikke Fog og Frede Rasmussen fra Kildevang Antik jagter svenske skatte på en antikmesse i Malmø. Og Hos Søren Sørensen fra Læborg Autohandel skal der meget alternative forhandlingsmetoder til, når der skal handles pris på en veteranbus.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728163000 +0000" stop="20260728165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728165000 +0000" stop="20260728170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728170000 +0000" stop="20260728180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.107.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728180000 +0000" stop="20260728183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Store kanoner (4:6) AK-47 versus M16</title>
    <desc>Riga danner rammen om et vaskeægte opgør mellem øst og vest, når Rane Willerslev og Marc Johnson mødes i duel med automatvåbnene AK-47 og M16 - præcis som de stod over for hinanden under Vietnam-krigen. Har den robuste Kalashnikov en skjult fordel, eller kan den amerikanske M16 skyde sig til sejren og redde taberen fra en iskold straf med kurs mod Sibirien?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728183000 +0000" stop="20260728190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Prinsesse i Alanya (3:6) Du lever kun én gang</title>
    <desc>Ida og Janine har en vild uge i Alanya. Ida har en flirt kørende med Mohammad, som arbejder på Bar Street - ender det mon med et kys? Filicia og Süleyman fejrer, at de har været kærester i 1,5 år, de drømmer om en fremtid sammen, men hvor skal de bo - I Tyrkiet eller i Danmark?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728190000 +0000" stop="20260728191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728191500 +0000" stop="20260728200500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stikkeren (2:3)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2025.
(Dokument inifrån: Golaren)
Han vågner i arresten efter at have hjulpet politiet med at forhindre et mord i Foxtrot-konflikten. Nu frygter han bandenetværkets hævn. Men i stedet for at tage imod politibeskyttelse flygter han - og forsøger at løse situationen med hjælp fra andre kriminelle. Hvordan skal han igen få samfundets hjælp? Og hvor kan han skjule sig?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728200500 +0000" stop="20260728203500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Heksejagt: Under kongens åbne øjne</title>
    <desc>Næsten tusind af Christian d. 4.'s egne undersåtter ender i 1600-tallet på bålet - dømt for hekseri. Mange pines og tortureres i hans fangekælder. Han underskriver en lov, der får hekseforfølgelserne til at eksplodere i antal, og jo ældre han bliver, jo mere blander han sig personligt i heksesagerne. Historiker Emma Paaske undersøger, hvad kongen udsatte heksene for - og hvorfor.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728203500 +0000" stop="20260728212000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Kidnapningen (1:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2024.
Seksårige Clifford Greenwood forsvinder sporløst fra sit hotelværelse. Næste morgen findes en af hotellets ansatte død. Clifford er britisk statsborger, og politimanden William Wisting er under enormt pres for at opklare mordet og finde drengen, inden det er for sent.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728212000 +0000" stop="20260728220500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Kidnapningen (2:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2024.
Cliffords familie modtager et krav om løsesum og en kryptisk besked. Sporene peger mod en tidligere forretningspartner til Cliffords bedstefar, hotelejeren Olav. Er Clifford blevet bortført som hævn? Wistings datter, Line, møder sin eks, Tommy, og opdager, at han er faldet i meget dårligt selskab.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728220500 +0000" stop="20260728223000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (14:15)</title>
    <desc>Mens oprykningen stadig er uafklaret, forsøger ejerne at løfte klubbens profil med hjælp fra venner og sponsorer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728223000 +0000" stop="20260728232000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Secret Service (1:5)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2026.
Den britiske agent Kate Henderson er på mission i Malta. Her får hun opsnappet ny information. Den britiske premierminister har fået cancer og planlægger at trække sig - og Rusland har en spion placeret, der kan tage hans plads. Det er en sprængfarlig nyhed. Men kan MI6 stole på oplysningerne? Eller laver russerne numre med dem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728232000 +0000" stop="20260729002000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Capture (6:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2019.
Rachel slutter sig sammen med Shaun i håb om at afsløre Korrektion. Men Napier er et skridt foran. Shauns fremtid og nationens retssystem afhænger af én person. Rachel må træffe en svær beslutning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729002000 +0000" stop="20260729014500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Uforglemt (2:3)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2015.
(Unforgotten)
Kriminalkommissær Cassie Stuart efterforsker et 39 år gammelt mord. Sporene peger i retning af fire forskellige mistænkte: en præst, en socialarbejder, en regeringsrådgiver og en invalid mand, der passer sin demente kone. De har allesammen hemmeligheder, der ikke tåler dagens lys. Men hvem af dem myrdede den 17-årige Jimmy Sullivan?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729014500 +0000" stop="20260729023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores græske drømmehjem (1:6)</title>
    <desc>Canadisk dokumentarserie fra 2023.
(Home Greek Home)
Tv-vært Sarah Moore har altid drømt om at få et hus på den græske ø Skiathos. Nu har hun købt et hus online uden at have set det. Her følger vi Sarah og hendes familie, mens de ser huset for første gang og opdager de mange komplikationer ved det omfattende renoveringsprojekt i et land med forskellige byggeregler og -forskrifter. Kan hun forvandle huset fra en faldefærdig ruin til et fantastisk familiested?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729023500 +0000" stop="20260729033500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (192)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729033500 +0000" stop="20260729034500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729042000 +0000" stop="20260729050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Naturfotografen</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2020. 
(Fotobonden) 
Jostein bruger en kamufleret og specialbygget tømmerflåde for at få det perfekte billede af en fiskeørn på jagt. Men han må vente lang tid på det helt rigtige øjeblik. Det er også en spændende tid for Maj-Lena. Hun tager til regionsmesterskab med sine hyrdehunde, hvor det viser sig, om hendes hårde træning har båret frugt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729050000 +0000" stop="20260729051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729051500 +0000" stop="20260729063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729063000 +0000" stop="20260729065000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ren teknologi: Forbudt energi og underjordisk affald</title>
    <desc>Fy-fy energikilden atomkraft deler vandene. Men er den virkelig så brugbar, som fortalerne mener? Og bør den i virkeligheden spille en større rolle i den grønne omstilling?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729065000 +0000" stop="20260729072000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Madchokket (5:5)</title>
    <desc>Norsk madprogram fra 2019.
(Matsjokket)
Tonsvis af slik ryger direkte i affaldsbøtten, fordi det er billigere at kassere det end at give det bort. Politikeren Knut Arild Hareide og hans kone Lisa Maria bestemmer sig for at gøre noget ved problemet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729072000 +0000" stop="20260729081000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.107.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729081000 +0000" stop="20260729090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores græske drømmehjem (3:6)</title>
    <desc>Canadisk dokumentarserie fra 2023.
(Home Greek Home)
Den græske sommer er i fuld gang, og håndværkerne har rygende travlt. Den nystøbte beton slår revner i varmen, og der er desværre også masser af andre revner, der begynder at vise sig. Vil det lykkes Sarah at få de afslappede græske håndværkere i sving?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729090000 +0000" stop="20260729100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (199)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens mest kendte antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendisser i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729100000 +0000" stop="20260729101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729101500 +0000" stop="20260729104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Nye lam og tjørnestiklinger</title>
    <desc>De første forårstegn er ankommet på Kastaniegaarden - seks nye lam er lemmet. Planteskolen får tilført nye tjørnestiklinger af egen avl, og så er hunden Kaysa gravid.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729104500 +0000" stop="20260729111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Madnørderne - Fish'n'chips, røg-øl og æblechutney</title>
    <desc>Øl med røgsmag - er det lækkert? Det vil vise sig, når de to søstre, Ida Maria og Amalie Lykke Baadsgaard eksperimenterer med hjemmebrygget øl. Youtuber-kokken Jacob Jørgsholm køber en kæmpe fisk for at lave perfekte, sprøde fish'n'chips. Og på Samsø tilbereder æblebonden Michael Lindebjerg en stærk chutney af æbler. 
I 'Madnørderne' kan du møde nogle af de mest passionerede og nørdede mennesker i Danmark, der alle brænder for madlavning. De vil inspirere dig til at gå på opdagelse ude i naturen og hjemme i dit køkken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729111500 +0000" stop="20260729163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>PostNord Danmark Rundt: Aalborg-Aalborg, 1. etape, direkte</title>
    <desc>Den 35. udgave af PostNord Danmark Rundt indledes i Aalborg, hvorfra rytterne først drager nordpå til Brønderslev, inden turen går sydpå mod Limfjorden, som krydses via Aggersundbroen. Herefter afløses brede veje af smallere og mere snoede strækninger i Vesthimmerland, inden feltet rammer den afsluttende rundstrækning i den nordjyske hovedstad.
Kommentatorer: Tobias Boldt og Jakob Fuglsang.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729163000 +0000" stop="20260729165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729165000 +0000" stop="20260729170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729170000 +0000" stop="20260729180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.108.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729180000 +0000" stop="20260729183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2026 - Nybyg med søudsigt</title>
    <desc>Udsigt til vand er noget af det mest eftertragtede på boligmarkedet - men hvad betyder det for prisen, når huset ovenikøbet er nyt og klar til indflytning?
I dette afsnit af Hammerslag tager vært Sofie Østergaard eksperterne med til Skanderborg Sø, hvor nybyggede boliger er skudt op tæt på vandkanten. Der bliver kamp til stregen, når eksperterne Mira Lie Nielsen og Christian Torp Carlsen samt Lars Lyng og Kristine Virén skal gætte prisen på moderne nybyggeri, og give deres bud på, hvad udsigten til sø kan koste.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729183000 +0000" stop="20260729190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>En tur i revymøllen (3:4) Må man nu ikke gøre grin med kvinder længere?</title>
    <desc>I 1950'erne skaber revydirektør Stig Lommer både forargelse og succes med sine letpåklædte Lommer-piger. I Hjørring er Preben Kristensen særligt spændt på, hvordan et nummer om manderoller vil blive modtaget af publikum.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729190000 +0000" stop="20260729191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729191500 +0000" stop="20260729193500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>PostNord Danmark Rundt: Aalborg-Aalborg, 1. etape, højdepunkter</title>
    <desc>Højdepunkter fra 1. etape af PostNord Danmark Rundt, der starter i Aalborg. Rytterne kører nordpå til Brønderslev, videre sydpå over Aggersundbroen og gennem Vesthimmerland, før etapen afsluttes på rundstrækningen i Aalborg.
Kommentatorer: Tobias Boldt og Jakob Fuglsang.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729193500 +0000" stop="20260729204000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Podcast-mordet, der rystede verden (3:5)</title>
    <desc>Har fejl og forkerte antagelser sendt en uskyldig ung mand i livsvarigt fængsel? Mens Adnan Syeds appelhøring i 2016 nærmer sig sin afslutning, venter hans familie og advokater i spænding på afgørelsen. Vil den føre til en ny retssag?
Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(The Case Against Adnan Syed)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729204000 +0000" stop="20260729221000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Steinar</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2015.
(Beck - Steinar)
På en forfalden campingplads går en campingvogn op i flammer. I vognen finder politiet et forkullet lig. Vognen tilhører en ung narkoman, men er det hende, der er omkommet? Og hvilken rolle spiller det såkaldte borgerværn i det nærliggende villakvarter? Martin Becks chef rekrutterer den karismatiske, norske politimand Steinar Hovland til at hjælpe med efterforskningen, og det skaber splid i Beck-gruppen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729221000 +0000" stop="20260729224700 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (15:15)</title>
    <desc>Wrexham står over for enten direkte oprykning eller de frygtede playoff-kampe.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729224700 +0000" stop="20260729225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729225000 +0000" stop="20260730004000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dødbringende våben 2</title>
    <desc>Amerikansk actionkomedie fra 1989.
(Lethal Weapon 2)
Riggs og Murtaugh får deres sværeste opgave nogensinde, da de skal beskytte den mildt sagt irriterende Leo Getz mod hans tidligere arbejdsgivere - et sydafrikansk narkokartel. Leo fatter ikke situationens alvor og er glad for at "arbejde sammen med" rigtige politimænd. De får travlt med at opklare sagen, inden de selv kommer til at slå snakkesalige Leo ihjel.
Medvirkende: Mel Gibson, Danny Glover, Joe Pesci m.fl.
Instruktion: Richard Donner.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730004000 +0000" stop="20260730012500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores græske drømmehjem (2:6)</title>
    <desc>Canadisk dokumentarserie fra 2023.
(Home Greek Home)
Byggeriet er under pres, for der er kun fem uger til den græske turistsæson begynder - og støjende byggearbejde er forbudt i sommermånederne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730012500 +0000" stop="20260730022500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (193)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730022500 +0000" stop="20260730033000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (194)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730033000 +0000" stop="20260730033500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730042000 +0000" stop="20260730050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Naturfotografen II (1:10)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022. 
(Fotobonden) 
Naturfotografen Jostein bygger fotoskjul, som natur- og filmfotografer kan gemme sig i, så de kan opleve dyrelivet helt tæt på. Jostein har besøg af en far og en datter, som ønsker sig et perfekt billede af den norske nationalfugl, men vandstæren er lynhurtig!</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730050000 +0000" stop="20260730051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730051500 +0000" stop="20260730063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730063000 +0000" stop="20260730065000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ren teknologi: En kæmpestor støvsuger</title>
    <desc>Nogle ting vil naturligt udlede CO2. Eksempelvis når vi opvarmer kridt til at producere cement eller når køerne bøvser på marken. Men hvis vi slet ikke skal udlede den forbudte gas, så må vi gøre noget andet. Hvordan indsamler vi CO2 og hvad gør vi med den?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730065000 +0000" stop="20260730071500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vi siger ikke toupé</title>
    <desc>Svensk dokumentar fra 2023.
(Vi säger inte tupé)
Et varmt portræt af mandligt hårtab, maskulinitet og det der med at føle sig sexet. Der kommer unge mænd fra hele Sverige til Rickards salon for at skjule deres tynde hår. Josef, Per og Oskar er der for lidt drengesnak som en månedlig rutine. Osama er betydeligt mere nervøs. Han er der for første gang.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730072000 +0000" stop="20260730081000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.108.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730081000 +0000" stop="20260730090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores græske drømmehjem (4:6)</title>
    <desc>Canadisk dokumentarserie fra 2023.
(Home Greek Home)
Håndværkerne kæmper for at holde tidsplanen. Sarah rekrutterer sine sønner Harry og Edward til at hjælpe med byggeriet. Vil de i fællesskab formå at bygge deres familiedrøm på Skiathos?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730090000 +0000" stop="20260730100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (200)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens mest kendte antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendisser i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730100000 +0000" stop="20260730101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730101500 +0000" stop="20260730104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Storkemylder og hvalpekuld</title>
    <desc>Storken er ankommet og hunden Kajsa er nedkommet med fem hvalpe, så Frank har tilbragt nætterne i bryggerset, for at hjælpe til. Kastaniegaarden er blevet udvidet med ti hektar, som skal indhegnes og tilplantes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730104500 +0000" stop="20260730111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Madnørderne - Surdejsbrød, tonic og tarteletter</title>
    <desc>Alle elsker tarteletter! Men kan madskribenten Inger Abildgaard finde ud af at tilberede den traditionsrige ret på et gammeldags brændekomfur? Du kan lære at lave din egen tonic helt fra bunden, når cocktailudvikleren Sune Risum-Urth kaster sig ud i en lækker gin og tonic. Og så afslører bageren Lasse Tronhjem hemmeligheden bag et godt surdejsbrød.  
I 'Madnørderne' kan du møde nogle af¶de mest passionerede og nørdede mennesker i Danmark, der alle brænder for madlavning. De vil inspirere dig til at gå på opdagelse ude i naturen og hjemme i dit køkken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730111500 +0000" stop="20260730113500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Troldspejlet: Den danske James Bond</title>
    <desc>Det nye danske James Bond-spil er blevet et internationalt hit. Jakob Stegelmann dykker ned i James Bonds tidligere uheldige karriere som spilfigur og undersøger, hvad danske IO Interactive har gjort rigtigt for at bryde forbandelsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730113500 +0000" stop="20260730163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>PostNord Danmark Rundt: Glyngøre-Skive, 2. etape, direkte</title>
    <desc>Anden etape af PostNord Danmark Rundt starter i Jonas Vingegaards hjemby Glyngøre, hvorfra feltet begiver sig gennem det smukke fjordlandskab på Salling-halvøen ad smalle veje med Limfjorden som kullise. Den 182,9 kilometer lange etape slutter med en afgørende rundstrækning i Skive, som en del af fejringen af Skive Kommunes 700 års jubilæum.
Kommentatorer: Tobias Boldt og Jakob Fuglsang.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730163000 +0000" stop="20260730165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730165000 +0000" stop="20260730170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730170000 +0000" stop="20260730180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.109.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730180000 +0000" stop="20260730183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner (5:7) Guldpaladser og gensynsglæde i Rumænien</title>
    <desc>Jan og Morten tager tilbage til Rumænien, for det er et land, der skriger på mere eventyr. Denne gang dykker de ned i de imponerende guldmøbler og enorme romapaladser. For selvom over 80 % af romaerne i Rumænien lever i fattigdom, er der også en helt anden overklasse. Endelig byder turen også på et gensyn med en helt særlig person, som ender med ustoppelig hikke og blackout.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730183000 +0000" stop="20260730190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med lykkebrøl og eget land</title>
    <desc>Hvem er det, der brøler sin sommerhuslykke ud over Det Sydfynske Øhav? Og som elsker at drøne rundt på sin ATV på sin egen jord på Lyø?
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger et fredet sommerhus fra 1827. 
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730190000 +0000" stop="20260730191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730191500 +0000" stop="20260730193500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>PostNord Danmark Rundt: Glyngøre-Skive, 2. etape, højdepunkter</title>
    <desc>Højdepunkter fra dagens etape af PostNord Danmark Rundt, der starter i Jonas Vingegaards hjemby Glyngøre. Feltet kører gennem Sallings fjordlandskab, inden den 182,9 kilometer lange etape afgøres på rundstrækningen i Skive. Kommentatorer: Tobias Boldt og Jakob Fuglsang.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730193500 +0000" stop="20260730200500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alt for klubben (3:5) - Når festen tager over</title>
    <desc>På klubben er alkohol både motor, stemningsskaber og en del af jobbet. Men hvad sker der, når festen aldrig helt stopper? Adam, Katinka og de andre unge ansatte balancerer mellem kontrol og kaos i en kultur, hvor man helst skal kunne holde til endnu en omgang.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730200500 +0000" stop="20260730210500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Shetland VIII (5:6)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2023.
Calder er ved at pakke, da hun får forfærdelige nyheder. Hun får hurtigt mistanke til en mulig gerningsmand og begynder sin egen efterforskning sammen med Sandy. Samtidig indleder Tosh en helt ny undersøgelse. Harry og Donnie beder hende gå forsigtigt frem, men hun forfølger stædigt sit spor.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730210500 +0000" stop="20260730214500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham III (1:8)</title>
    <desc>Wrexham A.F.C. spiller en række "venskabskampe" i USA, men får en kølig velkomst, da de vender tilbage til English Football League.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730214500 +0000" stop="20260730231000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fast Charlie</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 2023.
Charlie er lejemorder. Han har arbejdet for gangsterbossen Stan i 20 år. De er som far og søn og deler en kærlighed til italiensk mad. Da Stan og hele hans hold bliver likvideret af en rival, går Charlie på krigsstien. Hævn er en ret, der skal serveres rygende varm.
Medvirkende: Pierce Brosnan, Morena Baccarin, James Caan m.fl.
Instruktion: Phillip Noyce.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260730231100 +0000" stop="20260731002000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Machetemordet</title>
    <desc>En ung mand bliver fundet død på gaden. Han er blevet væltet af sin cykel, jagtet og stukket ihjel af en gruppe maskerede mænd bevæbnet med macheter. Det eneste bevis, politiet har at gå efter, er overvågningsbilleder af fem ukendte mistænkte og en stjålet bil, der er blevet efterladt i nærheden. Offeret bliver hurtigt identificeret som den 21-årige Kyron Lee. Nu tæller hvert sekund for at fange hans mordere. 
Britisk dokumentar fra 2024.
(Catching A Killer)</desc>
  </programme>
</tv>
