<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260609235000 +0000" stop="20260610005000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Capture (1:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2019.
Billeder lyver aldrig. Eller gør de? Det er spørgsmålet for den unge efterforsker Rachel Carey, der kastes ud i en gådefuld sag. Soldaten Shaun Emery bliver beskyldt for en forbrydelse, som han nægter at have begået. Men overvågningsbilleder fra gerningsstedet peger entydigt på, at han er den skyldige. Hvad er sandheden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610005000 +0000" stop="20260610022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Katten i dueslaget</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Cat Among The Pigeons)
Spionage, revolution og kostbare juveler. Det er nogle af ingredienserne i Hercule Poirots seneste sag. Nogen er begyndt at myrde lærerne på en lille engelsk skole. Poirot forsøger at opklare sagen, der har tråde tilbage til en blodig revolution i det arabiske land Ramat.
Poirot: David Suchet.
Miss Bulstrode: Harriet Walter.
Ann Shapland: Natasha Little.
Instruktion: James Kent.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610022500 +0000" stop="20260610031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (5:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610042000 +0000" stop="20260610050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskerne (4:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
En intens makrelsæson nærmer sig sin afslutning, og Geir og Jarand slider for at nå deres mål. Efter flere uger hjemmefra vokser savnet efter kærester og børn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610050000 +0000" stop="20260610051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Satellitbilleder viser, at Rusland opruster langs Europas grænser. Det kan DR fortælle i en ny dokumentar. 

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610055000 +0000" stop="20260610063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610063000 +0000" stop="20260610070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jorden kalder: Vejle mod vandet</title>
    <desc>De seneste år har Vejle midtby været ramt af gentagne oversvømmelser. Og fremtiden ser ikke mindre våd ud. Byen er nemlig en af de 51 kommuner i Danmark, som vurderes at have områder i fare for oversvømmelser. Men i Vejle vil man ikke have en høj mur ud mod fjorden. I april gik man derfor i gang med at bygge modellen til en unik, ny klimaløsning i Vejle Fjord. Jorden kalder følger byggeriet for at finde ud af, hvordan vores byer beskytter sig bedst mod vandet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610070000 +0000" stop="20260610080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mysteriet om menopausen</title>
    <desc>Da instruktør Louise Unmack Kjeldsen rammes af søvnløshed, hjernetåge og depression, opdager hun, at hendes krise deles af millioner af kvinder verden over. Hun rejser ud for at forstå de hormonelle forandringer i overgangsalderen, der påvirker kvinders mentale sundhed, arbejdsliv og identitet - og for at finde ud af, hvorfor vi stadig ved så lidt om den dramatiske livsfase, som en stor del af befolkningen gennemlever. Dansk dokumentar fra 2026.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610080000 +0000" stop="20260610083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien (8:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Julen nærmer sig, og huset skal være klart. Konservatoren Massimo restaurerer væggene, mens familien tager til Palermo for at gøre fund til indretningen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610083000 +0000" stop="20260610091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (12:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Julian har klinikken i Wetherby, og gør klar til at åbne endnu en klinik nær Sutton Bank: Thirsk Veterinary Centre. Peter skynder sig ind til klinikken i Kirbymoorside, hvor et får skal læmme, men har problemer. På dyrehospitalet i Huddersfield ankommer katten Poppy, der har brækket benet. Men operationen er risikofyldt. Og en søndag morgen, hvor ingen af dem er på vagt, mødes seks Yorkshire-dyrlæger og nogle hunde til en usædvanlig udflugt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610091000 +0000" stop="20260610100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (6:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610100000 +0000" stop="20260610101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610101500 +0000" stop="20260610104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Julemirakel og Pay back</title>
    <desc>Så blev det endelig jul på Kastaniegaarden og den gås, som har terroriseret alle, skal slagtes og plukkes. Den gamle Singer symaskine skal repareres, og får en fremtrædende plads i jule værkstedet. Til Franks store overraskelse sker der et julemirakel: Koen Anna nedkommer med en velskabt julekalv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610104500 +0000" stop="20260610113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en pigrokke i Florida (5:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Jørgen og Nikolai er draget til Florida i USA. Her skal de prøve kræfter med en af havets mere ubeskrevne delikatesser - pigrokken. Men stærk strøm kan gøre fiskeriet vanskeligt. Så vil det mon lykkes Jørgen og Nikolaj at sætte tænderne i en pigrokke, eller skal Nikolaj kaste sine kulinariske evner på alternativet, som denne gang er en amerikansk pungrotte.
Sendt første gnag 02.03.2015</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610113000 +0000" stop="20260610121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (10)</title>
    <desc>Der er dømt idyl for alle pengene, når Hammerslag i aften tager på øhop i det Sydfynske øhav. For første gang i Hammerslags historie besøger vi den lillebitte ø Birkholm, der ligger lige midt i det Sydfynske øhav. Her venter der mæglerne en noget speciel opgave, for hvad koster det mon at eje 13% af øens areal? 
Hold Øst og Vest skal også gætte prisen på et lille sommerhus med en usædvanlig god udsigt på Thurø, og så skal mæglerne selvfølgelig til Langeland, hvor man også godt kan være med på blændende badevand, udsøgt udsigt og gode priser.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610121500 +0000" stop="20260610124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med havarti og højt til loftet</title>
    <desc>Hvem er det, der spiser flødehavarti og varm leverpostej hver lørdag? Og som hverken kan betale en regning eller lave mad, men til gengæld har et helt andet særligt talent? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en hovedperson, der bor i hjertet af Vejle i en luksuriøs lejlighed med skyhøje lofter og paneler.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610124500 +0000" stop="20260610142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Stævnemøde med døden</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Appointment With Death)
Den excentriske arkæolog Lord Boynton leder efter Johannes Døberens hoved i Syrien. Den lige så excentriske detektiv Hercule Poirot følger gravearbejdet med stor interesse, men snart må den lille opdager selv i arbejdstøjet. Lord Boyntons hustru bliver nemlig myrdet, og hun var en bestemt dame med mange fjender, så der er ikke ligefrem mangel på mistænkte.
Poirot: David Suchet.
Lord Boynton: Tim Curry.
Dr. Gerard: John Hannah.
Instruktion: Ashley Pearce.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610142000 +0000" stop="20260610151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (8:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610151500 +0000" stop="20260610153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610153000 +0000" stop="20260610160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.85.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610160000 +0000" stop="20260610163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610163000 +0000" stop="20260610165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610165000 +0000" stop="20260610170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610170000 +0000" stop="20260610180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.84.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610180000 +0000" stop="20260610183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (6:6) Vi er ikke kommet sovende til det</title>
    <desc>De tre par er nået til vejs ende, og det skal fejres! Alle par har været gennem en mindre makeover, som slår benene væk under både Suzy, Frej og ikke mindst deres partnere. Men for at nå dertil, har parrene sluttet forløbet hos læge Pia Norup, hvor det viser sig, om parrene er lykkedes med at tabe sig og forbedre deres generelle sundhed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610183000 +0000" stop="20260610190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Satans mor</title>
    <desc>Mens politiet jagter en gerningsmand i Silkeborg, sendes bomberydderen Christopher ud til en adresse med mistanke om fremstilling af det farlige sprængstof "Satans mor". Samtidig må Jens og Hanne begge iføre sig bombedragten efter fund af eksplosiv kemi. I Kjellerup må EOD også i arbejdstøjet, da en tidligere dømt muligvis kommer til at tale over sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610190000 +0000" stop="20260610192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610192500 +0000" stop="20260610195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigsplan Europa (1:2) - Østfronten</title>
    <desc>Er vi tæt på krig med Rusland? 
I et hemmeligt kontrolrum et sted i det østlige Europa forbereder den danske generalmajor Brian Nissen sig på en mulig storkrig. Samtidig beslutter en gruppe undersøgende journalister sig for at kaste lys over Putins planer. Et dokument, der beskriver kommende russiske militæroperationer rettet mod Europa, sætter jagten i gang.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610200000 +0000" stop="20260610203500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Folkedomstolen: "Du kunne bare ha' brugt kondom"</title>
    <desc>I sin autofiktive roman Fædreland skriver en forfatter, at hans eks gjorde ham til far mod hans vilje - og bruger både hende og deres søn i fortællingen. Hun siger, han udstiller dem for at fremme sin karriere. Han siger, at ufrivilligt faderskab er en overset uretfærdighed, og at han blot fortæller sin sandhed.
Nu skal juryen afgøre: Er han et offer for et system uden valg - eller gør han sin egen familie til brikker i sit eget spil?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610203500 +0000" stop="20260610220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Levende begravet</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2009.
(Beck - Levande begravd)
En trækiste findes nedgravet i en sandkasse på en legeplads. I kisten ligger der en kendt anklager - død efter at være blevet levende begravet. Sporene fører Beck til en rockerbande, hvis leder netop er blevet løsladt fra fængslet. Men da også rockerbossen findes myrdet, må Beck erkende, at sagen er mere uhyggelig end først antaget - der er en sadistisk seriemorder på spil i Stockholm.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Oskar Bergman: Måns Nathanaelson.
Instruktion: Harald Hamrell.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610220500 +0000" stop="20260610223000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (4:18)</title>
    <desc>Det er tid til Wrexhams første hjemmekamp i sæsonen og i en ny æra - uanset om Rob McElhenney og Ryan Reynolds er klar eller ej.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610223000 +0000" stop="20260610225400 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (5:18)</title>
    <desc>Ryan Reynolds og Rob McElhenney får en vigtig aftale i hus, mens Wrexhams målmænd og fans har nogle hårde opgør i vente.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610225400 +0000" stop="20260610225500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610225500 +0000" stop="20260610234000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Gaden i Grenaa (3:4) Det svære valg</title>
    <desc>Der er folketingsvalg i Danmark. Mens resten af landet diskuterer velfærd og fremtid, vågner beboerne i Fredensgade hver dag op til valg, der rækker langt ud over stemmeboksen.
Anders Agger følger Torben, når han sætter sit kryds. Andre har for længst mistet overblikket over både kalenderen og systemet.
I Fredensgade ved de godt, at de koster samfundet mange penge. Men de ved også, hvad det koster at blive glemt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610234500 +0000" stop="20260611013000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Bank Job</title>
    <desc>Britisk thriller fra 2008.
Bilforhandleren Terry har pengeproblemer. Så han er ikke sen til at sige ja, da en gammel flamme dukker op med et forslag, der kan gøre ham rig i en ruf. Terry skal grave sig ind i en bank og tømme en stribe bokse for en formue i kontanter og juveler. En tilsyneladende simpel plan, som dog ikke er helt så ligetil, som Terry tror.
Medvirkende: Jason Statham, Saffron Burrows, Stephen Campbell Moore m.fl.
Instruktion: Roger Donaldson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611013000 +0000" stop="20260611021500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (6:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611021500 +0000" stop="20260611025500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (1:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Drømmer du om at bo nær naturen under enklere kår? Her møder du mennesker, som gør netop det. Ben har genopbygget en norsk ødegård på en stejl bjergskråning. Han længes efter kærligheden. Pludselig oplever han den, men fra hele andre kanter, og på helt andre måder, end han havde forestillet sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611025500 +0000" stop="20260611032000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611042000 +0000" stop="20260611050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskerne (5:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
Efterårsmørket betyder lysfiskeri for Geir og Jarand. Men en ung fisker, Anders, har overtaget Geirs gamle båd og bliver en ny konkurrent i fjorden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611050000 +0000" stop="20260611051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611051000 +0000" stop="20260611063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611063000 +0000" stop="20260611070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611070000 +0000" stop="20260611075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.84.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611075500 +0000" stop="20260611083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (1:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Januar 2020. Det svenske par Bill og Marie har forvandlet det forfaldne Palazzo Cirillo i byen Termini Imerese på Sicilien til deres nye sommerhjem. Nu står den vildtvoksende have for tur. Målet er at lave haven om til en herlig middelhavsoase. Men først må de hyre en lokal arkitekt, som kan hjælpe dem med at få deres havedrøm til at blive til virkelighed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611082500 +0000" stop="20260611091000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIV (1:10)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Et ungfår, som har læmmeproblemer. En ko, der ikke vil spise og har tabt sig 100 kilo. Og en drægtige bassethund, der ikke går i fødsel. Dyrlægerne i Yorkshire har nok at se til. Vil en mavedrejning hjælpe koen? Kan et kejsersnit redde fåret og hendes tre præmature lam? Og hvordan går det med at forløse bassethundens hvalpe?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611091000 +0000" stop="20260611100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (7:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611100000 +0000" stop="20260611101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611101500 +0000" stop="20260611104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Skurvogn og søde kartofler</title>
    <desc>Den gamle skurvogn skal have nyt hjem, og det giver Frank nye muligheder og en langt bedre udsigt fra Kastaniegaarden. Der skal tages rødbeder op inden frosten, men udbyttet er desværre ynkeligt - til gengæld er de søde kartofler kæmpestore.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611104500 +0000" stop="20260611113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en alligator i Florida (6:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Jørgen og Nikolaj fortsætter deres rejse i Florida i USA. Med armbrøst og lygter skal de i nattens mulm og mørke fra båd prøve at nakke en alligator. Men det er ikke uden risiko. Alligatorer er stærke dyr, og de største kan veje op til 350 kg. Nikolaj ser frem til at skulle lave alligatormørbrad. Så han er meget opsat på ikke at skulle tilberede den alternative menu, som denne gang består af bæltedyr.
Sendt første gang 09.03.15</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611113000 +0000" stop="20260611121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (11)</title>
    <desc>Hammerslag slår i aften dørene op til tre boliger i Østjylland, der allesammen på den ene eller anden måde appellerer til førstegangskøberne. 
Vi starter med en charmerende gammel lejlighed, der ligger lige i hjertet af et af Aarhus' mest populære kvarterer, nemlig Frederiksbjerg. Området er et sandt mekka af alt det, førstegangskøberen elsker ved at bo i byen. Derefter står den på klassisk rækkehus i et forstadskvarter til Aarhus, og vi slutter af med en arkitekttegnet familievilla i satellitbyen Hornslet, der ligger en kort køretur fra Smilets By.     
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611121500 +0000" stop="20260611124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med slips og skub-op-is</title>
    <desc>Hvem er det, der spiser to is om dagen og gerne går med umoderne slips? Og som ikke bare drømmer om at få høns, men chamois farvede paduanere? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? tager langt ud på landet i Sønderjylland.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611124500 +0000" stop="20260611141500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Viseren peger på mord</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2009.
(Agatha Christie's Poirot: The Clocks)
Hercule Poirot tager en tur til kystbyen Dover for at hjælpe løjtnant Colin Race med at opklare knivdrabet på en midaldrende mand. Sporene synes at pege på den unge Sheila Webb, men er hun virkelig skyldig? Og har sagen mon forbindelse til den nylige afsløring af en tysk muldvarp i den britiske flåde?
Poirot: David Suchet.
Colin Race: Tom Burke.
Sheila Webb: Jaime Winstone.
Instruktion: Charles Palmer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611141500 +0000" stop="20260611151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA Live fra Folkemødet</title>
    <desc>TVA Live giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Bliv inspireret, klogere og godt underholdt, når Ulla Essendrop guider dig gennem brændende aktuelle emner med de bedste gæster på DR's scene i Allinge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611151500 +0000" stop="20260611153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611153000 +0000" stop="20260611160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611160000 +0000" stop="20260611163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611163000 +0000" stop="20260611165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611165000 +0000" stop="20260611170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611170000 +0000" stop="20260611180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611180000 +0000" stop="20260611183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Galopbanens hemmeligheder (2:4) - Er vores heste dopede?</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2026. 
Hesteejeren Flemming Salomonsen fra Nordjylland får overrakt nyheden om, at han muligvis er involveret i potentielle dopingsager. Han reagerer straks ved at forsøge at konfrontere sin træner, "Dronningen af Klampenborg". Den samme træner optræder på en skjult optagelse, der ifølge eksperter viser problematisk tilgang til medicinering. Træneren afviser det meste af dopinganklagen og vil ikke forholde sig til den skjulte optagelse. Formanden for Dansk Galop bliver præsenteret for billeder, der viser, at en hest bliver pisket under træning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611183000 +0000" stop="20260611190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Stephanie Surrugue</title>
    <desc>Journalist og vært Stephanie Surrugue har dækket verdenshistorien gennem mere end 25 år - men hvad kender hun til sin egen historie? Det vækker stærke følelser, når hun får kendskab til sine ukendte franske rødder og opdager, hvor hun måske har sit store mod fra.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611190000 +0000" stop="20260611192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611192500 +0000" stop="20260611202500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Debatten fra Folkemødet</title>
    <desc>Danmarks stærkeste stemmer diskuterer tidens sværeste beslutninger. Hver torsdag direkte fra DR Byen. Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611202500 +0000" stop="20260611211000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gone (3:6)</title>
    <desc>Britisk krimidramaserie fra 2026.
Annie afhører et nyt vidne. Eller er han snarere en mistænkt? Mens politiet gennemsøger Michael og Sarahs hus, viser det sig, at Sarah havde hemmeligheder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611211000 +0000" stop="20260611220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gone (4:6)</title>
    <desc>Britisk krimidramaserie fra 2026.
Nu er der to hovedmistænkte i sagen. Begge må forsøge at redegøre for deres færden i dagene omkring Sarah forsvinden. Annies bånd til Michael bliver stærkere, men fortæller han hele sandheden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611220000 +0000" stop="20260611222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (6:18)</title>
    <desc>De to nye kendisejere Ryan Reynolds og Rob McElhenney forsøger at opfylde et af deres største løfter til Wrexham, mens skyggen fra en tidligere ejer stadig hænger over klubben.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611222500 +0000" stop="20260612002500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>G.I. Jane</title>
    <desc>Amerikansk actiondrama fra 1997.
Løjtnant O'Neil har bittert indset, at hun som kvinde næppe nogensinde kommer i kamp. Det ændres dog, da hun i ligestillingens navn bliver tilbudt at blive den første kvinde, der får uddannelsen som elitesoldat. O'Neil griber chancen for at gennemgå verdens hårdeste træningsprogram uden at vide, at der er kræfter, der vil gøre alt for at se hende fejle. 
Medvirkende: Demi Moore, Viggo Mortensen, Anne Bancroft m.fl.
Instruktion: Ridley Scott.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612002500 +0000" stop="20260612015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Den tredje pige</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Third Girl)
Den unge Norma Restarick fortæller Poirot, at hun tror, at hun er kommet til at slå nogen ihjel. Snart findes hendes gamle barnepige da også død, men er det virkelig Norma, der har dræbt hende? Sammen forsøger Poirot og hans veninde, krimiforfatteren Ariadne Oliver, at finde svaret.
Poirot: David Suchet.
Ariadne Oliver: Zoë Wanamaker.
Norma Restarick: Jemima Rooper.
Instruktion: Dan Reed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612020000 +0000" stop="20260612024500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (7:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612024500 +0000" stop="20260612033500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (2:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Mens Ben kæmper alene mod naturkræfterne i sin ødegård, slider en teenager i det nede ved fjorden. En dag mødes de to - det hjælper dem begge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612033500 +0000" stop="20260612040500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612042500 +0000" stop="20260612050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskerne (6:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
Vinden hærger langs kysten. Mens Jarand inviterer til hummerfest, trodser Geir uvejr og mandskabsmangel og satser alt i et enormt makrelkast.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612050000 +0000" stop="20260612051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612051500 +0000" stop="20260612060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612060000 +0000" stop="20260612061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612061500 +0000" stop="20260612070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612070000 +0000" stop="20260612070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612070500 +0000" stop="20260612073500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612073500 +0000" stop="20260612083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.85.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612083000 +0000" stop="20260612091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIV (2:10)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Matt skal hjælpe koen Tilly med at føde en kalv, der vender forkert. Peter skal kasterere shetlandsponyen Indy, men først skal begge testikler findes. Og Julian skal operere marsvinet Minnie, der er holdt op med at spise.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612091500 +0000" stop="20260612100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (8:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612100000 +0000" stop="20260612101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612101500 +0000" stop="20260612104000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Arkæologi og anorak</title>
    <desc>Frank har mistet sin yndlingsanorak, og efter at have pustetestet nyt lærredsstof kommer Singer-symaskinen på arbejde med at lave en ny anorak. Under den årlige rensning af pigstenene dukker en mærkelig rende frem, og Frank kan ikke gennemskue, hvad den har været brugt til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612104000 +0000" stop="20260612112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - et vortesvin i Mozambique (7:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Det er august og Jørgen og Nikolaj er taget til Mozambique i Afrika. Denne gang er det for at udleve Jørgens drengedrøm om at skyde et vaskeægte vortesvin. Men vortesvin er sky og gemmer sig i højt græs eller huler. Så spørgsmålet er, om de to venner har øjnene med sig og kan være stille nok til at få et vortesvin på menuen.
Sendt første gang 16.03.15</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612112500 +0000" stop="20260612121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (12)</title>
    <desc>I aften i Hammerslag skal hold Øst og Vest gætte priser på boliger i det eksklusive Trekantområde. Vi starter på Strandvejen i Bredballe ved Vejle med en villa, der har det vildeste vue over den naturskønne fjord. Bagefter står den på nybyg på Vejles havnepromenade, og så slutter vi af med en klassisk patriciervilla i Strib ved Middelfart med eksklusiv udsigt til begge Lillebæltsbroer.     
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612121000 +0000" stop="20260612123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med regnskyl og udebruser</title>
    <desc>Hvem er det, der begynder dagen i en Bali-inspireret udebruser? Og som bruger regnvand til at skylle ud i toilettet? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger et stort nybygget hus med udsigt til skoven i Lyngby.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612123500 +0000" stop="20260612140500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mord for åbent tæppe</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2010.
(Agatha Christie's Poirot: Three Act Tragedy)
Den pensionerede skuespiller Sir Charles Cartwright er vært for et cocktail-party, der får dødelig udgang, da en af gæsterne bliver kvalt i sin drink. Sir Charles' gamle ven Poirot har svært ved at tro, at det var mord. I hvert fald indtil en anden mand falder død om under samme omstændigheder nogle uger senere. For kan det være et tilfælde, at to mennesker dør på samme besynderlige måde med få ugers mellemrum?
Poirot: David Suchet.
Sir Charles: Martin Shaw.
Sir Bartholomew: Art Malik.
Instruktion: Ashley Pearce.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612140500 +0000" stop="20260612150000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (9:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612150000 +0000" stop="20260612160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA Live fra Folkemødet</title>
    <desc>TVA Live giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Bliv inspireret, klogere og godt underholdt, når Ulla Essendrop guider dig gennem brændende aktuelle emner med de bedste gæster på DR's scene i Allinge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612160000 +0000" stop="20260612163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612163000 +0000" stop="20260612170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612170000 +0000" stop="20260612180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FredagsTamTam</title>
    <desc>TamTam betyder fantastiske fredags-tegnefilm for alle børn - og deres forældre. Med helt nye episoder af Mesterlige Monsterbørn, Karlas fantalastiske klasse, Lånerne og Smølferne - og selvfølgelig et par gode gensyn med Tom &amp; Jerry og Den gule Yeti.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612180000 +0000" stop="20260612190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og de historierne. 
Vært: Tina Müller.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612190000 +0000" stop="20260612195000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Canada - Bosnien-Hercegovina, direkte</title>
    <desc>Der er store VM-drømme i Canada. Landet er en af tre værtsnationer, og der er lagt op til et brag af en canadisk VM-åbning på et festklædt stadion i Toronto. I første omgang skal det canadiske landshold dog forsøge at få deres første point nogensinde ved en slutrunde om verdensmesterskabet. To tidligere VM-deltagelser i 1986 og 2022 har udelukkende givet nederlag. Nu skal det imidlertid være mod et bosnisk mandskab, der heller ikke har de store slutrunde-traditioner, men som imponerende slog Italien ud i den afgørende playoff-kamp og kommer med landets 40-årige angrebsikon Edin Dzeko i truppen. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612195000 +0000" stop="20260612195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612195500 +0000" stop="20260612210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Canada - Bosnien-Hercegovina, direkte</title>
    <desc>Der er store VM-drømme i Canada. Landet er en af tre værtsnationer, og der er lagt op til et brag af en canadisk VM-åbning på et festklædt stadion i Toronto. I første omgang skal det canadiske landshold dog forsøge at få deres første point nogensinde ved en slutrunde om verdensmesterskabet. To tidligere VM-deltagelser i 1986 og 2022 har udelukkende givet nederlag. Nu skal det imidlertid være mod et bosnisk mandskab, der heller ikke har de store slutrunde-traditioner, men som imponerende slog Italien ud i den afgørende playoff-kamp og kommer med landets 40-årige angrebsikon Edin Dzeko i truppen. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612210000 +0000" stop="20260612213000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og de historierne. 
Vært: Tina Müller.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612213000 +0000" stop="20260612233500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Woman King</title>
    <desc>Amerikansk actiondrama fra 2022.
General Nanisca træner en gruppe kvindelige rekrutter i det afrikanske kongerige Dahomey i starten af 1800-tallet. Hun vil gøre dem til en elitestyrke af frygtløse krigere - og hun forbereder dem på at gå i kamp mod frygtelige fjender. Nemlig den skånselsløse leder af en rivaliserende stamme - og en hvid slavehandler, der er på jagt efter gratis arbejdskraft, som han vil bringe til Brasilien.
Medvirkende: Viola Davis, Thuso Mbedu, Lashana Lynch m.fl.
Instruktion: Gina Prince-Bythewood.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612233500 +0000" stop="20260613002500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gone (3:6)</title>
    <desc>Britisk krimidramaserie fra 2026.
Annie afhører et nyt vidne. Eller er han snarere en mistænkt? Mens politiet gennemsøger Michael og Sarahs hus, viser det sig, at Sarah havde hemmeligheder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613002500 +0000" stop="20260613011000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gone (4:6)</title>
    <desc>Britisk krimidramaserie fra 2026.
Nu er der to hovedmistænkte i sagen. Begge må forsøge at redegøre for deres færden i dagene omkring Sarah forsvinden. Annies bånd til Michael bliver stærkere, men fortæller han hele sandheden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613011000 +0000" stop="20260613023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Viseren peger på mord</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2009.
(Agatha Christie's Poirot: The Clocks)
Hercule Poirot tager en tur til kystbyen Dover for at hjælpe løjtnant Colin Race med at opklare knivdrabet på en midaldrende mand. Sporene synes at pege på den unge Sheila Webb, men er hun virkelig skyldig? Og har sagen mon forbindelse til den nylige afsløring af en tysk muldvarp i den britiske flåde?
Poirot: David Suchet.
Colin Race: Tom Burke.
Sheila Webb: Jaime Winstone.
Instruktion: Charles Palmer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613024000 +0000" stop="20260613031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Forfulgt (3:4) "The game is begun"</title>
    <desc>Emilie føler sig forfulgt ude i en hundeskov og ringer efter hjælp hos politiet. Og Klaras håb om at slippe for den digitale forfølgelse smuldrer, da en ny besked tikker ind med ordene: "the game is begun".</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613031000 +0000" stop="20260613035500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (8:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613035500 +0000" stop="20260613042500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613044000 +0000" stop="20260613051000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (1:18)</title>
    <desc>De to Hollywood-stjerner Ryan Reynolds og Rob McElhenney køber den gamle walisiske fodboldklub Wrexham, som spiller i den femtebedste engelske fodboldrække. Målet er at forvandle klubben til en ægte succeshistorie. Men de to kendisejere har ingen erfaring med fodbold og har heller aldrig arbejdet sammen før.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613051000 +0000" stop="20260613053500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (2:18)</title>
    <desc>Fodboldklubben Wrexham kæmper for at kvalificere sig til slutspillet, mens deres nye ejere i raketfart forsøger at lære alle aspekter af en sportsgren og en branche, de intet kender til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613053500 +0000" stop="20260613060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (3:18)</title>
    <desc>Der er kun få uger til sæsonstart. Rob McElhenney og Ryan Reynolds forsøger at overbevise både spillere og chefer om at satse på Wrexham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613060000 +0000" stop="20260613061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613061500 +0000" stop="20260613070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Mads Thyrsted.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613070000 +0000" stop="20260613071500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613071500 +0000" stop="20260613080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Mads Thyrsted.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613080000 +0000" stop="20260613093000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Den fortabte søn</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: Prodigal Son)
En mand stikkes ned uden for en travl natklub. Ofret identificeres som John Warnock, tidligere politimand og lidt af en Don Juan. De eneste spor er en tom lejlighed, en stor samling mobiltelefoner og en bil med 6.000 pund skjult i bagagerummet. For at opspore morderen må Vera finde ud af, hvordan den hemmelighedsfulde eks-strømers sidste tid forløb.
Vera Stanhope: Brenda Blethyn.
Joe Ashworth: David Leon.
Billy Cartwright: Paul Ritter.
Instruktion: Thaddeus O'Sullivan.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613093000 +0000" stop="20260613100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Stephanie Surrugue</title>
    <desc>Journalist og vært Stephanie Surrugue har dækket verdenshistorien gennem mere end 25 år - men hvad kender hun til sin egen historie? Det vækker stærke følelser, når hun får kendskab til sine ukendte franske rødder og opdager, hvor hun måske har sit store mod fra.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613100000 +0000" stop="20260613101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613101500 +0000" stop="20260613103000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Troldspejlet: Overflod af Star Wars</title>
    <desc>En ny Star Wars-film er udkommet: The Mandalorian &amp; Grogu. Men hvor meget er for meget? Jakob Stegelmann undersøger, om de utallige spin-offs er ved at udvande Star Wars-mytologien - eller om det stadig er ren magi, som da eventyret begyndte i 1977.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613103000 +0000" stop="20260613110000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (6:6) Vi er ikke kommet sovende til det</title>
    <desc>De tre par er nået til vejs ende, og det skal fejres! Alle par har været gennem en mindre makeover, som slår benene væk under både Suzy, Frej og ikke mindst deres partnere. Men for at nå dertil, har parrene sluttet forløbet hos læge Pia Norup, hvor det viser sig, om parrene er lykkedes med at tabe sig og forbedre deres generelle sundhed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613110000 +0000" stop="20260613160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Copenhagen Sprint (k)</title>
    <desc>Der er både danske og internationale topryttere i feltet, når World Tour-løbet Copenhagen Sprint køres. I dag skal kvinderne igennem 156 kilometers rute fra Roskilde, gennem Nordsjælland og ind til rundstrækningen og målstregen i hjertet af København.
Kommentatorer: Emil Schiønning og Julie Norman Leth.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613160000 +0000" stop="20260613163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA Live fra Folkemødet</title>
    <desc>TVA Live giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Bliv inspireret, klogere og godt underholdt, når Ulla Essendrop guider dig gennem brændende aktuelle emner med de bedste gæster på DR's scene i Allinge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613163000 +0000" stop="20260613165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613165000 +0000" stop="20260613170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Altid allerede elsket</title>
    <desc>"Altid allerede elsket" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer ugens salme, og Jonas Winge Leisner synger.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.31.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613170000 +0000" stop="20260613180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alletiders Asien (1:7)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Asia)
Asien er verdens største kontinent. Det har en kystlinje på over 150.000 kilometer og de rigeste koralrev på Jorden. Her løber nogle af verdens stærkeste havstrømme, som giver gode betingelser for livet i havet. Og dyrene i Asiens have er lige så fantastiske, som de er forskelligartede.  Tag med ned under bølgerne og oplev farvestrålende zanclider, majestætiske djævlerokke, gigantiske kaskelothvaler, lysende blæksprutter, nøgensnegle og tusindvis af pelssæler.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613180000 +0000" stop="20260613190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og de historierne. 
Vært: Tina Müller.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613190000 +0000" stop="20260613195000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Qatar - Schweiz, direkte</title>
    <desc>Qatar har for første gang kvalificeret sig til en VM-slutrunde, efter holdet fik en direkte plads ved VM i 2022 som værtsnation. Holdet er på jagt efter sin første VM-sejr, men det bliver næppe let mod et stærkt schweizisk mandskab, som har tradition for at komme langt ved slutrunder. Senest ved EM 2024, hvor holdet tabte i kvartfinalen til England på straffespark.
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Martin Jørgensen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613195000 +0000" stop="20260613195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613195500 +0000" stop="20260613210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Qatar - Schweiz, direkte</title>
    <desc>Qatar har for første gang kvalificeret sig til en VM-slutrunde, efter holdet fik en direkte plads ved VM i 2022 som værtsnation. Holdet er på jagt efter sin første VM-sejr, men det bliver næppe let mod et stærkt schweizisk mandskab, som har tradition for at komme langt ved slutrunder. Senest ved EM 2024, hvor holdet tabte i kvartfinalen til England på straffespark.
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Martin Jørgensen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613210000 +0000" stop="20260613213000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og de historierne. 
Vært: Tina Müller.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613213000 +0000" stop="20260613232000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagten på den forsvundne skat</title>
    <desc>Amerikansk eventyrfilm fra 1981.
(Raiders of the Lost Ark)
Eventyreren og arkæologen Indiana Jones skal finde Pagtens Ark. Skrinet har en guddommelig kraft og skulle derfor nødigt falde i hænderne på nazisterne. I Ægypten møder Indiana en gammel flamme, der kan blive en stor hjælp, hvis de bare kunne enes et øjeblik. Jagten på Arken er fuld af farer, fælder, slanger og mænd, der ikke er, hvad de giver sig ud for at være.
Medvirkende: Harrison Ford, Karen Allen, Paul Freeman m.fl.
Instruktion: Steven Spielberg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613231500 +0000" stop="20260614005000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Stævnemøde med døden</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Appointment With Death)
Den excentriske arkæolog Lord Boynton leder efter Johannes Døberens hoved i Syrien. Den lige så excentriske detektiv Hercule Poirot følger gravearbejdet med stor interesse, men snart må den lille opdager selv i arbejdstøjet. Lord Boyntons hustru bliver nemlig myrdet, og hun var en bestemt dame med mange fjender, så der er ikke ligefrem mangel på mistænkte.
Poirot: David Suchet.
Lord Boynton: Tim Curry.
Dr. Gerard: John Hannah.
Instruktion: Ashley Pearce.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614005000 +0000" stop="20260614015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Haiti - Skotland, direkte</title>
    <desc>Haiti er for blot anden gang i historien med til en VM-slutrunde, og nationen fra Caribien møder Skotland i første kamp.
Skotterne, der altid er bakket op af feststemte fans på tribunerne, eliminerede Danmark i kvalifikationen og skød sig tilbage på VM-scenen efter 28 års fravær.
Boston Stadium lægger græs til opgøret fra VM's Gruppe C, der også tæller Brasilien og Marokko.
Kommentatorer: Zak Egholm og Kenneth Møller Pedersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614015000 +0000" stop="20260614015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614015500 +0000" stop="20260614031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Haiti - Skotland, direkte</title>
    <desc>Haiti er for blot anden gang i historien med til en VM-slutrunde, og nationen fra Caribien møder Skotland i første kamp.
Skotterne, der altid er bakket op af feststemte fans på tribunerne, eliminerede Danmark i kvalifikationen og skød sig tilbage på VM-scenen efter 28 års fravær.
Boston Stadium lægger græs til opgøret fra VM's Gruppe C, der også tæller Brasilien og Marokko.
Kommentatorer: Zak Egholm og Kenneth Møller Pedersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614031000 +0000" stop="20260614034500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614035000 +0000" stop="20260614045000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Australien - Tyrkiet, direkte</title>
    <desc>Australien har de senere år markeret sig som fast inventar ved VM, og 2026 er ingen undtagelse for holdet fra Down Under. I første kamp i Gruppe D skal Australien krydse klinger med Tyrkiet, der råder over en talentfuld og potentielt slagkraftig trup med Real Madrids Arda Güler og Juventus' Kenan Yildiz som to af de absolutte profiler.
Kampen spilles i Vancouver i Canada, og gruppens to øvrige hold er USA og Paraguay.
Kommentatorer: Zak Egholm og Kenneth Møller Pedersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614045000 +0000" stop="20260614045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614045500 +0000" stop="20260614060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Australien - Tyrkiet, direkte</title>
    <desc>Australien har de senere år markeret sig som fast inventar ved VM, og 2026 er ingen undtagelse for holdet fra Down Under. I første kamp i Gruppe D skal Australien krydse klinger med Tyrkiet, der råder over en talentfuld og potentielt slagkraftig trup med Real Madrids Arda Güler og Juventus' Kenan Yildiz som to af de absolutte profiler.
Kampen spilles i Vancouver i Canada, og gruppens to øvrige hold er USA og Paraguay.
Kommentatorer: Zak Egholm og Kenneth Møller Pedersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614060000 +0000" stop="20260614061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614061500 +0000" stop="20260614070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614070000 +0000" stop="20260614071500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614071500 +0000" stop="20260614080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614080000 +0000" stop="20260614083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614083000 +0000" stop="20260614144500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Copenhagen Sprint (m)</title>
    <desc>Der er både danske og internationale topryttere i feltet, når World Tour-løbet Copenhagen Sprint køres. I dag skal herrerne igennem 228,2 kilometers rute fra Roskilde, gennem Nordsjælland og ind til rundstrækningen og målstregen i hjertet af København.
Kommentatorer: Emil Schiønning, Jakob Fuglsang og Brian Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614144500 +0000" stop="20260614151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614151500 +0000" stop="20260614160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre (3:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2024.
(The Hardacres)
Sam håber, at hans nye foretagende i dokhavnen både vil hjælpe hans gamle venner og give Joe et formål i livet. Samtidig begynder Mary forberedelserne til sit første teselskab efter at være trådt ind i de finere kredse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614160000 +0000" stop="20260614163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og de historierne. 
Vært: Tina Müller.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614163000 +0000" stop="20260614164000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614164000 +0000" stop="20260614170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og de historierne. 
Vært: Tina Müller.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614170000 +0000" stop="20260614175000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Tyskland - Curacao, direkte</title>
    <desc>Tyskland med fire VM-titler og over 80 millioner indbyggere mod VM-debutanterne Curacao, hvis befolkningstal kun lige sniger sig op over 150.000. Det er et af VM-historiens største paradokser på første spilledag i VM-gruppe E, men VM-debutanterne fra den lille østat i Caribien kommer med gejsten og store drømme tæmmet af den hollandske trænerlegende Dick Advokaat. Tyskerne har skuffet ved de to seneste slutrunder om verdensmesterskabet, så forventningerne hjemmefra er her, at de ikke bare skal komme godt fra start med en sejr, men også vinde stort - måske endda en rekordsejr - på stadion i Houston. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614175000 +0000" stop="20260614175500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614175500 +0000" stop="20260614190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Tyskland - Curacao, direkte</title>
    <desc>Tyskland med fire VM-titler og over 80 millioner indbyggere mod VM-debutanterne Curacao, hvis befolkningstal kun lige sniger sig op over 150.000. Det er et af VM-historiens største paradokser på første spilledag i VM-gruppe E, men VM-debutanterne fra den lille østat i Caribien kommer med gejsten og store drømme tæmmet af den hollandske trænerlegende Dick Advokaat. Tyskerne har skuffet ved de to seneste slutrunder om verdensmesterskabet, så forventningerne hjemmefra er her, at de ikke bare skal komme godt fra start med en sejr, men også vinde stort - måske endda en rekordsejr - på stadion i Houston. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614190000 +0000" stop="20260614193000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og de historierne. 
Vært: Tina Müller.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614193000 +0000" stop="20260614201000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (1:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
De bevæger sig farligt tæt på lovens og moralens grænser. På det succesrige advokatbureau Matsson &amp; Moradi arbejder nogle af Sveriges mest ambitiøse advokater. De er ikke bange for at gå helt til stregen - og måske ligefrem over den. Da den berygtede gangsterleder Amir Ibrahim anholdes, er det store spørgsmål - hvilket bureau får den eftertragtede opgave at forsvare ham?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614201000 +0000" stop="20260614205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (2:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
En uventet besked slår Kalle ud af balance. Oscar kaldes til politiforhør med en 15-årig dreng - som viser sig at være mere indblandet i en alvorlig hændelse, end han vil indrømme. I byretten kæmper Sasha videre med en anspændt voldtægtssag. Stemningen bliver hårdere både i retssalen og bag kulisserne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614205500 +0000" stop="20260614222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Levende begravet</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2009.
(Beck - Levande begravd)
En trækiste findes nedgravet i en sandkasse på en legeplads. I kisten ligger der en kendt anklager - død efter at være blevet levende begravet. Sporene fører Beck til en rockerbande, hvis leder netop er blevet løsladt fra fængslet. Men da også rockerbossen findes myrdet, må Beck erkende, at sagen er mere uhyggelig end først antaget - der er en sadistisk seriemorder på spil i Stockholm.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Oskar Bergman: Måns Nathanaelson.
Instruktion: Harald Hamrell.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614222000 +0000" stop="20260614225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (7:18)</title>
    <desc>Ryan Reynolds og Rob McElhenney tager på en rundtur i Wales for at udforske det walisiske lokalsamfund, kulturen og historien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614225000 +0000" stop="20260614235000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Elfenbenskysten - Ecuador, direkte</title>
    <desc>I Philadelphia tager Elfenbenskysten og Ecuador hul på deres VM-eventyr i Gruppe E, der også tæller Tyskland og debutanterne fra Curacao.
Ved flere slutrunder har der været pæne forventninger til Elfenbenskysten, men forhenværende store stjerner har ikke formået at spille nationen videre fra indledende gruppe. Nu skal stortalentet Yan Diomande og holdkammeraterne forsøge at tage første stik mod et ecuadoriansk landshold, der af flere eksperter anses som en potentiel outsider til at levere en stor slutrunde.
Kommentatorer: Zak Egholm og Mikkel Beckmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614235000 +0000" stop="20260614235500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614235500 +0000" stop="20260615011500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Elfenbenskysten - Ecuador, direkte</title>
    <desc>I Philadelphia tager Elfenbenskysten og Ecuador hul på deres VM-eventyr i Gruppe E, der også tæller Tyskland og debutanterne fra Curacao.
Ved flere slutrunder har der været pæne forventninger til Elfenbenskysten, men forhenværende store stjerner har ikke formået at spille nationen videre fra indledende gruppe. Nu skal stortalentet Yan Diomande og holdkammeraterne forsøge at tage første stik mod et ecuadoriansk landshold, der af flere eksperter anses som en potentiel outsider til at levere en stor slutrunde.
Kommentatorer: Zak Egholm og Mikkel Beckmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615011500 +0000" stop="20260615014000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (3:18)</title>
    <desc>Der er kun få uger til sæsonstart. Rob McElhenney og Ryan Reynolds forsøger at overbevise både spillere og chefer om at satse på Wrexham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615014000 +0000" stop="20260615015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner - Lokale traditioner</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615015000 +0000" stop="20260615025000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Sverige - Tunesien, direkte</title>
    <desc>Svenskerne fik med nød og næppe kæmpet sig til VM, og nu står Graham Potters blå-gule hold overfor Tunesien i den første kamp.
Der skal kæmpes for hvert eneste point i Gruppe F, der kan vise sig som en af de mest tricky og jævnbyrdige ved dette års slutrunde.
De to øvrige nationer i gruppen er nemlig Holland og Japan.
Svenskerne skal håbe, at de store angrebsstjerner Isak og Gyökeres er i topform, når der bliver fløjtet op til mødet med Tunesien, der har FC Københavns Elias Achouri og den tidligere Brøndby-spiller Anis Ben Slimane i truppen.
Kommentatorer: Zak Egholm og Mikkel Beckmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615025000 +0000" stop="20260615025500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615025500 +0000" stop="20260615041000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Sverige - Tunesien, direkte</title>
    <desc>Svenskerne fik med nød og næppe kæmpet sig til VM, og nu står Graham Potters blå-gule hold overfor Tunesien i den første kamp.
Der skal kæmpes for hvert eneste point i Gruppe F, der kan vise sig som en af de mest tricky og jævnbyrdige ved dette års slutrunde.
De to øvrige nationer i gruppen er nemlig Holland og Japan.
Svenskerne skal håbe, at de store angrebsstjerner Isak og Gyökeres er i topform, når der bliver fløjtet op til mødet med Tunesien, der har FC Københavns Elias Achouri og den tidligere Brøndby-spiller Anis Ben Slimane i truppen.
Kommentatorer: Zak Egholm og Mikkel Beckmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615042000 +0000" stop="20260615045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskerne (7:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
Geir vil bygge sin drømmebåd og tager på besigtigelsestur til Kroatien. Da skipper Anders bliver far, må han overlade Larstein til et uprøvet mandskab.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615045500 +0000" stop="20260615050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615050000 +0000" stop="20260615051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615051500 +0000" stop="20260615060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615060000 +0000" stop="20260615061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615061500 +0000" stop="20260615070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615070000 +0000" stop="20260615075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (8:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Før sin død bad Landan dødsoprydderne om at hjælp til sin kone Tiffany, så hun kan få ryddet ud i al hans Kansas City merchandise og komme videre.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615080000 +0000" stop="20260615083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (2:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
De store havedrømme rammes brat af den coronapandemi, som lammer Italien. Mens verden holder vejret, fortsætter Marie og Bill med deres planer for Palazzo Cirillo - selv om det ikke rigtig bliver den sommer på Sicilien, som de havde forestillet sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615083000 +0000" stop="20260615091000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIV (3:10)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Peter behandler et lam med en grim infektion i benet. Julian tilser en lama, der har en mystisk knude på læben, der måske kræver en akut operation. Og en greyhound har været ude for en alvorlig ulykke og har brug for at få indopereret et implantat i sit underben.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615091000 +0000" stop="20260615095500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (9:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615100000 +0000" stop="20260615101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615101500 +0000" stop="20260615104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Hedgelaying og Holland</title>
    <desc>For at holde rotterne væk fra Hønsehuset, skal det løftes op på et punktfundament, så donkraft og skovl kommer i brug. Frank vil forsøge sig med at lave et hegn efter engelske traditioner og så tager han til Holland for at få inspiration til at forædle den kommende rørhøst.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615104500 +0000" stop="20260615113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en grå dykkerantilope i Mozambique (8:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Jørgen og Nikolaj fortsætter jagteventyret i Mozambique. Og her bliver deres samarbejde for alvor sat på prøve. Målet er, at Jørgen skal skyde en grå dykkerantilope, som er en af klodens mindste antiloper. Men først hvis det lykkes Nikolaj at "kalde" antilopen frem fra bushen. Lykkes missionen ikke, skal Nikolaj til gengæld kokkerere et hulepindsvin.
Sendt første gang 23.03.15</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615113500 +0000" stop="20260615122000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (13)</title>
    <desc>Fyn er fin! Men hvad skal det koste at bo i første række med udsigt til havet? Det finder vi ud af i aften, når Hammerslag først lægger vejen forbi et sommerhus i Bogense med stor naturgrund ned til stranden. Dernæst går turen til Strib og et spændende dobbelthus ud til Lillebælt, før aftenen slutter i Kerteminde, hvor mæglerne skal gætte prisen på en bolig med 180 graders havudsigt. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615122000 +0000" stop="20260615125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med huler og halvhøje hæle</title>
    <desc>Hvem er det, der har huler i haven og en ladcykel med plads til seks børn? Og hvem støtter de danske forfattere ved at købe bøger uden at læse dem? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en murermestervilla i Risskov.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615125000 +0000" stop="20260615142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Det forkerte vidne</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2010.
(Agatha Christie's Poirot: Hallowe'en Party)
Til en halloween-fest påstår den unge Joyce, at hun var vidne til et mord året før. Ingen tager hende alvorligt - indtil hun findes druknet senere samme aften. Hercule Poirot påtager sig at efterforske sagen.
Poirot: David Suchet.
Ariadne Oliver: Zoë Wanamaker.
Mrs Reynolds: Sophie Thompson.
Instruktion: Charles Palmer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615142000 +0000" stop="20260615151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (10:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615151500 +0000" stop="20260615153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615153000 +0000" stop="20260615160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615160000 +0000" stop="20260615163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615163000 +0000" stop="20260615165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615165000 +0000" stop="20260615170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615170000 +0000" stop="20260615180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615180000 +0000" stop="20260615182500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min kunstige kæreste (1:3) Følelser for en chatbot?</title>
    <desc>Hvad sker der, hvis din nye kæreste er en chatbot? Singlerne Jesper, Eva og Matthias får hver deres AI app og skal over tre uger skabe og date en kunstig intelligens. Alt sammen for at se, hvad der sker, når en chatbot ikke bare er et værktøj, men bliver en fortrolig partner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615182500 +0000" stop="20260615190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Håbet i Himmerland (3:4) Jeg kan ikke mere</title>
    <desc>Noah må tage afsked med fællesskabet på skolen før tid. Josefine står ved en skillevej mellem gamle mønstre og nye muligheder, mens Jonas efter en psykisk nedtur forsøger at finde fodfæste igen. Det stiller også Cecilie et svært sted som kæreste og støtte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615190000 +0000" stop="20260615192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615192500 +0000" stop="20260615201000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Gaden i Grenaa (4:4) Det kommer et sted fra</title>
    <desc>Anders Agger er på sit sidste besøg i Fredensgade i Grenaa. Hos Torben, Kristian og Egon. De bærer rundt på en arv, som ikke står i et testamente. Men som løber i blodet og følger med gennem livet.
For hvad er det, der former et menneske? Og hvordan ender man et sted som Fredensgade?
Anders tager Kristian med tilbage til Aarhus. Til fællessangen, stadionplatten og kærligheden til AGF - det hold, han har holdt fast i, når så meget andet er gledet væk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615201000 +0000" stop="20260615210500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Capture (2:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2019.
Har Shaun Emery bortført eller myrdet advokaten Hannah Roberts? Rachel Carey er ikke længere så sikker i sin sag. Da overvågningsbillederne pludselig bliver censureret af en mystisk MI5-agent, må Rachel finde andre beviser mod Shaun. Samtidig går Shaun selv på jagt efter svar.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615210500 +0000" stop="20260615213000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (8:18)</title>
    <desc>Wrexhams ejere Ryan Reynolds og Rob McElhenney dukker uanmeldt op til en udebanekamp for at se holdet spille for allerførste gang.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615213000 +0000" stop="20260615215000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Explainer - Verdens vildeste Wimbledon</title>
    <desc>Mod alle odds ender den danske tennisspiller, Frederik Løchte Nielsen, i 2012 midt på verdens mest ikoniske tennisbane - nemlig Centre Court ved Wimbledon. Her har nogle af historiens vildeste opgør udspillet sig mellem tidernes største tennisstjerner. Men Wimbledon er ikke bare tennis, det er også ældgamle traditioner. Traditioner som stadig lever i bedste velgående - både i den fine engelske tennisklub, men også i en baghave langt ude på landet i Jylland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615215000 +0000" stop="20260615225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Saudi-Arabien - Uruguay, direkte</title>
    <desc>Saudi-Arabien skabte en af VM 2022's største sensationer, da holdet i første gruppekamp de senere verdensmestre fra Argentina med 2-1. I holdets åbningskamp venter denne gang endnu en sydamerikansk fodboldstormagt - de dobbelte verdensmestre fra Uruguay - som under træner Marcelo Bielsa spiller noget af VM's mest kompromisløse og offensive fodbold.
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Arnela Muminovic.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615225000 +0000" stop="20260615225500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615225500 +0000" stop="20260616001500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Saudi-Arabien - Uruguay, direkte</title>
    <desc>Saudi-Arabien skabte en af VM 2022's største sensationer, da holdet i første gruppekamp de senere verdensmestre fra Argentina med 2-1. I holdets åbningskamp venter denne gang endnu en sydamerikansk fodboldstormagt - de dobbelte verdensmestre fra Uruguay - som under træner Marcelo Bielsa spiller noget af VM's mest kompromisløse og offensive fodbold.
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Arnela Muminovic.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616001500 +0000" stop="20260616005000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616005000 +0000" stop="20260616015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Iran - New Zealand, direkte</title>
    <desc>Iran kommer til VM på et bagtæppe af krig, uroligheder og store stridheder med værtsnationen, USA. Derfor er det et landshold, der har hele nationen bag sig, som møder New Zealand, som efter 16 års fravær drømmer om holdet første sejr ved én VM-slutrunde. 
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Arnela Muminovic.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616015000 +0000" stop="20260616015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616015500 +0000" stop="20260616031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Iran - New Zealand, direkte</title>
    <desc>Iran kommer til VM på et bagtæppe af krig, uroligheder og store stridheder med værtsnationen, USA. Derfor er det et landshold, der har hele nationen bag sig, som møder New Zealand, som efter 16 års fravær drømmer om holdet første sejr ved én VM-slutrunde. 
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Arnela Muminovic.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616031000 +0000" stop="20260616034500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616042500 +0000" stop="20260616050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskerne (8:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
Den udspekulerede hestemakrel byder på udfordringer for veteranen Geir. Jarand afslutter årets fiskeri på Raunefjord, men så får han et uventet tilbud.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616050000 +0000" stop="20260616051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616051500 +0000" stop="20260616060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616060000 +0000" stop="20260616061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616061500 +0000" stop="20260616070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616070000 +0000" stop="20260616075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616080000 +0000" stop="20260616083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (3:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Det er efterår. Endelig kommer arbejdet med haven i gang, men trods Maries modstand må en del træer fælles. Samtidig spøger de gamle skrøner om en hemmelig tunnel i huset - og da byggearbejdet er på plads, begynder de at lede efter tunnellen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616083000 +0000" stop="20260616091000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIV (4:10)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Matt må foretage et akut kejsersnit på en ko for ikke at risikere at miste både mor og kalv. Peter fjerner en stor knude fra en fransk bulldogs øje. Den største han har set i sine 40 års som dyrlæge i Yorkshire. Og Julian reparerer en forskubbet knæskal på en kat.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616091000 +0000" stop="20260616095500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (10:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616100000 +0000" stop="20260616101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616101500 +0000" stop="20260616104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Storkerede og æblegrød</title>
    <desc>Storken gæster Kastaniegaarden hvert år, men den flyver hurtigt væk igen, så Frank går i gang med at renovere storkereden i håb om, at storken bliver bare lidt længere.  Sidste års høst af Bramley æbler bliver lavet til æblegrød og mistbænkene graves ud for at gøre klar til nyt hestemøg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616104500 +0000" stop="20260616113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en kalkun i Nebraska (9:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Jørgen og Nikolaj er rejst til Amerika for at gå i nybyggernes fodspor. De slår lejr på prærien i Nebraska, hvor målet er at skyde en vild kalkun med en amerikansk pumpgun. Kalkuner har gode øjne, og de ser selv den mindste bevægelse. De to venner må derfor iklæde sig fuld camouflage for at få en skudchance. Så spørgsmålet er, om det vil lykkes Jørgen og Nikolaj at narre kalkunerne, og om Jørgen kan ramme.
Sendt første gang 30.03.15</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616113000 +0000" stop="20260616114000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - Papegøjefisk og papaya</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616114000 +0000" stop="20260616122500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (14)</title>
    <desc>Der er ekstra mange hemmeligheder på programmet i aften, når Hammerslag tager fusen på hold Øst og Vest. Vi byder nemlig på tre boliger til næsten samme pris! Det ved mæglerne naturligvis ikke, og hvor meget kan man så få for den samme pose penge, hvis man skal købe bolig i Aarhus, Randers og Hobro? 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616122500 +0000" stop="20260616125500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med stokke i stakkevis</title>
    <desc>Hvem er det, der bor på en firlænget gård fra 1887 i Gadstrup lidt uden for Roskilde? Og som har købt en samling på 250 brugte stokke?
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger et ordensmenneske, der går med spraglede sokker.    
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616125500 +0000" stop="20260616142500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mordet i Orientekspressen</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2010.
(Agatha Christie's Poirot: Murder On The Orient Express)
Hercule Poirot er på vej hjem til London ombord på den luksuriøse Orientekspres. En snestorm tvinger toget til at standse samtidig med, at en passager findes myrdet med adskillige knivstik. Poirot er sikker på, at morderen stadig er på toget, og nu er det op til den lille belgiske detektiv og hans små, grå celler at løse gåden.
Poirot: David Suchet.
Dr Constantine: Samuel West.
Mrs Hubbard: Barbara Hershey.
Instruktion: Philip Martin.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616142500 +0000" stop="20260616151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VIII (1:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder. Julen nærmer sig, og nonnerne kaldes tilbage til Moderhuset for at vælge en ny abbedisse og tage sig af en flok forældreløse børn fra Hongkong.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616151500 +0000" stop="20260616153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616153000 +0000" stop="20260616160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616160000 +0000" stop="20260616163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616163000 +0000" stop="20260616165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616165000 +0000" stop="20260616170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616170000 +0000" stop="20260616180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616180000 +0000" stop="20260616190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og de historierne. 
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616190000 +0000" stop="20260616195000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Frankrig - Senegal, direkte</title>
    <desc>Den franske offensiv til dette VM er intet mindre end skræmmende. Mbappé har selskab af Ballon D'Or-vinder Dembele, med Olisé og Doué som yderligere sekundanter, og hvis 'Les Bleus' får spillet til at fungere, kan det blive både fodboldmæssigt potent og stærkt underholdende. Over for står imidlertid en tricky modstander, der før har skabt problemer. Ved VM i 2002 indledte Senegal turneringen med sensationelt af slå den tidligere franske kolonimagt, og også denne gang kommer senegaleserne med et stærkt mandskab, der senest nåede finalen ved de afrikanske mesterskaber og stadig har Sadio Mané som samlende figur. Læg dertil, at 10 ud af 26 spillere i Senegals VM-trup er født i Frankrig, og så har vi en sprængfarlig første puljekamp for de her to nationer på finalestadionet uden for New York. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616195000 +0000" stop="20260616195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616195500 +0000" stop="20260616210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Frankrig - Senegal, direkte</title>
    <desc>Den franske offensiv til dette VM er intet mindre end skræmmende. Mbappé har selskab af Ballon D'Or-vinder Dembele, med Olisé og Doué som yderligere sekundanter, og hvis 'Les Bleus' får spillet til at fungere, kan det blive både fodboldmæssigt potent og stærkt underholdende. Over for står imidlertid en tricky modstander, der før har skabt problemer. Ved VM i 2002 indledte Senegal turneringen med sensationelt af slå den tidligere franske kolonimagt, og også denne gang kommer senegaleserne med et stærkt mandskab, der senest nåede finalen ved de afrikanske mesterskaber og stadig har Sadio Mané som samlende figur. Læg dertil, at 10 ud af 26 spillere i Senegals VM-trup er født i Frankrig, og så har vi en sprængfarlig første puljekamp for de her to nationer på finalestadionet uden for New York. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616210000 +0000" stop="20260616213000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og de historierne. 
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616213000 +0000" stop="20260616220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Forfulgt (4:4) Stopper det nogensinde?</title>
    <desc>Anna, Emilia og Frederikke forsøger at finde ud af, hvem der står bag de mange ubehagelige opkald. Michelle anmelder sagen til politiet, og Emilie flytter adresse. Alle er det i et forsøg på at blive fri fra at være forfulgt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616220000 +0000" stop="20260616224500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (9:18)</title>
    <desc>Efter et år med opbakning på afstand, på grund af COVID-19, får Ryan Reynolds og Rob McElhenney endelig mulighed for at besøge Wrexham og tilbringe tid med både holdet og byen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260616224500 +0000" stop="20260617003500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indiana Jones og templets forbandelse</title>
    <desc>Amerikansk adventuredrama fra 1984.
(Indiana Jones and the Temple of Doom)
Nedstyrtende fly, mørke gange, alskens kryb og udspekulerede dødsfælder er blot nogle af forhindringerne for Indiana Jones, der med en kinesisk knægt og en besværlig natklubsangerinde på slæb skal finde den hellige sten, som kan ophæve templets forbandelse.
Medvirkende: Harrison Ford, Kate Capshaw, Jonathan Ke Quan, Dan Ackroyd m.fl.
Instruktion: Steven Spielberg.</desc>
  </programme>
</tv>
