<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260530225500 +0000" stop="20260531002500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Hustle</title>
    <desc>Amerikansk komedie fra 2019.
Den glamourøse, forføriske Josephine har gjort det til sit speciale at svindle godtroende rige mænd på den franske riviera. Snart får hun dog konkurrence af den vulgære australier Penny. De to fidusmagere gør deres ypperste for at snøre hinanden. Men inden længe slår de pjalterne sammen for at udføre deres hidtil mest ambitiøse fupnummer.
Medvirkende: Anne Hathaway, Rebel Wilson, Alex Sharp, Casper Christensen m.fl.
Instruktion: Chris Addison.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531002500 +0000" stop="20260531020500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Hollow-mysteriet</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2003.
(Agatha Christie's Poirot: The Hollow)
Poirot er fascineret af familien Angkatells sære opførsel, så han siger ja tak til at tilbringe weekenden på deres landsted. Opholdet bliver dog en del mere begivenhedsrigt, end den lille detektiv havde forestillet sig. En af gæsterne findes skudt, og der er ikke mangel på mistænkte. For alle i huset havde et horn i siden på afdøde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531020500 +0000" stop="20260531023000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vild med Dance - lyden af 90'erne 3:6 - Pornostjerner i poolen</title>
    <desc>I Njalsgade i København grundlægger Kenneth Bager et stort musikalsk kollektiv, hvor musikere, producere og andet godtfolk arbejder med dancemusik døgnet rundt.
Jan Elhøj og hans makker Anders er kommet til at lave en sang om brun dansk mad, som efter en tur i hitmaskinen, ender som et verdenshit og en musikvideo, der involverer både en orangutang og pornostjerner i L.A.
I nabo-studiet er der prinsesser på menuen, hvor de første toner til Tiggys eventyrverden slås an med en digital lyd fra det 17. århundrede.
Infernal smider sækkepiber og russisk folkemusik i deres undergrunds-gryde og skaber deres helt eget univers, som den dag i dag stadig rykker på dansegulvet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531043500 +0000" stop="20260531051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (5:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
Deltagerne begynder endelig at se resultatet af deres hårde indsats, da vildtet viser sig at være rigeligt. Men glæden er kortvarig, da mørke skyer trækker op i horisonten.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531051500 +0000" stop="20260531060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (6:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
De tilbageværende deltagere gør status over, hvor de står i konkurrencen. Én deltager går all-in på at bygge et ambitiøst shelter, mens en anden uvidende balancerer på kanten af en knivsæg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531060000 +0000" stop="20260531061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Næsten 300 personer blev anholdt i Paris i går efter uroligheder ovenpå Paris Saint-Germains sejr i Champions League.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531061500 +0000" stop="20260531070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Elskelige egern</title>
    <desc>Hollandsk naturprogram fra 2019.
(Going Nuts)
Deres nuttede udseende betager folk i alle aldre. Selvom egern er små, er de en af de mest udbredte og succesrige pattedyr på Jorden. Der findes omkring 290 arter. Nogle af dem kan svømme, andre kan flyve. Nogle elsker iskolde ødemarker, mens andre bor i glohede ørkener. Men hvad gør dem til noget særligt? Hvad er deres hemmeligheder? Kom med ind i deres fortryllende verden, og lær deres personligheder at kende.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531070500 +0000" stop="20260531080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Forsytes (6:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
Frances kæmper for at bevare fatningen, efter Jolyon er flyttet. Men selv om Jolyon er flyttet, insisterer hans far på, at Jolyon skal holde festtalen. Soames hyrer Phil til at bygge et hus på landet til ham og Irene. Jolyon trækker sig fra familiefirmaet og slutter sig til Louisa og deres to sønner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531080000 +0000" stop="20260531090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sommergudstjeneste</title>
    <desc>Gudstjeneste fra Aalborg Domkirke. Liturg og prædikant er Præst Rune Nørager Christensen. Gudstjenesten transmitteres via fastmonterede kameraer i kirken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531090000 +0000" stop="20260531100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dage i haven (9:9)</title>
    <desc>Svensk haveserie fra 2025.
(Trädgårdstider)
Det bliver en intens afslutning på havesæsonen. Altankonkurrencen skal afgøres - bliver det drengene eller pigerne, der vinder? Og det store spørgsmål er: Lykkes det for Pernilla, Malin og Adam at holde surprise-festen hemmelig for fødselaren John?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531100000 +0000" stop="20260531101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531101500 +0000" stop="20260531110000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Gaden i Grenaa (1:4) Retten til at gå i hundene</title>
    <desc>En gang om måneden besøger læge Jannik Falhof Fredensgades 24 beboere af egen drift. Anders Agger bliver inviteret med ind hos Kristian, som har taget en kold tyrker for at komme ud af sit alkoholmisbrug. Han frygter for sit liv, hvis ikke han gør noget nu. Og Torben viser sig at have en overraskende fortid. Kommunen lader beboerne leve det liv, de ønsker. De har retten til at gå i hundene. Men får hjælp, hvis de beder om det.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531110000 +0000" stop="20260531111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde haver - gør det selv: Sådan laver du et insekthotel</title>
    <desc>Giv mariehønen, de vilde bier og sommerfuglene et hjem i din egen have,, hvor de kan søge ly og læ. Havedesigner og biolog Katrine Turner viser her, hvordan du sammen med familien selv kan lave et insekthotel, ved hjælp af ting hun finder i skoven og i haven. Det er kun fantasien, der sætter grænserne for dit eget hotelbyggeri.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531111500 +0000" stop="20260531114500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Håbet i Himmerland (1:4) Hvad skal jeg med mit liv?</title>
    <desc>22-årige Max ved ikke, hvad han vil med sit liv. Han håber, at skolen på klosteret bliver
den nye start, han har brug for. De 18-årige kusiner, Cecilie og Josefine, kæmper med at
komme op om morgenen. Cecilies kæreste, Jonas, får et brev fra Kriminalforsorgen, der
antænder en frygt for at miste det fællesskab, han endelig har fundet..</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531114500 +0000" stop="20260531135000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bispevielse i Aarhus Domkirke</title>
    <desc>DR sender live fra Aarhus Domkirke, når den nye biskop Esben Thusgård ordineres og indsættes til en helt særlig bispevielse. Festlighederne foregår med pomp og pragt med bl.a. deltagelse af Kongen, alle de danske biskopper samt udenlandske. 
Det har været en hæsblæsende valgkamp, med flere valgrunder, men det blev den aarhusianske provst Esben Thusgård, der vandt bispevalget med 60 % af stemmerne.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531135000 +0000" stop="20260531141000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alt forladt - Scala-bygningen</title>
    <desc>Den "gamle" Scala-bygning er nu revet ned, men før den blev det, nåede de to Urban Explorers Jan Elhøj og Morten Kirckhoff at udforske stedet og dokumentere det for eftertiden. Det bliver også en chance for at genopleve deres ungdom.
Tilrettelæggelse: Morten Steenstrup
Sendt første gang 04.02.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531141000 +0000" stop="20260531151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (7:8) Nu eller aldrig</title>
    <desc>Der er ikke så mange dage tilbage på Hotel Romantik, så det er nu, at nye relationer skal afprøves, hvis de skal nå at finde kærligheden. Til pyjamasfest er der opstået skår i romantikken mellem et af parrene. Iben vil gerne lære Keld bedre at kende, og Buller vender blikket nye veje i stedet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531151000 +0000" stop="20260531160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stolthed og fordom (6:6)</title>
    <desc>Britisk romantisk drama-miniserie fra 1995.
(Pride and Prejudice)
Mrs. Bennet er henrykt ved tanken om, at en af hendes døtre endelig gifter sig. Elizabeth indrømmer, at hun tog fejl af Darcy.
Medvirkende: Jennifer Ehle, Colin Firth, Susannah Harker m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531160000 +0000" stop="20260531163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spise med Price: The Maltese Rabbit</title>
    <desc>James og Adam Price er nået til krydstogtsdag nr. 6 på deres middelhavscruise og begejstringen er ikke til at skjule, når skibet lægger til kaj i EU´s mindste medlemsland Malta. Første ret er en indbydende fiskesuppe i den idylliske fiskerby Marsaxlokk og den anden er kaningryde hos Søster Maria på et gammelt kloster i Mdina, hvor der hver dag bedes for den italienske fodboldklub "Inter". Dagen afsluttes med en international klassiker som smager intet mindre end himmelsk: "Steak Diane".</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">15.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531163000 +0000" stop="20260531170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531170000 +0000" stop="20260531175500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bali - Gudernes ø</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2025.
(Wild Bali)
Farverige økosystemer, betagende landskaber, mageløse koralrev og himmelstræbende vulkaner. Bali er en sand skattekiste af naturlige vidundere. I årtusinder har øen tiltrukket rejsende fra hele verden, der søger at opleve Gudernes ø og det hellige bånd mellem mennesket og naturen, som den balinesiske kultur har dyrket i århundreder. Alligevel er dette tropiske paradis truet. Det her er et kig ind i Balis natur og det arbejde, mennesker gør for at beskytte den.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531175500 +0000" stop="20260531190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Harald og Sonja (3:4)</title>
    <desc>Norsk dramaserie baseret på virkelige hændelser.
Avisen Verdens Gang forsøger at samle information om kongehuset til en artikel. Sonja er opslugt af Harald, men er bange for at miste en del af sig selv, hvis hun bliver medlem af kongehuset. Dronning Elizabeth af Storbritannien presser kong Olav til at tage stilling til sin søns valg af ægtefælle. Harald stiller sin far over for et ultimatum.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531190000 +0000" stop="20260531191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531191500 +0000" stop="20260531194500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagten på sexafpresserne (1:3) - Anholdt og afhørt</title>
    <desc>For seks år siden blev Milton anholdt og sigtet for en forbrydelse, han ikke havde begået, da en person misbrugte hans identitet til at afpresse tre unge piger. I dag undersøger Milton, hvad der skete dengang, og om den rigtige gerningsperson nogensinde blev fundet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531194500 +0000" stop="20260531211000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Det mørkeste net</title>
    <desc>De infiltrerer det mørke internet for at stoppe dem, der udnytter og skader børn. Politienheder fra blandt andet Rusland og USA samarbejder om at opspore gerningsmænd i skjulte digitale rum. Et af de sværeste, men vigtigste områder i internationalt politiarbejde på tværs af grænser, kulturer og politiske skel. Her dykker vi ned i kriminalitetens grusomhed og omfang, og viser efterforskernes mod, beslutsomhed og moralske klarhed. (The Darkest Web)
BBC-dokumentar fra 2026. (Dokumania)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531211000 +0000" stop="20260531224000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: I Guds navn</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2006.
(Beck - I guds namn)
En paparazzifotograf findes brutalt myrdet. Samtidig er hans studio blevet gennemrodet og hans fotoudstyr stjålet. Har hans kamera fanget et motiv, der var så ømfindtligt, at det har ført til mord? Sagen tager en chokerende drejning, da en af Becks kolleger bliver skudt ned med koldt blod.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Margareta Oberg: Marie Göranzon.
Instruktion: Kjell Sundvall.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531224000 +0000" stop="20260531232500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (5:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Godfreys kælder bliver af nogle kaldt sorghullet, fordi næsten alt dernede er ting, som han har arvet fra sine forældre efter deres død. Dødsoprydderne hjælper ham med at se sin sorg i øjnene og få sorteret ud i alle de ting, som han har svært ved at skille sig af med.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260531232500 +0000" stop="20260601010000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mordet i det blå tog</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2005.
(Agatha Christie's Poirot: The Mystery of the Blue Train)
Det berømte 'blå tog' sætter kurs mod Nice. Passagererne er lige så farverige som det prustende tog. Oliemagnaten Van Aldin har selskab af sin unge elskerinde og sin datter, Ruth. Ombord er også både Ruths mand og hendes elsker, samt den letlevende Lady Tamblin og dennes datter og fjerde ægtemand. Heldigvis har mesterdetektiven Poirot også løst billet, for inden toget har nået Nice, er der blevet begået et mord.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601010000 +0000" stop="20260601014000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (1:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Drømmer du om at bo nær naturen under enklere kår? Her møder du mennesker, som gør netop det. Alle synes, at Ben Ward er "crazy", da han flytter fra London til en norsk bjerghytte. Men Ben bærer på en drøm om en kæreste og om at leve af det, som jorden giver.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601014000 +0000" stop="20260601022500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (25:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.24.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601022500 +0000" stop="20260601025500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601041000 +0000" stop="20260601045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (7:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Sara og Henrik Nordlöf har alt, de behøver i Stockholm. Alligevel ofrer de det trygge byliv og tager børnene med til en afsidesliggende ødegård ved en fjord i Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601045500 +0000" stop="20260601050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601050000 +0000" stop="20260601051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601051500 +0000" stop="20260601063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601063000 +0000" stop="20260601072000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (6:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Flora og Jeff er klar til at rydde ud efter at have opdraget otte børn. Men deres voksne børn er imod det, fordi de vil have, at deres barndomshjem er, ligesom de husker det. Dødsoprydderne kommer forældrene til undsætning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601072000 +0000" stop="20260601082000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spektakulære spækhuggere</title>
    <desc>BBC-dokumentar fra 2024.
(Expedition Killer Whale)
Spækhuggere er havets herskere. Det er den største delfinart i verden, som har udviklet nogle af dyrerigets mest avancerede jagtteknikker - blandt andet at slå med halen og skabe kraftige bølger, der skyller sæler af isflager. Nu rejser et forskerhold til det iskolde Antarktis for at lære mere om disse enestående dyr, deres sofistikerede jagtmetoder og for at afdække den mere skjulte og omsorgsfulde side af spækhuggernes liv.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601082000 +0000" stop="20260601083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde haver - gør det selv: Sådan planter du træer</title>
    <desc>Det kan være svært for fugle og andre dyr at finde skjulesteder og gode fødekilder i haven. I dette program viser havedesigner og biolog Katrine Turner, hvordan du let kan skabe en masse skjulesteder og gode fødekilder for fugle og insekter ved at plante træer og buske i din have.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601083000 +0000" stop="20260601091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (7:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
James Herriot grinede aldrig af sine elever, hvis de tog fejl. Han var forstående og gav Peter en masse selvtillid. Derfor nyder Peter dagens opgave, der vækker gode minder: At undersøge om køerne er drægtige. Julian kigger på en højtelsket kælegris ved navn Pigley Scott, mens Lisa er meget bekymret for sin hund Lenny, der har fået nogle små knuder. Lenny er en tysk ruhåret pointer, der minder Julian om Scooby-Doo.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601091500 +0000" stop="20260601100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (1:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601100000 +0000" stop="20260601101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601101500 +0000" stop="20260601104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Kyllingejagt og grødeskæring</title>
    <desc>Frank bruger mange timer på at lægge skrukke høns på æg, men når det lykkes, så skal kyllingerne fanges. Lervæggene på Kastaniegaarden kan ikke tåle slag og stød, så Frank tilpasser en pynteliste med damp. Og så skal der skæres grøde i bækken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601104500 +0000" stop="20260601113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en højlandshjort i Skotland (10:10)</title>
    <desc>Sæson 4 (2013).
Det er oktober, og Jørgen og Nikolaj har pakket riflen og kokkekniven og er draget til Skotland på jagt efter en højlandshjort. De indlogerer sig på et spektakulært gammelt gods - eller rettere i gartnerens gamle skur i haven! Men udsigten over den skotske natur er stadig ikke til at tage fejl af. Her er smukt og fredeligt, kartoflerne er lige udenfor døren, og livet er dejligt. Faktisk så dejligt at man kunne blive i tvivl om, hvorvidt de to venner overhovedet gider drage hjem til Danmark igen...
Sendt første gang 18.12.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601113000 +0000" stop="20260601121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (5)</title>
    <desc>Godt 400.000 danskere tager hvert år på skiferie, og turen går ofte nordpå til de svenske og norske fjelde. Hammerslag er derfor taget til Sälen og Trysil for at tage temperaturen på boligmarkedet i to af de mest populære destinationer. Her venter der tre charmerende men meget forskellige skihytter, som mæglerne skal forsøge at gætte prisen på. Det bliver koldt, men spændende - så tag med Hammerslag ud i sneen..
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601121500 +0000" stop="20260601124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2025 - Har løbet sig til en 16-årig bagdel</title>
    <desc>Hvem er det, der beskriver sig selv som "halv scooter" og løber om kap med alt og alle i Århus? Og som ejer både en Brøndby- og en AGF t-shirt? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger et vaskeægte kollektiv i midten af Århus. 
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601124500 +0000" stop="20260601142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Kortene på bordet</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2005.
(Agatha Christie's Poirot: Cards on the Table)
Den flamboyante rigmand Shaitana inviterer en række gæster til middag og kortspil i sit overdådige hjem. Shaitana er fascineret af mord, men han bliver selv slået ihjel, mens hans gæster spiller bridge. Heldigvis er der ikke færre end tre detektiver blandt gæsterne - deriblandt mesteren over dem alle, Hercule Poirot.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601142000 +0000" stop="20260601151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (4:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601151500 +0000" stop="20260601153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601153000 +0000" stop="20260601160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601160000 +0000" stop="20260601163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Vorbasse Marked har en særlig plads i Søren Sørensens hjerte. Og han har taget både nyere brugte og klassiske veteranbiler med - samt en god portion salgsteknik. Mads Ejlersen og Jens Guldsmed-Thomsen har tomme hylder hjemme i butikken efter en god sæson, så de er taget på jagt efter nye gamle skatte i det østjyske. Lasse Petersen har fået en meget sjælden samling fajance til salg. Og trods svimlende priser på de skrøbelige genstande, så har han et par yderst interesserede kunder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601163000 +0000" stop="20260601165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601165000 +0000" stop="20260601170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601170000 +0000" stop="20260601180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601180000 +0000" stop="20260601190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I hus til halsen: Morfars brune labyrint</title>
    <desc>13-årige Jakob har meldt sin morfar, Klaus, til programmet. For den tidligere tillidsmand er fanget i et hus, der holder ham vågen om natten. Kalle har en vild plan - der skal åbnes op til kip. Line og Dennis kæmper med gravearbejdet, så de må få hjælp af en gammel ven.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601190000 +0000" stop="20260601192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601192500 +0000" stop="20260601201000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Gaden i Grenaa (2:4) Jeg savner ikke døden</title>
    <desc>I Fredensgade i Grenaa bliver der drukket dåsevis af øl. Hver dag. Men for flere af beboerne har der været et liv før gaden. Med nære relationer, 8-16 og nyttehave. 
Anders Agger og Torben besøger den gård, Torben ejede, før livet tog en drejning.
Og den lokale præst kommer forbi for at tale med mændene om livet, døden og hvordan alkohol ofte viser sig at være stærkere end kærligheden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601201000 +0000" stop="20260601205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (6:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
Liz er stadig mere isoleret. Men hun har intet at tabe, og hun er parat til at gå langt for at finde frem til sandheden. Kan hun optrevle sammensværgelsen, inden de korrupte kræfter stopper hende?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601205500 +0000" stop="20260601214000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (7:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
Sult og udmattelse presser deltagerne til deres yderste og får dem til at kaste sig ud i dristige forsøg på at skaffe mad - uden held.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601214000 +0000" stop="20260601224500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Harald og Sonja (3:4)</title>
    <desc>Norsk dramaserie baseret på virkelige hændelser.
Avisen Verdens Gang forsøger at samle information om kongehuset til en artikel. Sonja er opslugt af Harald, men er bange for at miste en del af sig selv, hvis hun bliver medlem af kongehuset. Dronning Elizabeth af Storbritannien presser kong Olav til at tage stilling til sin søns valg af ægtefælle. Harald stiller sin far over for et ultimatum.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601224500 +0000" stop="20260601233000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stella Blómkvist II: Mordet på Instagram (1:2)</title>
    <desc>Islandsk krimiserie fra 2021.
Stella Blómkvist er en ung, selvsikker advokat med en skarp hjerne og fleksibel moral. Stella forsøger at redde en ung syrisk flygtning, som er stukket af efter at have været spærret inde. Snart kommer hun på sporet af en trafficking-ring, der synes at have forbindelser inden for politistyrken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260601233000 +0000" stop="20260602001500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stella Blómkvist II: Mordet på Instagram (2:2)</title>
    <desc>Islandsk krimiserie fra 2021.
Stella har reddet en ung syrisk flygtning fra hendes bortførere. Nu har hun fundet influenceren Alba Nóel i live. Hvilken forbindelse er der mellem de to sager?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602001500 +0000" stop="20260602015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Barsk begravelse</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2005.
(Agatha Christie's Poirot: After the Funeral)
Da den velhavende Richard Abernethie bliver begravet, hævder hans søster Cora, at han blev myrdet. Familien tager hende ikke alvorligt, for Cora er kendt som lidt af en særling, der siger, hvad der falder hende ind. Men dagen efter findes Cora død - hakket ihjel med en økse. Hvem dræbte hende? Og havde hun ret i, at hendes bror blev myrdet? Hercule Poirot går på jagt efter svarene.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602015000 +0000" stop="20260602023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (1:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602023500 +0000" stop="20260602031500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (2:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Ben Ward kunne have jagtet kærligheden hjemme i England. I stedet vil han genopbygge en ødegård på en stejl bjergskråning. Helt alene - og helt frivilligt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602031500 +0000" stop="20260602034000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602041000 +0000" stop="20260602050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (8:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Line og Tor-Evert Grøndal bor på 52 kvadratmeter sammen med to børn. Alene i en skov, langt fra børnepasning. Det er hårdt. Men en dag sker der noget magisk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602050000 +0000" stop="20260602051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602051500 +0000" stop="20260602063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602063000 +0000" stop="20260602065500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jorden kalder: Vildt farligt</title>
    <desc>PFAS er en samlet betegnelse for en gruppe farlige fluorstoffer - også kaldet "evighedskemikalier". Og fordi de er næsten umulige at nedbryde, så ender de i naturen. Forskerne har i årevis overvåget, hvordan de findes i høje koncentrationer i arktiske dyr og miljøer. Men nu er de også begyndt at overvåge de danske dyr. Jorden kalder tager på vildtjagt, for at finde ud af, om vores natur og vores vilde dyr er fulde af PFAS.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602065500 +0000" stop="20260602075000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.79.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602075000 +0000" stop="20260602080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde haver - gør det selv: Sådan skaber du et næringsfattigt bed</title>
    <desc>Vilde blomster klarer sig bedst i næringsfattig jord. Biolog og havedesigner Katrine Turner viser, hvordan du kan lave et perfekt bed til vilde planter, så humlebien, sommerfuglen og andre insekter kan få den føde, de har brug for, for at overleve.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602080000 +0000" stop="20260602083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien (6:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Bill er rejst tilbage til Sverige og har overladt det til Marie at være projektleder for resten af byggeriet. Men der bliver mere og mere at holde styr på. Spørgsmålet er, om Marie har overskud til det - samtidig med at hun forsøger at nyde ferien sammen med sin søster og alle børnene.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602083000 +0000" stop="20260602091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (8:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Alpakaen Kaiser har et mystisk og smertefuldt hudproblem omkring munden, og Matt beder Julian om hjælp. Peter elsker æsler, så han kigger på æslet Boy, der har en flænge lige ved øjet. Det bliver måske en kompliceret opgave. Den næbbede Merlin er en blåpandet amazonepapegøje, der bedst kan lide damerne. Så Julian får sin sag for, da han skal trimme dens kløer og næb.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602091500 +0000" stop="20260602100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (2:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602100000 +0000" stop="20260602101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602101500 +0000" stop="20260602104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Forsvundne frø og hørhøst</title>
    <desc>Selvom det regner hele tiden, tør Frank ikke vente længere med at høste sine solsikker, men kernerne er pist væk. Så går det bedre med at høste hør og tallerkenploven bliver fundet frem i brændenælderne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602104500 +0000" stop="20260602113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en edderfugl ved Vadehavet (1:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Det er november, og det er bidende koldt. Jørgen og Nikolaj er taget til Nationalpark Vadehavet for at nakke edderfugle. Men det er en udfordrende jagt, hvor de skal stå i iskoldt vand til livet i flere timer. Spørgsmålet er, om de kan klare strabadserne, eller de bliver nødt til at æde den sibiriske stør, som Jørgen har medbragt.
Sendt første gang 26.01.2015</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602113000 +0000" stop="20260602121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (6)</title>
    <desc>Hammerslag tager i aften på tur rundt i nogle af Danmarks dyreste postnumre i Nordsjælland. Det betyder også, at hold Øst og Vest skal have gang i den helt store lommeregner, når de besøger tre forskellige villaer i området nord for København. Mæglerne kommer på overarbejde, da de bliver præsenteret for en bolig med egen mose i baghaven i Vangede. I Vedbæk skal der sættes pris på en Strandvejsvilla med kig til sø i haven, og i Gentofte åbner vi dørene til en villa, der virkelig begejstrer mæglerne. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602121500 +0000" stop="20260602124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2025 - Egen elevator og slot i baghaven</title>
    <desc>Hvem er det, der altid bidrager med gode grin og sjove bemærkning, når der er træf i vinklubben? Som har skiftet sin sous vide ud med en airfryer, og som ikke kan foredrage, når køkkenredskaberne hænger skævt? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en farverig lejlighed med egen elevator og udsigt til Sønderborg Slot.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602124500 +0000" stop="20260602142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Ebbe og flod</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2006.	
(Agatha Christie's Poirot: Taken At The Flood)
Den unge Rosaleen bliver enke for anden gang, da rigmanden Gordon Cloade omkommer i en voldsom gaseksplosion. Nu er hun enearving til Gordons formue - til stor fortrydelse for resten af familien, der beder Hercule Poirot finde Rosaleens første mand. Han forsvandt sporløst, men familien Cloade tror ikke på, at han er død. Og hvis han stadig lever, er Rosaleens ægteskab med Gordon ugyldigt. 
Poirot: David Suchet.
Adela Marchmont: Jenny Agutter.
Rowley Cloade: Patrick Baladi.
Instruktion: Andy Wilson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602142000 +0000" stop="20260602151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (5:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602151500 +0000" stop="20260602153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602153000 +0000" stop="20260602160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602160000 +0000" stop="20260602163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Det kan være lidt af et lotteri, når Lasse Franck og Sofie Frøkjær Justesen køber et dødsbo. Og svært at vide, om det er en nitte - eller den helt store gevinst. Katrine Martensen-Larsen leder efter de perfekte køkken-rekvisitter til en reklamefotosession. Og Rikke Fog har skiftet gummistøvler ud med de høje hæle, og de udendørs markeder ud med et lidt finere - og dyrere - indendørs antikmarked i Sønderjylland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602163000 +0000" stop="20260602165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602165000 +0000" stop="20260602170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602170000 +0000" stop="20260602180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602180000 +0000" stop="20260602183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Håbet i Himmerland (2:4) Jeg vil bare gerne lykkes med noget</title>
    <desc>Noah er presset psykisk, og hans gæld stiger, men det er svært at finde motivationen til at komme op om morgenen og på arbejde. Oliver har en drøm om at blive kok, men må pludselig tage hjem for at få ro i hovedet. Et tiltagende misbrug slår sprækker i Jonas og Cecilies forhold, men samtidig spirer en ny kærlighed på skolen for Josefine</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602183000 +0000" stop="20260602190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Forfulgt (2:4) Skjult nummer</title>
    <desc>For Michelle udvikler en masse ubehagelige beskeder sig til et personligt angreb, som hun ikke ved, hvem der står bag. Anna deler sit mobilnummer og adresse til, hvad hun tror er en køber til de bukser, hun har sat til salg på nettet, men så begynder de ubehagelige opkald fra et skjult nummer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602190000 +0000" stop="20260602192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602192500 +0000" stop="20260602195000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Solafs Syrien (2:2)</title>
    <desc>Solaf og Puk er i Aleppo, hvor Puk fik borgerkrigen helt tæt på. Samtidig skal årsdagen for Assads fald fejres - og så kan Solaf endelig se sin farmor for første gang i 14 år.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602195000 +0000" stop="20260602203500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Jagthundene (9:10)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2019.
Wisting tyr til desperate midler for at bevise sin uskyld. Samtidig undersøger den interne efterforskningsafdeling politidirektoratet. Benjamin leder efter mistænkte i forbindelse med Linneas forsvinden.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602203500 +0000" stop="20260602212500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Jagthundene (10:10)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2019.
Wisting arbejder videre med Cecilia-sagen, men kan han finde ud af, hvem der stod bag de falske beviser? Line får overdraget en mystisk videokassette, der er knyttet til hendes fars sag. Den giver nye ledetråde.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602212500 +0000" stop="20260602220500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (8:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
De tre tilbageværende deltagere presser sig selv til det yderste, mens de nærmer sig en måned i Karroo-ørkenen. Én mister et afgørende redskab - og med det også modet til at fortsætte - mens en anden rammes af et selvforskyldt tilbageslag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260602220500 +0000" stop="20260602233000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Det mørkeste net</title>
    <desc>De infiltrerer det mørke internet for at stoppe dem, der udnytter og skader børn. Politienheder fra blandt andet Rusland og USA samarbejder om at opspore gerningsmænd i skjulte digitale rum. Et af de sværeste, men vigtigste områder i internationalt politiarbejde på tværs af grænser, kulturer og politiske skel. Her dykker vi ned i kriminalitetens grusomhed og omfang, og viser efterforskernes mod, beslutsomhed og moralske klarhed. (The Darkest Web)
BBC-dokumentar fra 2026. (Dokumania)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602233000 +0000" stop="20260603001500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (6:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
Liz er stadig mere isoleret. Men hun har intet at tabe, og hun er parat til at gå langt for at finde frem til sandheden. Kan hun optrevle sammensværgelsen, inden de korrupte kræfter stopper hende?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603001500 +0000" stop="20260603010000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (2:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603010000 +0000" stop="20260603014500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (3:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Kirsti Furnes bor alene og uden en vej. Det går fint. Om vinteren bliver hun isoleret af fjord-is. Også det går godt. Men da tovbanen ryger, så er det alvor.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603014500 +0000" stop="20260603021000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603042000 +0000" stop="20260603050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskerne (1:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
Fiskerlivet er benhårdt. De, som lykkes, tjener store penge, men det kræver både hårdt arbejde og godt gammeldags held. Unge, utålmodige Jarand får en barsk start på årets fiskeri ved Lofoten. Geir er veteran og har erfaret, at man må have is i maven for at lande kæmpefangsten.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603050000 +0000" stop="20260603051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603051500 +0000" stop="20260603063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603063000 +0000" stop="20260603065500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Solafs Syrien (2:2)</title>
    <desc>Solaf og Puk er i Aleppo, hvor Puk fik borgerkrigen helt tæt på. Samtidig skal årsdagen for Assads fald fejres - og så kan Solaf endelig se sin farmor for første gang i 14 år.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603065500 +0000" stop="20260603075000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603075000 +0000" stop="20260603080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde haver - gør det selv: Sådan skaber du et insektvenligt blomsterbed</title>
    <desc>Slangehoved, Kællingetand og Håret Høgeurt. Får du disse gamle danske blomsterarter til at folde sig ud i din have eller på altanen, er du garanteret masser af liv og summen fra vilde bier,
sommerfugle og andre insekter. Havedesigner og biolog Katrine Turner viser dig, hvilke planter, der er særligt lækre for insekterne, og hvad der skal til for at få et fantastisk smukt blomsterflor.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603080000 +0000" stop="20260603083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien (7:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Der er gået et år, siden Bill og Marie købte deres hus. Endelig er det tid til at flytte ind! Familien pakker bilen til bristepunktet og begiver sig på vej til Sicilien. Spørgsmålet er bare, om alt virkelig er, som de havde tænkt sig? Bill og Marie begynder at indrette værelserne, med håb om snart også at kunne fejre jul i deres rosa palads.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603083000 +0000" stop="20260603091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (9:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Det er sent om aftenen, da Matt bliver kaldt ind til hospitalet for at hjælpe et får, der er ved at læmme. Peter skal operere puddelhunden Gracie, der har fået betændelse i hornhinden. Prinsesse Anne besøger Cannon Hall Farm - og Matt er nervøs, for han har aldrig behandlet dyr foran en kongelig. Og så er 6-årige Noah meget bekymret for Henry, hvis øjne er klistret sammen. Henry er Julians mindste patient nogensinde: en lille kæleskildpadde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603091500 +0000" stop="20260603100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (3:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603100000 +0000" stop="20260603101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603101500 +0000" stop="20260603104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Stormsikring og indianerbananer</title>
    <desc>Den første efterårsstorm er bebudet, så Frank får travlt med at sure alle Kastaniegaardens stilladser fast. Selvom Frank ikke er vild med plastik, så er det godt til ukrudtsbekæmpelse og det sparer diesel og plov. Kinakålene bliver bundet op, og så vil Frank forsøge sig med at plante indianerbananer.
Et gammel termovindue får nyt liv. OBS: Termoruder fra før 1977 kan indeholde PCB, så de bør ikke benyttes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603104500 +0000" stop="20260603113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en sika i Frijsenborg, 2. forsøg (2:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Det er december. Jørgen og Nikolaj prøver igen at få nakket en sika - denne gang på Frijsenborg. Men det er ikke uden grund, at sikaen kaldes skovens spøgelse. Den er Danmarks sværeste hjort at få ram på - én forkert bevægelse og den løber sin vej.
Og det viser sig, at Jørgen og Nikolaj skal gøre sig meget umage for blot at komme på skudafstand af dyret.
Sendt første gang 02.02.2015</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603113000 +0000" stop="20260603121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (7)</title>
    <desc>Hammerslag er taget til hovedstaden for at se på skæve og originale boliger med en særlig historie. Her skal vi først om bord på et gammelt fyrskib i Frederiksholms Kanal, som i dag er omdannet til en husbåd. Så går turen til Vesterbro og en lejlighed i de gamle Benzons fabrikker med udsigt over Kødbyen. Og sidst men ikke mindst skal vi til Østerbro og sætte pris på en lejlighed i samme ejendom, som statsminister Thorvald Stauning boede i, da det berømte Kanslergadeforlig blev indgået i 1933.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603121500 +0000" stop="20260603124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2025 - Bedstemor på dybt vand</title>
    <desc>Hvem er den bedstemor, som har våddragter til ALLE børnebørnene og tager halvdelen af dem med på ferie helt selv? Og som har dykkercertifikat og båd? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glas Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne sig frem til, når Kender Du Typen? nyder udsigten i Kirke Hyllinge. 
Vært: Nola Grace Gaardmand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603124500 +0000" stop="20260603142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Dommen er afsagt</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Mrs McGinty's Dead)
Hercule Poirot står over for sin hidtil sværeste sag, da han forsøger at bevise, at en morddømt mand er uskyldig. Mrs McGinty er blevet dræbt af et voldsomt slag, og hendes logerende, James Bentley, bliver dømt til døden for mordet. Kommissær Spence synes imidlertid, at der er noget, der ikke stemmer, og han beder sin belgiske detektiv-ven undersøge sagen. 
Poirot: David Suchet.
James Bentley: Joe Absolom.
Ariadne Oliver: Zoë Wanamaker.
Instruktion: Ashley Pearce.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603142000 +0000" stop="20260603151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (6:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603151500 +0000" stop="20260603153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603153000 +0000" stop="20260603160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603160000 +0000" stop="20260603163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603163000 +0000" stop="20260603165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603165000 +0000" stop="20260603170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603170000 +0000" stop="20260603180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603180000 +0000" stop="20260603183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (5:6) Jeg er en forelsket mand</title>
    <desc>Parrenes forløb er ved at lakke mod enden, men der er stadig problemer hos Ninja med søvnen. Derfor får hun hjælp fra en søvnekspert, så hun kan sove mere end sine vanlige 2-3 timer. Kristine kæmper med sit selvbillede og får gode råd af vanecoach Suzy Wengel, og så får Ditte og Kasper hjælp hos sexolog Julie Houe.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603183000 +0000" stop="20260603190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Dynamit på loftet</title>
    <desc>Bomberydderne rydder op i fortidens farlige efterladenskaber. Mikkel tager på granatsafari i Sønderjylland, mens Hanne har fået en håndgranat på krogen. Et besøg på et museum viser sig at udgøre en mulig trussel. Og den erfarne bomberydder Erik står pludselig over for 7,5 kg ustabil dynamit.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603190000 +0000" stop="20260603192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603192500 +0000" stop="20260603200500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Folkedomstolen: "Jeg elsker dyr - de smager så godt"</title>
    <desc>En vegansk far anklager en populær pædagog for bevidst at give hans søn kødpølse - og snart eksploderer en lokal konflikt i et landsdækkende opgør om værdier, normer og forældreangst.
Var det omsorg for et ked-af-det barn - eller et ideologisk overgreb?
Juryen må afgøre, hvem der egentlig krydsede grænsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603200500 +0000" stop="20260603213500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: I stormens øje</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2009.
(Beck - I stormens öga)
En eftersøgt miljøaktivist findes skudt og brændt. Den svenske sikkerhedstjeneste får mistanke om, at Gunvald Larsson, kriminalkommissær Martin Becks højre hånd, er indblandet i sagen. Og mens Gunvald går på jagt efter morderen, bliver Becks loyalitet over for sin kollega stillet på en hård prøve, da han får ordre på at anholde Gunvald.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Oskar Bergman: Måns Nathanaelson.
Instruktion: Harald Hamrell.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603213500 +0000" stop="20260603222000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (9:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
En række uheld får deltagernes chancer for succes til at smuldre. Mens én deltager står med et ødelagt shelter, må en anden finde en måde at undgå at sulte ihjel, efter at have mistet kræfterne til at spænde sin bue.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603221600 +0000" stop="20260603222000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603222000 +0000" stop="20260603230500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Gaden i Grenaa (2:4) Jeg savner ikke døden</title>
    <desc>I Fredensgade i Grenaa bliver der drukket dåsevis af øl. Hver dag. Men for flere af beboerne har der været et liv før gaden. Med nære relationer, 8-16 og nyttehave. 
Anders Agger og Torben besøger den gård, Torben ejede, før livet tog en drejning.
Og den lokale præst kommer forbi for at tale med mændene om livet, døden og hvordan alkohol ofte viser sig at være stærkere end kærligheden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260603230500 +0000" stop="20260604010000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Anna</title>
    <desc>Fransk-amerikansk actionthriller fra 2019.
Den smukke russiske gadesælger Anna bliver headhuntet af et førende parisisk modelbureau. Ingen ved, at Anna i virkeligheden er en dødbringende snigmorder for KGB. Modelkarrieren er blot et dække. Snart kastes Anna ud i den ene livsfarlige mission for KGB efter den anden. Men Anna har sine egne planer. Hun vil være fri som fuglen.
Medvirkende: Sasha Luss, Luke Evans, Cillian Murphy, Helen Mirren m.fl.
Instruktion: Luc Besson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604010000 +0000" stop="20260604014500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (3:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604014500 +0000" stop="20260604023000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (4:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Agnes Klevmark og Lage Dokken mangler noget i bylivet. Da de får mulighed for at købe et faldefærdigt husmandssted, tager de chancen. Selv om stedet er temmelig skummelt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604023000 +0000" stop="20260604030500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604042000 +0000" stop="20260604050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskerne (2:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
Skipperen Geir drømmer om en ny båd og sælger sin båd Stording. En uventet forøgelse af kvoten gør alt usikkert, da han står uden hovedbåd før makrelsæsonen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604050000 +0000" stop="20260604051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604051500 +0000" stop="20260604063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604063000 +0000" stop="20260604070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604070000 +0000" stop="20260604075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604080000 +0000" stop="20260604083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien (8:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Julen nærmer sig, og huset skal være klart. Konservatoren Massimo restaurerer væggene, mens familien tager til Palermo for at gøre fund til indretningen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604083000 +0000" stop="20260604091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (10:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peter kigger på et fire uger gammelt lam, der ikke har det så godt. Men måske ligger løsningen lige for i klinikkens køkken. Julian undersøger labradorhunden Poppy, der er blevet sparket af en hest og måske har kraniebrud. Matt og Dave besøger en skole for at fortælle om livet som dyrlæge - og de har taget et par kæledyr med. Babylamaen Melvin på tre uger har brok, som kan være dødeligt. Men selv med brok er Melvin ikke så let at fange.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604091500 +0000" stop="20260604100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (4:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604100000 +0000" stop="20260604101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604101500 +0000" stop="20260604104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Peber og rådne vinduer</title>
    <desc>Hesten Pilippa er begyndt at bide i låger og hegn, og Frank giver træværket en tur med peberkværnen for at få hende til at holde op. Hvad fatter gør er altid det rigtige ifølge H.C Andersen, men i stedet for en poser rådne æbler, så kommer Frank hjem med en vognfuld rådne vinduer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604104500 +0000" stop="20260604113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en springbuk i Namibia (3:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Jørgen og Nikolaj er draget til Namibia i Afrika. De to kammesjukker vil have ram på en springbuk. Men jagten viser sig at være en stor udfordring, for Namibia byder både på slanger, skorpioner og 40 graders varme. Men Jørgen har grund til at være tryg. For det er ikke uden grund, at Nikolaj, med alle sine år i Afrika, kalder sig den hvide afrikaner.
Sendt første gang 09.02.2015</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604113000 +0000" stop="20260604121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (8)</title>
    <desc>I aften tager Hammerslag et kig på priserne i det midtjyske industrimekka; Brande. Vi starter på syvende etage i en nyopført ejendom, der blandt andet er bygget for at lokke pendlerne til. 
Ikke kun for at arbejde, men også for at bo i byen. Derefter tager vi mod mere landlige omgivelse og gætter prisen på en flot ejendom i Nebel. Tilbage i Brande skal vi se på et af byens mest attraktive villakvarterer, hvor en ny arkitekttegnet ejendom venter mæglerne. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604121500 +0000" stop="20260604124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2025 - Swiftie med hang til powernap</title>
    <desc>Hvem er det, der har evnen til at snuppe en powernap hvor som helst? Som er kæmpe fan af Taylor Swift og får hjælp af naboen til at samle en ny grill? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en familievenlig villa på Amager med hul i hækken.  
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604124500 +0000" stop="20260604142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Katten i dueslaget</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Cat Among The Pigeons)
Spionage, revolution og kostbare juveler. Det er nogle af ingredienserne i Hercule Poirots seneste sag. Nogen er begyndt at myrde lærerne på en lille engelsk skole. Poirot forsøger at opklare sagen, der har tråde tilbage til en blodig revolution i det arabiske land Ramat.
Poirot: David Suchet.
Miss Bulstrode: Harriet Walter.
Ann Shapland: Natasha Little.
Instruktion: James Kent.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604142000 +0000" stop="20260604151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (7:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604151500 +0000" stop="20260604153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604153000 +0000" stop="20260604160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604160000 +0000" stop="20260604163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604163000 +0000" stop="20260604165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604165000 +0000" stop="20260604170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604170000 +0000" stop="20260604180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604180000 +0000" stop="20260604183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Galopbanens hemmeligheder (1:4) - Mesterens fald</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2026. 
Toptræneren Marc Stott blev fældet i det, der i 2020 blev den største skandale i galopsportens historie. Men hvad sker der, når to journalister begynder at grave i nutiden? En af Danmarks største galophesteejere, Karin Salling, spærrer øjnene op, da hun bliver konfronteret med alvorlige påstande fra tidligere staldansatte. Var hendes stjerneheste dopet? På gården i Nordjylland er der meget på spil, da Flemming Salomonsen og Yvonne Bjerring Sørensen indvilliger i at lade DR undersøge, om deres heste er involverede i ulovligheder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604183000 +0000" stop="20260604190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Lis Sørensen</title>
    <desc>Sangerinde Lis Sørensen har skrevet utallige hits og sunget sig ind i danskernes hjerter gennem årtier. Nu står hun overfor en afgørende ny fase i sit liv som kommende farmor, der får hende til at søge mod fortiden og den slægt, hun intet kender til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604190000 +0000" stop="20260604192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604192500 +0000" stop="20260604200500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På sporet af det uforglemmelige måltid - Rasmus Bruun</title>
    <desc>Rasmus Bruun og en salat af 100 urter.
Skuespilleren Rasmus Bruun husker stadig smagen af en salat, han fik serveret på en italiensk Michelin-restaurant - en salat med 100 forskellige urter og grøntsager. Den komplekse smag vækker noget dybt i ham: minderne om barndommens somre hos farmor og farfar i Thy. Sammen med madanmelder Lærke Kløvedal drager han nu ud for at genskabe det uforglemmelige måltid. Men kan man overhovedet rekonstruere en smag, der er mere erindring end opskrift? Rejsen fører dem til Fyn og Ærø, hvor de møder passionerede råvareproducenter og madkyndige, der hjælper med at finde vejen tilbage - både til de rette urter og til fortiden. Undervejs må Rasmus erkende, at noget er forandret - i landskabet og i ham selv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604200500 +0000" stop="20260604205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gone (1:6)</title>
    <desc>Britisk krimidramaserie fra 2026.
Skoleinspektør Michael Pollys kone, musiklæreren Sarah, forsvinder fra parrets hjem. Dagen efter melder Michael Sarah savnet. Kriminalassistent Annie Cassidy sættes på sagen. Hun undrer sig over, hvor kontrolleret og uanfægtet Michael synes at være. Snart tager sagen en dyster drejning,</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604205500 +0000" stop="20260604214000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gone (2:6)</title>
    <desc>Britisk krimidramaserie fra 2026.
Efter det grusomme fund synes Annie, at Michael opfører sig mærkeligt. Tilsyneladende uanfægtet holder han fast i sine skoleforpligtelser. Men Annie er også vidne til et sjældent sårbart øjeblik fra Michaels side.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604214000 +0000" stop="20260604222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (10:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
De sidste tilbageværende deltagere nærmer sig målstregen. Hvem løber afsted med de 500.000 dollars og titlen som den første vinder i et ørkenklima?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604222500 +0000" stop="20260604235500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagtsæson</title>
    <desc>Dansk spillefilm fra 2019.
Evas eks-mand, Steen, kom hurtigt videre efter skilsmissen, da han erstattede Eva med den unge og sexede Bella, som nu også er blevet tæt med Evas barndomsveninde Marlene. Da Marlene fortæller, at hun måske er forelsket i en anden mand, arrangerer Eva og Bella mod alle odds en wellness-weekend for at dække over Marlenes affære. Men turen udvikler sig hurtigt til en konkurrence mellem Eva og Bella, og alt går galt under en fasanjagt, på grund af Evas kamp om at være Marlenes bedste veninde. Kan de 3 kvinder nå at blive gode venner igen inden Steen og Evas søn Olivers fødselsdag?
Medvirkende: Lærke Winther, Mia Lyhne, Stephania Potalivo m.fl.
Manuskript: Lars Mering og Claudia Boderke.
Instruktion: Tilde Harkamp.
Produktion: Nordisk Film i samarbejde med bl.a. Det Danske Filminstitut og DR.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604235500 +0000" stop="20260605013000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Kortene på bordet</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2005.
(Agatha Christie's Poirot: Cards on the Table)
Den flamboyante rigmand Shaitana inviterer en række gæster til middag og kortspil i sit overdådige hjem. Shaitana er fascineret af mord, men han bliver selv slået ihjel, mens hans gæster spiller bridge. Heldigvis er der ikke færre end tre detektiver blandt gæsterne - deriblandt mesteren over dem alle, Hercule Poirot.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605013000 +0000" stop="20260605020000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vild med Dance - lyden af 90'erne 4:6 - Koncepterne kommer!</title>
    <desc>Me &amp; My åbner døren. Aqua sparker den ind og erobrer verden med deres klokkeklare koncept, hvor look og musik går op i en højere enhed. Opskriften på succes er fundet, og bands som Daze, Hit'n'Hide, Tiggy og Cartoons brager gennem den internationale lydmur med et mix af vilde kostumer, monsterhits og tonsvis af bas og godt humør.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605020000 +0000" stop="20260605024500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (4:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605024500 +0000" stop="20260605032000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605033500 +0000" stop="20260605034000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605034000 +0000" stop="20260605042000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.82.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605043000 +0000" stop="20260605050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605050000 +0000" stop="20260605051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605051500 +0000" stop="20260605063500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605064500 +0000" stop="20260605095955 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra grundlovstalerne</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605095955 +0000" stop="20260605101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605130100 +0000" stop="20260605140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Den tredje pige</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Third Girl)
Den unge Norma Restarick fortæller Poirot, at hun tror, at hun er kommet til at slå nogen ihjel. Snart findes hendes gamle barnepige da også død, men er det virkelig Norma, der har dræbt hende? Sammen forsøger Poirot og hans veninde, krimiforfatteren Ariadne Oliver, at finde svaret.
Poirot: David Suchet.
Ariadne Oliver: Zoë Wanamaker.
Norma Restarick: Jemima Rooper.
Instruktion: Dan Reed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605140000 +0000" stop="20260605145500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Elefanten og termitten</title>
    <desc>Tysk naturprogram fra 2023.
(The Elephant and The Termite)
Uden vand har livet ingen chance i ørkenen. I det sydlige Kenya udspiller sig et bemærkelsesværdigt samspil mellem det mindste og største dyr. Elefanter og termitter. I tusinder af år har deres makkerskab transformeret nogle af de tørreste regioner i Afrika. Sammen skaber de vandhuller. Det er en historie om intriger, gensidig afhængighed og kampen for at overleve og opfostre deres familier, før deres verden igen bliver til sand.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605150000 +0000" stop="20260605150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra grundlovstalerne</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605150500 +0000" stop="20260605160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (8:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605160000 +0000" stop="20260605163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Søren Falk bruger ofte stor kreativitet og alternative remedier, når han vil skabe blikfang til sin marskandiser-butik. Og han har en særlig plan for fire nyindkøbte mannequin-ben.  Der er Bjørn Wiinblad i lange baner i det nordsjællandske private hjem, hvor Margit og Jesper Damgaard-Lauritsen håber at kunne købe interiør og kunstgenstande. Og så føler Sussie Vig sig næsten hensat til et rent rekvisit-paradis på et gammelt loft i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605163000 +0000" stop="20260605165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605165000 +0000" stop="20260605180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>VM-kvalifikation (k): Danmark - Sverige, direkte</title>
    <desc>Det er et ægte skandinavisk derby, der venter i aften, når kvindelandsholdet i fodbold skal forsøge at fortsætte marchen mod VM-slutrunden. I Odense tager Danmark imod Sverige i en vigtig kamp i kvalifikationsgruppen. Da de to hold mødtes i Sverige i april, blev det til dansk sejr. Kan det gentages i aften, vil Danmark være meget tæt på at indløse en billet til VM i Brasilien næste sommer.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605180000 +0000" stop="20260605192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>VM-kvalifikation (k): Danmark - Sverige, direkte</title>
    <desc>Det er et ægte skandinavisk derby, der venter i aften, når kvindelandsholdet i fodbold skal forsøge at fortsætte marchen mod VM-slutrunden. I Odense tager Danmark imod Sverige i en vigtig kamp i kvalifikationsgruppen. Da de to hold mødtes i Sverige i april, blev det til dansk sejr. Kan det gentages i aften, vil Danmark være meget tæt på at indløse en billet til VM i Brasilien næste sommer.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605192500 +0000" stop="20260605194000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605194000 +0000" stop="20260605195000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605195000 +0000" stop="20260605215000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>G.I. Jane</title>
    <desc>Amerikansk action-drama fra 1997 med Demi Moore og Viggo Mortensen. 
(G.I. Jane)
Løjtnant O'Neil har bittert indset, at hun som kvinde næppe nogensinde kommer i kamp. Det ændres dog, da hun i ligestillingens navn, bliver tilbudt at blive den første kvinde, der får uddannelsen som elitesoldat. O'Neil griber chancen for at gennemgå verdens hårdeste træningsprogram uden at vide, at der er kræfter, der vil gøre alt for at se hende fejle. 
Jordan O'Neil: Demi Moore.
John Urgayle: Viggo Mortensen.
Senator DeHaven: Anne Bancroft.
Royce: Jason Beghe.
Manuskript: David Twohy og Danielle Alexandra.
Instruktion: Ridley Scott.
Uegnet for børn.
Filmen vises i bredformat.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605215000 +0000" stop="20260605233500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Bank Job</title>
    <desc>Britisk thriller fra 2008.
Bilforhandleren Terry har pengeproblemer. Så han er ikke sen til at sige ja, da en gammel flamme dukker op med et forslag, der kan gøre ham rig i en ruf. Terry skal grave sig ind i en bank og tømme en stribe bokse for en formue i kontanter og juveler. En tilsyneladende simpel plan, som dog ikke er helt så ligetil, som Terry tror.
Medvirkende: Jason Statham, Saffron Burrows, Stephen Campbell Moore m.fl.
Instruktion: Roger Donaldson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605233500 +0000" stop="20260606002500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Juveltyven Joan (6:6)</title>
    <desc>Krimidrama baseret på virkelige hændelser
(Joan)
Det er dagen før kuppet mod juveléren. Boisie, Joan og Albie mødes med Paul for at få styr på de sidste detaljer. Alt synes klar, men på selve dagen for kuppet må planerne ændres.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606002500 +0000" stop="20260606020100 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Ebbe og flod</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2006.	
(Agatha Christie's Poirot: Taken At The Flood)
Den unge Rosaleen bliver enke for anden gang, da rigmanden Gordon Cloade omkommer i en voldsom gaseksplosion. Nu er hun enearving til Gordons formue - til stor fortrydelse for resten af familien, der beder Hercule Poirot finde Rosaleens første mand. Han forsvandt sporløst, men familien Cloade tror ikke på, at han er død. Og hvis han stadig lever, er Rosaleens ægteskab med Gordon ugyldigt. 
Poirot: David Suchet.
Adela Marchmont: Jenny Agutter.
Rowley Cloade: Patrick Baladi.
Instruktion: Andy Wilson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606020100 +0000" stop="20260606022500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Forfulgt (2:4) Skjult nummer</title>
    <desc>For Michelle udvikler en masse ubehagelige beskeder sig til et personligt angreb, som hun ikke ved, hvem der står bag. Anna deler sit mobilnummer og adresse til, hvad hun tror er en køber til de bukser, hun har sat til salg på nettet, men så begynder de ubehagelige opkald fra et skjult nummer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606022500 +0000" stop="20260606025500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vild med Dance - lyden af 90'erne 5:6 - Det er jo ikke rigtig musik...?</title>
    <desc>På trods af massiv folkelig succes i hele verden, oplever dance-kunstnerne, at de ikke får anerkendelse for deres musik, der ofte betragtes som letbenet eller ren kommerciel spekulation.
Succesen ledsages af et benhårdt tourliv, og bl.a. Daze, Tiggy, Me &amp; My og Hit'n'Hide knokler så både hukommelse og helbred sættes under pres. Spørgsmålet er, om musikken og kunstnerne kan overleve den overvældende succes og ride videre på dance-bølgen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606025500 +0000" stop="20260606034000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (5:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
23-årige Brage Bjørnbekk har valgt et andet liv end sine jævnaldrende. Han forsøger at tage sig af 17 gårdhuse og en lang, hullet grusvej.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606034000 +0000" stop="20260606041500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606043500 +0000" stop="20260606051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (7:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
Sult og udmattelse presser deltagerne til deres yderste og får dem til at kaste sig ud i dristige forsøg på at skaffe mad - uden held.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606051500 +0000" stop="20260606060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (8:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
De tre tilbageværende deltagere presser sig selv til det yderste, mens de nærmer sig en måned i Karroo-ørkenen. Én mister et afgørende redskab - og med det også modet til at fortsætte - mens en anden rammes af et selvforskyldt tilbageslag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606060000 +0000" stop="20260606061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606061500 +0000" stop="20260606070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stolthed og fordom (5:6)</title>
    <desc>Britisk romantisk drama-miniserie fra 1995.
(Pride and Prejudice)
Elizabeth Bennet er begyndt at se Darcy i et andet lys, men en skandale er under opsejling, som truer deres gryende forelskelse. Elizabeth yngste søster, Lydia, er stukket af sammen med Wickham, og det er tvivlsomt, om han har i sinde at gifte sig med hende.
Medvirkende: Jennifer Ehle, Colin Firth, Susannah Harker m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606070500 +0000" stop="20260606080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stolthed og fordom (6:6)</title>
    <desc>Britisk romantisk drama-miniserie fra 1995.
(Pride and Prejudice)
Mrs. Bennet er henrykt ved tanken om, at en af hendes døtre endelig gifter sig. Elizabeth indrømmer, at hun tog fejl af Darcy.
Medvirkende: Jennifer Ehle, Colin Firth, Susannah Harker m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606080000 +0000" stop="20260606093000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Unge guder</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: Young Gods)
Omspændt af flammer kaster ekstremsportsfanatikeren Gideon Frane sig i havet fra en klippetop. Gik der ild i ham ved et uheld, eller var det mord? Kriminalinspektør Vera Stanhope går på jagt efter svaret, og det bliver hurtigt klart, at Frane var en tyrannisk bølle, der ikke ligefrem manglede fjender.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606093000 +0000" stop="20260606100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Solafs Syrien (2:2)</title>
    <desc>Solaf og Puk er i Aleppo, hvor Puk fik borgerkrigen helt tæt på. Samtidig skal årsdagen for Assads fald fejres - og så kan Solaf endelig se sin farmor for første gang i 14 år.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606100000 +0000" stop="20260606101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606101500 +0000" stop="20260606104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Lis Sørensen</title>
    <desc>Sangerinde Lis Sørensen har skrevet utallige hits og sunget sig ind i danskernes hjerter gennem årtier. Nu står hun overfor en afgørende ny fase i sit liv som kommende farmor, der får hende til at søge mod fortiden og den slægt, hun intet kender til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606104500 +0000" stop="20260606111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (5:6) Jeg er en forelsket mand</title>
    <desc>Parrenes forløb er ved at lakke mod enden, men der er stadig problemer hos Ninja med søvnen. Derfor får hun hjælp fra en søvnekspert, så hun kan sove mere end sine vanlige 2-3 timer. Kristine kæmper med sit selvbillede og får gode råd af vanecoach Suzy Wengel, og så får Ditte og Kasper hjælp hos sexolog Julie Houe.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606111500 +0000" stop="20260606120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ulven uden grænser (1:2)</title>
    <desc>Hollandsk dokumentarserie fra 2022.
(Wolf - Wanderer Without Borders)
For 150 år siden udryddede jagt ulven i det meste af Vesteuropa. Kun små bestande overlevede i de store skove i Østeuropa. Nu begiver en ung enlig ulv sig ud på en rejse på tusind kilometer på jagt efter sit eget territorium og for at parrer sig i vest. Vil ulven vende tilbage til Vesteuropa for altid? Og vil vi lade naturen gå sin gang?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606120500 +0000" stop="20260606125500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ulven uden grænser (2:2)</title>
    <desc>Hollandsk dokumentarserie fra 2022.
(Wolf - Wanderer Without Borders)
For 150 år siden forsvandt ulven fra de vesteuropæiske skove. Toprovdyrene flyttede østpå på grund af jagt, og fordi deres levesteder forsvandt. Nu er en enlig ulv vandret til Holland, hvor den vil etablere et territorium i et genoprettet naturområde og finde en mage, der kan føre slægten videre. Men kan ulven trives i så tæt befolket et land?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606125500 +0000" stop="20260606134500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På rejse med Griff - New Zealand (2:4) Fra Auckland til Wellington</title>
    <desc>Australsk-newzealandsk rejseserie fra 2019.
(Griff's Great Kiwi Roadtrip)
Fra Auckland letter Griff med vandflyver og sætter kurs mod White Island. Den endelige destination er dog 640 km sydpå i Wellington. Undervejs udforsker han den ene vulkan efter den anden. Og han får en meget passende udfordring: Pas på, du ikke falder i en vulkan. Da han endelig flyver mod Wellington, oplever han, hvorfor maorierne har navngivet landet Aotearoa, den lange hvide skys land.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606134500 +0000" stop="20260606141500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Dynamit på loftet</title>
    <desc>Bomberydderne rydder op i fortidens farlige efterladenskaber. Mikkel tager på granatsafari i Sønderjylland, mens Hanne har fået en håndgranat på krogen. Et besøg på et museum viser sig at udgøre en mulig trussel. Og den erfarne bomberydder Erik står pludselig over for 7,5 kg ustabil dynamit.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606141500 +0000" stop="20260606151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>PETs livvagter (6:6) En drøm bliver til virkelighed</title>
    <desc>De resterende 12 aspiranter skal nu igennem den sidste intense træning, inden de kan blive optaget i livvagtsstyrken. Men de er stadig langt fra målet, og det er ikke alle, der kommer igennem nåleøjet. Livvagten Peter er på opgave med Inger Støjberg på Christiansborg - og hendes hund.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606151500 +0000" stop="20260606160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre (1:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2024.
(The Hardacres)
Familien Hardacre bor i en lille nordengelsk fiskerby i 1890'erne. Efter en ulykke mister den lille arbejderklassefamilie sine job. Stillet over for dyb armod kommer hustruen Mary på en ny forretningside. En ide, der gør familien rige hinsides deres vildeste drømme. De flytter ind på et stort gods, og pludselig må de til at vænne sig til livet i de højere samfundslag...</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606160000 +0000" stop="20260606163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Giv os naturen tilbage II (2:8)</title>
    <desc>På Vesterbro drømmer Frank Erichsen stort: Sommerfugle skal ind på stenbroen. Slå græs, som om du har været til en god julefrokost! Morten DD går på opdagelse på et psykiatrisk hospital og møder sjældne gæster i hule træer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606163000 +0000" stop="20260606165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606165000 +0000" stop="20260606170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Et hav, der vugger sig til ro nu</title>
    <desc>"Et hav, der vugger sig til ro nu" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer ugens sang, og DR Juniorkoret synger.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.30.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606170000 +0000" stop="20260606175500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Havets sjæl</title>
    <desc>Østrigsk naturdokumentar fra 2023.
(Soul of the Ocean)
Hold vejret. Lyt. Kig og dyk med ned i en forunderlig verden. Igennem århundreder har vi mennesker opfattet havet som et farligt sted med primitive og blodtørstige rovdyr, hvor kun de stærkeste overlever. Men jo mere vi kigger, jo mere ændrer vores perspektiv sig. Under overfladen er der kosmopolitiske samfund, unikke partnerskaber og komplekse kulturer. Her arbejder alle arter sammen i et kolossalt system, der kun kan eksistere, fordi det hele hænger sammen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606180000 +0000" stop="20260606190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (8:8) Jeg elsker dig</title>
    <desc>For Jena og Halli brast drømmen om kærlighed på Hotel Romantik, mens den hos andre har vokset sig stærkere dag for dag. Henriette har endelig fået sommerfugle i maven, mens Keld er blevet glad for både Annette og Iben. Alle er blevet klogere på sig selv og skal tage en sidste beslutning; Tager de hjem alene eller tager de hjem med en partner?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606190000 +0000" stop="20260606201500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Tivolirevyen 2025</title>
    <desc>Klassisk revy møder comedy anno 2025. Glæd dig til et sprudlende revyshow, når Linda P, Kurt Ravn og Thomas Warberg fører an i Tivolirevyen 2025. Forestillingen blander musik og skarp comedy med skæve, genkendelige typer. Det seksmands store orkester ledes af Mathias Grove, og Xenia Lach-Nielsens stemme løfter stemningen til nye højder. Linda P bygger videre på arven fra revyens store kunstnere og giver sit bud en aktuel revy med komikken i centrum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606201500 +0000" stop="20260606214500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Den fortabte søn</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: Prodigal Son)
En mand stikkes ned uden for en travl natklub. Ofret identificeres som John Warnock, tidligere politimand og lidt af en Don Juan. De eneste spor er en tom lejlighed, en stor samling mobiltelefoner og en bil med 6.000 pund skjult i bagagerummet. For at opspore morderen må Vera finde ud af, hvordan den hemmelighedsfulde eks-strømers sidste tid forløb.
Vera Stanhope: Brenda Blethyn.
Joe Ashworth: David Leon.
Billy Cartwright: Paul Ritter.
Instruktion: Thaddeus O'Sullivan.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606214500 +0000" stop="20260606222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stella Blómkvist II: Mordet på Nationalhistorisk Museum (1:2)</title>
    <desc>Islandsk krimiserie fra 2021.
Stella bliver hyret til at forsvare en ung palæstinensisk asylansøger, som er mistænkt for mordet på en israelsk diplomat. Hun finder ud af, at tilståelsen blev givet under tvang - og at offeret havde forbindelse til Mossad, den israelske efterretningstjeneste...</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606222500 +0000" stop="20260606231000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stella Blómkvist II: Mordet på Nationalhistorisk Museum (2:2)</title>
    <desc>Islandsk krimiserie fra 2021.
Politiet sætter hindringer i vejen for Stellas efterforskning. Og Mossadagenter begynder at chikanere hende. Stella er tvunget til at tage sagen i egen hånd, og hun kaster sig ud i et kapløb med tiden for at opklare mordmysteriet.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606231000 +0000" stop="20260607000000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gone (1:6)</title>
    <desc>Britisk krimidramaserie fra 2026.
Skoleinspektør Michael Pollys kone, musiklæreren Sarah, forsvinder fra parrets hjem. Dagen efter melder Michael Sarah savnet. Kriminalassistent Annie Cassidy sættes på sagen. Hun undrer sig over, hvor kontrolleret og uanfægtet Michael synes at være. Snart tager sagen en dyster drejning,</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607000000 +0000" stop="20260607004500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gone (2:6)</title>
    <desc>Britisk krimidramaserie fra 2026.
Efter det grusomme fund synes Annie, at Michael opfører sig mærkeligt. Tilsyneladende uanfægtet holder han fast i sine skoleforpligtelser. Men Annie er også vidne til et sjældent sårbart øjeblik fra Michaels side.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
