<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260515233000 +0000" stop="20260516001500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Juveltyven Joan (3:6)</title>
    <desc>Krimidrama baseret på virkelige hændelser
(Joan)
Joan vil forsøge at bevise, at hun kan give Kelly et stabilt hjem. Målet er at overgå Kellys plejeforældre økonomisk. Sammen med Boisie vil hun stjæle et værdifuldt maleri. Ikke alt går efter planen, men det er blot den første af Joans mange ideer om, hvordan hun kan berige sig selv.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516001500 +0000" stop="20260516020000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Liget på golfbanen</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
Poirot og Hastings holder ferie i Frankrig, da Poirot igen må i arbejdstøjet. En mand bliver bortført - og senere dukker hans lig op på en golfbane. Jagten på morderen bliver et kapløb med den lokale detektiv Giraud, for Giraud har den frækhed at udfordre den lille belgier - hvem opklarer først sagen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516020000 +0000" stop="20260516024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (6:7)</title>
    <desc>Vildmarksentusiasten Lars Monsen, hans lillebror Jan og deres ven Mattis sætter denne gang ud på en krævende ekspedition. De vil krydse Finnmark på tværs med hundeslæde. En tur på 400 kilometer, der går gennem skov og vejrbidte bjergstrækninger, før de når i mål i Alta. Men kun en af dem har erfaring med at køre hundeslæde, og der er meget at lære.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516024000 +0000" stop="20260516043000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516043000 +0000" stop="20260516050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (2:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
Kento kæmper med at finde på interessante emner at tale om med sin date. Vil hans Hot Wheels-samling skræmme Madeline væk? Di skal endelig på en date.  Opstår der sød musik imellem dem? Og hvordan går det, når Asher lægger biblen på hylden og endelig træder ind i datingverdenen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516050000 +0000" stop="20260516053000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (3:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
28-årige Charles er homoseksuel og synes dating er intimiderende. Alligevel forsøger han sig nu med speeddating. Jack og hans første date Phoebe har en masse tilfælles. Men de synes begge to, at det er svært at smalltalke. 28-årige Allycia med trisomi 18 drømmer om kærlighed, romantik og eventyr - helst med skuespilleren Chris Hemsworth.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516053000 +0000" stop="20260516060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (4:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
Allycia gør sig klar til sin først date. Vil han være prinsen på den hvide hest? Kentos date med Rebecca går forbløffende godt. Måske det kan udvikle sig til mere imellem dem? Inden Charles kaster sig ud i speeddating, får han støtte og råd af sin gode ven Jimmy, der anbefaler ham at være sig selv - plus 10 procent mere.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516060000 +0000" stop="20260516061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Den kongelige undersøger, Troels Lund Poulsen (V), fortsætter forhandlingerne om at danne en ny regering. I dag mødes han blandt andet med Socialdemokratiet, hvis økonomiske politik han ellers har beskrevet som 'forkert' i valgkampen. Troels Lund Poulsen har allerede afskåret Alternativet, Enhedslisten og SF med den begrundelse, at afstanden til deres økonomiske politik er for stor.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516061500 +0000" stop="20260516070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (5:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516070500 +0000" stop="20260516074949 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (6:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516074949 +0000" stop="20260516075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Loppemarkedstips: Porcelæn og glas</title>
    <desc>Svensk livsstilsprogram fra 2021.
(Loppistipsen)
Porcelæn fra 60'erne og værdifuld glaskunst på loppemarkedet i Skurup. Du får tips om, hvordan du skal prutte om prisen på et loppemarked, og vært Sofia Rågenklint får en opgave af antikeksperten Maria Granström.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516075500 +0000" stop="20260516092500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Pigen fra Irak</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: Poster Child)
Den erfarne og ligefremme Vera Stanhope er kriminalinspektør i Nordøstengland. Kirurgen Dan Marsden bliver skudt i sit hjem, og hans to teenagedøtre bortføres. Vera og hendes hold kaster sig ud i et kapløb med tiden for at finde drabsmanden og redde de to søstre. Men snart tager sagen en overraskende og voldsom drejning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516092500 +0000" stop="20260516095000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Da jeg var ung - Hvad ville Madonna have gjort?</title>
    <desc>Smurte du dig ind i selvbruner som Christian Bonde eller gik du på jazzklub som Asger Aamund? Og hvad spillede, når festen toppede? Kendte danskere mødes på tværs af generationer og genoplever festerne og de vilde nætter, hvor grænser blev rykket og identiteten formet.
Uffe Elbæk og U$O har begge festet i Aarhus - med årtiers mellemrum. Sammen mindes de turene i byen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516095000 +0000" stop="20260516100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>P3 Essensen - Historien om Grønlands flag, som du måske ikke kender</title>
    <desc>Grønlænderne har haft et modsætningsfyldt forhold til Danmark i flere hundrede år. Først som norsk-dansk handelskoloni - men i endnu højere grad efter præsten Hans Egede i 1721 kom til Grønland, og kolonisteder som Julianehåb og Upernavik blev anlagt. Men i 1985 fik Grønland sit eget flag - det foregik dog på en speciel måde. Her er historien om, hvordan Grønland fik sit flag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516100000 +0000" stop="20260516101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516101500 +0000" stop="20260516105000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kontant: Køkkenkrejlere</title>
    <desc>En række køkkenfirmaer efterlader frustrerede og skuffede kunder, når de drejer nøglen om. Kunderne betaler forud for dyre køkkener og badeværelser, men får slet ikke det, de betaler for. Tilsyneladende har virksomhederne ikke noget med hinanden at gøre, men både kunder og tidligere medarbejdere fortæller, at den samme mand er involveret, hver gang det går galt. Jacob Kragelund undersøger, hvem der i virkeligheden gemmer sig bag de mange kuldsejlede køkkenfirmaer.
www.dr.dk/kontant</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516105000 +0000" stop="20260516112000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (2:6) Det rammer helt inde i hjertekulen</title>
    <desc>I Rønnede er 35-årige Jacob fra Rønnede vågnet med vejrtrækningsproblemer, hvilket læge Pia Norup mistænker skyldes hans vægt og generelle sundhed. Hos Ditte og Kasper har et gammelt traume hos Ditte kilet sig ned mellem dem. Ernæringsekspert Suzy Wengel er på besøg hos alle par for at introducere en livsstilsomlægning med mindre ultraforarbejdet mad, men især Jacob fra Nykøbing Falster er mistroisk over for de nye tiltag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516112000 +0000" stop="20260516115000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Sofie Gråbøl</title>
    <desc>Efter et liv med utallige store roller er skuespiller Sofie Gråbøl hovedperson i sin egen slægts fortælling. Hendes rejse ind i fortiden vækker ukendte familiehistorier til live - og opfylder et inderligt ønske efter morens død.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516115000 +0000" stop="20260516124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den danske kvinde (6:6)</title>
    <desc>Islandsk komediedramaserie fra 2025.
(The Danish Woman)
Ditte opdager, at hendes naboer ikke er værdige til at modtage al hendes kærlighed. Hun skrider til drastisk handling imod sin svenske fjende, men alt synes at gå galt for hende. Selv hendes mission for den danske efterretningstjeneste viser sig at forråde hende kerneværdier. Og snart må hun kæmpe for sit liv mod bevæbnede mænd.
Medvirkende: Trine Dyrholm, Jens Albinus m.fl.
Instruktion: Benedikt Erlingsson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516124500 +0000" stop="20260516134500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pokalfinale: FC Nordsjælland - HB Køge Women (k), direkte</title>
    <desc>Så skal vi have kåret en pokalmester, når Capelli Sport Stadion i Køge lægger kunstgræs til årets pokalfinale mellem HB Køge og FC Nordsjælland. Skal HB Køge på sin vanlige hjemmebane gå hele vejen for første gang nogensinde, eller skal det lykkes FC Nordsjælland at løfte trofæet for fjerde gang på bare seks år?
Kommentatorer: Mathias Jacobsen og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516134500 +0000" stop="20260516151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pokalfinale: FC Nordsjælland - HB Køge Women (k), direkte</title>
    <desc>Så skal vi have kåret en pokalmester, når Capelli Sport Stadion i Køge lægger kunstgræs til årets pokalfinale mellem HB Køge og FC Nordsjælland. Skal HB Køge på sin vanlige hjemmebane gå hele vejen for første gang nogensinde, eller skal det lykkes FC Nordsjælland at løfte trofæet for fjerde gang på bare seks år?
Kommentatorer: Mathias Jacobsen og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516151500 +0000" stop="20260516161000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stolthed og fordom (1:6)</title>
    <desc>Britisk romantisk drama-miniserie fra 1995.
(Pride and Prejudice)
Mrs. Bennets mål i livet er at få sine fem døtre gift. Da de rige ungkarle Darcy og Bingley flytter til egnen, øjner hun fluks en chance for at få afsat et par af døtrene. Den ældste, Jane, bliver straks betaget af den rare Bingley. Det er derimod ikke just kærlighed ved første blik, da den næstældste datter, Elizabeth, møder den flotte, men tilknappede og tilsyneladende arrogante Darcy.
Medvirkende: Jennifer Ehle, Colin Firth, Susannah Harker m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516161000 +0000" stop="20260516163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>DRs bedste - kort fortalt: Tab og vind</title>
    <desc>Programmer hvor vi quizzer samler familien og har næsten altid været der og så skal vi tæt på virkeligheden. Her får du DRs bedste, kort fortalt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516163000 +0000" stop="20260516165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516165000 +0000" stop="20260516170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Det dufter lysegrønt af græs</title>
    <desc>"Det dufter lysegrønt af græs" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer og synger ugens salme.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.26.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516170000 +0000" stop="20260516173000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jens og Isak på tynd is (5:5)</title>
    <desc>Eventyret hos inuitterne går mod sin afslutning, når drengene drager til iskanten for at opleve hvaljagt. Både Jens og Isak får dybets kræfter at føle.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516173000 +0000" stop="20260516180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ro på! (6:6) Sprænger kæmpe ballon!</title>
    <desc>Det er finale i Ro På! Deltagerne skal pynte op til fest helt uden at larme, for hver lyd kan udløse stød fra Maria, der holder skarpt øje. Til sidst skal to deltagere ud i en sidste og endelig duel om titlen som årets vinder, men som altid er tingene ikke, som de ser ud i Ro På. Alle de tidligere deltagere får nemlig mulighed for at påvirke finalen og straffe finalisterne. Hvem holder roen og vinder Ro På?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516180000 +0000" stop="20260516190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (5:8) Man bliver aldrig for gammel til poolparty</title>
    <desc>På Hotel Romantik er der i den grad amoriner i luften, og et af parrene springer allerede nu ud i at flytte sammen for at se, om kærligheden kan bære. Buller har fået et godt øje til Iben, mens Palle erkender, at han skal til at kigge indad efter en tragisk ulykke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516190000 +0000" stop="20260516224000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Eurovision Song Contest 2026 - Finale</title>
    <desc>Søren Torpegaard Lund og Danmark er blandt finalisterne i Eurovision Song Contest, og på forhånd fremhævet som en af årets største vinderfavoritter af både eksperter, fans og bookmakere. Nu skal vinderen af Eurovision Song Contest 2026 kåres i jubilæumsåret, hvor verdens største musikkonkurrence fylder 70 år. Finalen sendes direkte fra Wien i Østrig, hvor 25 lande mødes i kampen om titlen og trofæet. 20 lande har kvalificeret sig gennem semifinalerne tidligere på ugen, mens Frankrig, Storbritannien, Tyskland og Italien samt værtslandet Østrig er forhåndskvalificerede. Årets finale tegner til at blive både stærk med flere oplagte bud på en vinder udover Danmark - og med potentiale for både overraskelser og nervepirrende drama, når vinderen skal findes foran et globalt publikum på op mod 170 millioner seere.
Dansk kommentator: Ole Tøpholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516224000 +0000" stop="20260517001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Wales III (4)</title>
    <desc>Walisisk krimiserie fra 2016.
(Hinterland/Y gwyll)
Den dømte morder Catrin John findes død. Catrin var tidligere beboer på det barske børnehjem i Devil's Bridge, og Tom Mathias får mistanke om, at hendes bortgang har forbindelse til ekspolitimanden Iwan Thomas' mystiske død. Prosser, Toms chef, giver ham strenge ordrer på at droppe sagen, men det bremser på ingen måde den stædige politimand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517001000 +0000" stop="20260517015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Stumt vidne</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
Kun foxterrieren Bob ved, hvem gerningsmanden er, da Emily Arundel bliver myrdet. Og hvordan får Poirot Bob til at afsløre sandheden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517015000 +0000" stop="20260517023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (7:7)</title>
    <desc>Der er hvide vidder så langt øjet rækker. Efter to uger på farten fortsætter de tre outdoor-venner jagten på godt fiskevand og bedre vejr. Og særligt én af dem sætter alt ind på at vinde fiskekonkurrencen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517023500 +0000" stop="20260517030000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517043000 +0000" stop="20260517050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (5:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
Har Charles fået nogle match efter hans speeddating-event? Asher mødes med Matt, der ser godt ud og ankommer med blomster. Tør hun åbne op og snakke om politik og religion med ham? Jack er overbevist om, at han inden for de første ti minutter af en date kan afgøre, om han er interesseret eller ej. Men daten med Claire efterlader ham alligevel forvirret.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517050000 +0000" stop="20260517053000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (6:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
Det slår gnister mellem Jack og Claire, og de er begge to enige om, at det har været en god date. Charles får et uventet resultat efter speeddating-eventet, som han deltog i. Og Kento ved, at hvis han ikke finder modet til at kontakte Rebecca igen, så er hans chance for at finde en partner lig nul.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517053000 +0000" stop="20260517060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (7:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
Kento er begejstret over, at Rebecca har sagt ja til at tage til Cosplay-bal med ham. Hvordan udvikler aftenen sig? Di og Alida mødes igen. Er der kærlighed i luften? Jack og Clairs kemi er stærk - og Jack håber, det måske er begyndelsen på noget ganske særligt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517060000 +0000" stop="20260517061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517061500 +0000" stop="20260517070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I dinosaurernes fodspor (5:6)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(Walking With Dinosaurs)
I en urgammel skov i Alberta i Canada har dinosaur-jægere udgravet et fantastisk fund. En af de største Pachyrhinosaurus-flokke, der nogensinde er fundet. Der er mange tusind dyr. Her følger vi i fodsporene på flokken, når den begiver sig ud på en 700 kilometer lang og anstrengende vandring mod nord, hvor der vil være rigeligt med plantevækst, når det bliver sommer. Vil de alle nå frem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517070500 +0000" stop="20260517080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Canada - overlevelse i vildmarken</title>
    <desc>Tysk naturprogram fra 2023.
(Canada - Surviving the Wild North)
Canada er verdens næststørste land. Det har den største intakte skov på planeten, mere end to millioner søer og floder og den længste kystlinje på Jorden. Det kan være et ubarmhjertigt sted at leve, og overlevelse kræver, at man er i total harmoni med miljøet og ved, hvornår man skal handle. Mød nogle af landets fascinerende dyr som isbjørne, polarræve, ulve, flyvende egern og grønlandssæler, og se, hvordan de klarer sig i dette fjerntliggende område.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517080000 +0000" stop="20260517090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gudstjenesten: Bente Klarlund  - Vigtigheden af fællesskabet</title>
    <desc>Fællesskaber er vigtige, og derfor har Sofie Østergaard inviteret Bente Klarlund med til gudstjeneste om netop dem. Hun er nemlig vokset op i et stærkt fællesskab, og har taget vigtigheden af dem med sig. Dog mener præst Mikkel Tode Raahauge, at det er vigtigt, at vi også taler om fællesskabernes slagside og ikke kun de positive af dem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.20.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517090000 +0000" stop="20260517100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dage i haven (7:9)</title>
    <desc>Svensk haveserie fra 2025.
(Trädgårdstider)
For at kunne nyde havens smukkeste udsigt anlægger Pernilla og John en ny træterrasse i udkanten af den store grund. Malin viser, hvordan man laver rosenvand - den perfekte værtindegave. Adam laver tre forskellige slags skovturs-sandwiches, som passer perfekt til den nye terrasse, hvor første runde af årets altankonkurrence også afholdes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517100000 +0000" stop="20260517101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517101500 +0000" stop="20260517102500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>P3 Essensen - Besøger underjordisk atomfort</title>
    <desc>Trusselsbilledet i Danmark er det mest alvorlige i over 30 år, siden Den Kolde Krig sidst var over os.
Dengang frygtede man en atomkrig mellem Østen og Vesten, og derfor byggede man over 1400 koldkrigsanlæg rundt omkring i Danmark. Et af dem er det atomsikrede Stevnsfortet, der var NATOs allerforreste frontlinje, hvis krigen skulle bryde ud og spillede derfor en central rolle for Danmarks og NATOs forsvar.
Vi er taget derud for er undersøge, hvorfor stedet var så vigtigt, og hvilken betydning det har i dag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517102500 +0000" stop="20260517105500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fars dreng (3:4) - Far skal fyres</title>
    <desc>Sørens far bliver rørt, da han kommer til København for at se Søren optræde til en vigtig premiere, men ansigt til ansigt er det stadig svært at vise følelser.
Jens Konrad konfronterer sin far. Han synes, at han altid har arbejdet for meget, men det er Sigurd ikke enig i. Og så er der brug for ændringer i Victors familievirksomhed, uden at det skal ødelægge relationen til far, Francis Cardenau.
ZK forsøger at berolige sin far, men det er svært, da en fortid i et kriminelt miljø for alvor var ved at koste familien dyrt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517105500 +0000" stop="20260517112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ro på! (6:6) Sprænger kæmpe ballon!</title>
    <desc>Det er finale i Ro På! Deltagerne skal pynte op til fest helt uden at larme, for hver lyd kan udløse stød fra Maria, der holder skarpt øje. Til sidst skal to deltagere ud i en sidste og endelig duel om titlen som årets vinder, men som altid er tingene ikke, som de ser ud i Ro På. Alle de tidligere deltagere får nemlig mulighed for at påvirke finalen og straffe finalisterne. Hvem holder roen og vinder Ro På?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517112500 +0000" stop="20260517122000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den store bagedyst USA VII (6:7)</title>
    <desc>Amerikansk underholdning fra 2024.
(The Great American Baking Show)
Det er finaletid! Først var der otte amatørbagere - nu er der kun tre tilbage. Denne gang skal de lave otte små frugttærter med sød bund, fyld og frisk frugt. Derefter skal de lave otte ens tropiske lagkagesnitter med syv ensartede lag af jocondebunde, smørcreme med hvid chokolade og frugtgelé. Og i den sidste udfordring skal de skabe et smukt pyntet desserttårn inspireret af deres oplevelser i bageteltet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517122000 +0000" stop="20260517140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mordet i Venedig</title>
    <desc>Amerikansk krimi fra 2023.
(A Haunting in Venice)
Mesterdetektiven Hercule Poirot hviler de små grå celler i selvvalgt eksil i Venedig. Modstræbende lader han sig overtale til at overvære en seance i et forfaldent palæ. Desværre bliver en af gæsterne myrdet, og snart kastes den erfarne opdager ind i en dyster verden af skygger og hemmeligheder.
Medvirkende: Kenneth Branagh, Michelle Yeoh, Jamie Dornan m.fl.
Instruktion: Kenneth Branagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517140000 +0000" stop="20260517150000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (5:8) Man bliver aldrig for gammel til poolparty</title>
    <desc>På Hotel Romantik er der i den grad amoriner i luften, og et af parrene springer allerede nu ud i at flytte sammen for at se, om kærligheden kan bære. Buller har fået et godt øje til Iben, mens Palle erkender, at han skal til at kigge indad efter en tragisk ulykke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517150000 +0000" stop="20260517160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stolthed og fordom (2:6)</title>
    <desc>Britisk romantisk drama-miniserie fra 1995.
(Pride and Prejudice)
Mr. Bennets fætter, mr. Collins, melder sin ankomst til huset, som han står til at arve, når mr. Bennet dør. Mr. Bennet håber, at mr. Collins vil fri til en af hans døtre. Og han forventer også, at Jane snart bliver forlovet med Bingley.
Medvirkende: Jennifer Ehle, Colin Firth, Susannah Harker m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517160000 +0000" stop="20260517163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spise med Price: Allerede de gamle grækere</title>
    <desc>James og Adam Price vænner sig hurtigt til livet som passagerer på et krydstogtsskib i Middelhavet. Efter en dag til søs lægger det store skib til i Piræus - porten til Grækenlands hovedstad Athen, hvor brødrene laver traditionel "Souvlaki" på Bullers nye grill foran Akropolis. Tilbage på dækket på skibets 17. etage laver Brødrene Price både græske "Dolmades" og den franske yndlingsret "Sole Normande".</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">15.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517163000 +0000" stop="20260517170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517170000 +0000" stop="20260517175000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I dinosaurernes fodspor (6:6)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(Walking With Dinosaurs)
I Portugal har palæontologer fundet resterne af en af de største dinosaurer, der nogensinde har levet i Europa - en langhalset Lusotitan. Her følger vi i fodsporene på den planteædende kolos, mens den forsøger at finde kærligheden én sidste gang for at sikre sin slægt. Men mellem ham og en mulig mage står en ung rival, klar til at kæmpe om hunnens gunst. Hvem vinder?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517175000 +0000" stop="20260517180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde familier - helt kort</title>
    <desc>I det sydlige Kina lever en af klodens mest sjældne aber. Tidligere havde de et langt større territorium, men i dag er de isoleret på stejle klippefremspring, afskåret af menneskets landbrug. Det pres skaber konflikter mellem artsfæller.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517180000 +0000" stop="20260517190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Harald og Sonja (1:4)</title>
    <desc>Norsk dramaserie baseret på virkelige hændelser.
I ni lange år kæmper den norske kronprins Harald og den borgerlige Sonja for at få lov til at gifte sig. Men valget er ikke deres. Som helt ung færdiggør Harald sin uddannelse, men hans omdømme er ikke det bedste. For at styrke det præsenterer hans far, kong Olav, ham for en række prinsesser i håb om, at han vælger sig landets kommende dronning. Men hvem er denne Sonja, som har vakt prinsens interesse?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517190000 +0000" stop="20260517191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517191500 +0000" stop="20260517194500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sportsmagasinet</title>
    <desc>Sportsmagasinet bringer dig helt tæt på de største danske sportsnavne, viser dig det bedste fra Superligaen og giver perspektiv på de største historier og begivenheder i både dansk og international sport.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517194500 +0000" stop="20260517202500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Droner over Danmark</title>
    <desc>Himlen over Danmark blev lukket. Statsministeren talte om angreb. Forsvaret skød op i mørket. Men hvad var det egentligt, vi så på nattehimlen i september 2025? Var vi under angreb - og hvorfor har vi ikke fået det at vide? Et halvt år senere prøver Louise Dalsgaard at komme tættere på de svar, vi ikke har fået endnu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517202500 +0000" stop="20260517212500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>World on Fire II (5:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2023.
Harrys enhed er under belejring i hulerne uden for Tobruk. De lider under den ubarmhjertige hede og de konstante flybombardementer. I Manchester konfronteres Kasia igen med krigens grusomheder. Og i Frankrig opstår der romantiske følelser mellem Henriette og David.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517212500 +0000" stop="20260517222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Velkommen til Pengeland (2:3) De hemmelige handler</title>
    <desc>Bag facaden af glamour og auktionshuse skjuler sig et lag af hemmelige aftaler, freeports og suspekte mellemled, hvor enorme værdier skifter hænder i det skjulte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517222500 +0000" stop="20260518000000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Det svage led</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2006.
(Beck - Den svaga länken)
Et forældrepar gør et frygteligt fund, da de en sen aften går deres datter i møde i parken. Få øjeblikke tidligere er den unge kvinde nemlig blevet kvalt og voldtaget. Det er en sag, der også ryster den ellers så erfarne Beck. Han sætter alt ind på at finde gerningsmanden, men hvorfor er der så få spor at gå efter? Og har gerningsmanden andre overfald på sin samvittighed?
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Margareta Oberg: Marie Göranzon.
Instruktion: Harald Hamrell.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518000000 +0000" stop="20260518014500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mordet i Orientekspressen</title>
    <desc>Amerikansk krimi fra 2017.
(Murder on the Orient Express)
Hercule Poirot er på vej hjem til London om bord på den luksuriøse Orientekspres. En snestorm tvinger toget til at standse, samtidig med at en af de farverige passagerer findes myrdet med adskillige knivstik. Poirot er sikker på, at morderen stadig er på toget. Og nu er det op til den belgiske detektiv og hans små, grå celler at løse gåden.
Medvirkende: Kenneth Branagh, Penelope Cruz, Willem Dafoe, Judi Dench, Johnny Depp, Michelle Pfeiffer m.fl.
Instruktion: Kenneth Branagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518014500 +0000" stop="20260518024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (3:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Lindsey har fået en masse ting fra sin mor, som hun egentlig ikke vil have, Men hun har svært ved at sætte grænser og sige nej tak. Det vil hun have styr på det, så hun ikke gør det samme mod sine børn. Dødsoprydderne hjælper hende med at bryde generationers mønster, så hun kan skille sig af med de ting, hun ikke ønsker at eje.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518024000 +0000" stop="20260518032500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (15:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518032500 +0000" stop="20260518035000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518041000 +0000" stop="20260518045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (3:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Kirsti Furnes bor alene og uden en vej. Det går fint. Om vinteren bliver hun isoleret af fjord-is. Også det går godt. Men da tovbanen ryger, så er det alvor.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518045500 +0000" stop="20260518050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518050000 +0000" stop="20260518051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518051500 +0000" stop="20260518063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518063000 +0000" stop="20260518072000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (4:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Sue Moreno er en 65-årig pensioneret kunstner, som i 1980'erne var med til at skabe det lesbiske kvinde-fællesskab Womontown i Kansas City. Hendes hjem drukner i kunst, og hun har brug for hjælpe til at rydde ud i bunkerne, der har hobet sig op, efter hendes livs kærlighed døde af covid-19.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518072000 +0000" stop="20260518082000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Svenske drømmehaver (3:4)</title>
    <desc>Svensk haveserie fra 2023.
(Drömträdgården)
Valerie har altid drømt om et drivhus, og nu er tiden kommet. Men da Nicole kommer på besøg, viser det sig, at Valerie har glemt noget, som kan gøre hele forskellen - nemlig oplevelsen på vejen til drivhuset. Da Nicole og Linnéa får slutresultatet at se, bliver de imponerede over forvandlingen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518082000 +0000" stop="20260518083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I haven med Søren Ryge: Påskeliljer og tulipaner</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518083000 +0000" stop="20260518091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (9:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Trods 40 års erfaring, føler Peter sig som den nye dreng i klassen, da han har første dag i den nye dyrelægepraksis. Men da en landmand ankommer med et får, der har problemer med at læmme, tager Peter sig kyndigt af situationen. En stor Berner Sennen-hundehvalp har slugt et viskestykke, så den skal opereres. Og Matt og Rohin besøger et eksotisk krybdyrhus, hvor skægagamen Sabrina har tabt sig en del.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518091500 +0000" stop="20260518100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (16:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518100000 +0000" stop="20260518101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518101500 +0000" stop="20260518104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Ménage à trois</title>
    <desc>Tyrekalven Mars og hesten Solveig har gået så meget sammen, at de tror, de er den samme art. Men en tredje beboer ankommer til Kastaniegaarden, og der opstår drama og jalousi på det fredelige Djursland.  Franks savværk har stået stille i to år, men er til hans begejstring nu blevet færdigmonteret. Der mangler dog en ordentlig udsugning, og Frank flikker en cyklon sammen, som kan holde styr på savsmulden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518104500 +0000" stop="20260518112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en hvidhalet hjort i Finland (8:8)</title>
    <desc>Sæson 3 (2012).
Det er blevet november, og Jørgen og Nikolaj er taget til Finland. De skal nemlig på jagt efter den hvidhalede hjort, som finnerne hentede hjem helt ovre fra USA i 30'erne og 40'erne. Men man skal både være ekstremt stille og tålmodig, og det kan vise sig at blive en udfordring for de to venner. Der er selvfølgelig også et alternativ, hvis de ikke får en hjort - denne gang er det et helt elghoved.
Sendt første gang 17.12.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518112500 +0000" stop="20260518120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (15)</title>
    <desc>Hammerslag starter aftenens udsendelse i det sydfynske øhav - nærmere bestemt på Ærø. Her skal mæglerne først forsøge at gætte prisen på et byhus i "eventyrbyen" Ærøskøbing, før turen går lidt længere nordpå til et charmerende landsted. Og da Ærø altid har haft tætte forbindelser til Sønderjylland, slutter vi i Sønderborg med kig til havnen fra en særdeles flot og indbydende bolig.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518120500 +0000" stop="20260518123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med neglekunst og kompromishjørner</title>
    <desc>Hvem er en sand neglekunster og har indrettet familiens hjem med plads til kompromishjørner? 
Som elsker indretning og er flyttet tilbage til byen for at være tæt på vennerne. 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når de besøger en farverig lejlighed på Amager. 
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518123500 +0000" stop="20260518142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mordet på Roger Ackroyd</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 1999.
(Agatha Christie's Poirot: The Murder of Roger Ackroyd)
Mesteropdageren Hercule Poirot har trukket sig tilbage fra det hektiske detektiv-liv og slået sig ned i en søvnig landsby, hvor han bruger sit otium på at udkæmpe drabelige slag med grøntsagerne i sin have. Men snart må Poirot igen trække i arbejdstøjet. Bag landsbyens idylliske overflade gemmer der sig nemlig både små beskidte hemmeligheder og store menneskelige dramaer.
Poirot: David Suchet.
Japp: Philip Jackson.
Dr. Sheppard: Oliver Ford Davies.
Instruktion: Andrew Grieve.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518142000 +0000" stop="20260518151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (4)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518151500 +0000" stop="20260518153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518153000 +0000" stop="20260518160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.72.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518160000 +0000" stop="20260518163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>I AntikQuizzen dyster tre danskere på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Aftenens tre antikentusiaster Daniel, Allan og Bettina har hver taget en ting med, som indgår i konkurrencen. Deltagerne skal prøve kræfter med "føle-kassen" - og så skal de gætte prisen på en oppustet kuglefisk og en kæmpestor Rolls Royce kølerfigur. Aftenens vinder dyster om den samlede sejr i ugens finale på torsdag.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen
Sendt første gang 25.11.14</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518163000 +0000" stop="20260518165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518165000 +0000" stop="20260518170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518170000 +0000" stop="20260518180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518180000 +0000" stop="20260518183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2024 - Haveforeningshuse</title>
    <desc>Du skal ikke langt væk fra Københavns centrum for at finde haveidyl og foreningsliv, når vært, Sofie Østergaard, inviterer indenfor i to forskellige haveforeningshuse på Amager. Vi starter i haveforeningen, Kongelund, hvor eksperterne Mira Lie Nielsen og Christian Torp Carlsen dyster mod Lars Lyng og Kristine Virén. De skal gætte salgsprisen på et unikt hus, der gemmer på mange sjove og skæve detaljer. Konkurrencen afgøres i haveforeningen Engly blot fem km fra Rådhuspladsen i et charmerende, rødt træhus med helårsstatus.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518183000 +0000" stop="20260518190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner: Landidyl i Sydkorea</title>
    <desc>Efter nogle hæsblæsende dage i pulserende Seoul, gearer Jan og Morten ned og kører ud i det rolige, autentiske og spirituelle Sydkorea. Her oplever de inspirerende munke, cruiseskibe på klipper og penisskulpturer i alle afskygninger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518190000 +0000" stop="20260518192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518192500 +0000" stop="20260518202500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Velkommen til Pengeland (3:3) Kampen om milliarderne</title>
    <desc>Da tilliden brydes, flytter konflikten sig fra det skjulte over i razziaer, retssale og milliondyre PR-krige, med politiske jordskred til følge. Spørgsmålet er, hvem vinder til sidst?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518202500 +0000" stop="20260518211000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (4:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
Liz kæmper for at finde frem til lækagen i politiet og den mulige forbindelse til gangsteren Crowther. Men nogen forsøger at spænde ben for hende, og faren rykker tættere og tættere på. Hvor længe kan hun fortsætte med at efterforske sagen, inden nogen stopper hende?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518211000 +0000" stop="20260518220500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Harald og Sonja (1:4)</title>
    <desc>Norsk dramaserie baseret på virkelige hændelser.
I ni lange år kæmper den norske kronprins Harald og den borgerlige Sonja for at få lov til at gifte sig. Men valget er ikke deres. Som helt ung færdiggør Harald sin uddannelse, men hans omdømme er ikke det bedste. For at styrke det præsenterer hans far, kong Olav, ham for en række prinsesser i håb om, at han vælger sig landets kommende dronning. Men hvem er denne Sonja, som har vakt prinsens interesse?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518220500 +0000" stop="20260518233500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Wales III (4)</title>
    <desc>Walisisk krimiserie fra 2016.
(Hinterland/Y gwyll)
Den dømte morder Catrin John findes død. Catrin var tidligere beboer på det barske børnehjem i Devil's Bridge, og Tom Mathias får mistanke om, at hendes bortgang har forbindelse til ekspolitimanden Iwan Thomas' mystiske død. Prosser, Toms chef, giver ham strenge ordrer på at droppe sagen, men det bremser på ingen måde den stædige politimand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518233500 +0000" stop="20260519013500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Døden på Nilen</title>
    <desc>Britisk krimi fra 2022.
(Death on the Nile)
Hercule Poirot er på bådferie på Nilen, da en af de medrejsende bliver myrdet. Alle de farverige passagerer har et motiv, og den belgiske detektiv må sætte alle sine små grå hjerneceller i sving for at opklare forbrydelsen.
Medvirkende: Kenneth Branagh, Armie Hammer, Gal Gadot m.fl.
Instruktion: Kenneth Branagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519013500 +0000" stop="20260519022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (16:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519022000 +0000" stop="20260519025000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519041500 +0000" stop="20260519050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (4:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Agnes Klevmark og Lage Dokken mangler noget i bylivet. Da de får mulighed for at købe et faldefærdigt husmandssted, tager de chancen. Selv om stedet er temmelig skummelt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519050000 +0000" stop="20260519051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519051500 +0000" stop="20260519063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519063000 +0000" stop="20260519070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Tandemeventyret (4:4)</title>
    <desc>Det er en sammentømret gruppe, som ankommer til Lofoten. Her arrangerer de alletiders fødselsdag for Thomas. Nina synes, at det er trist, at turen snart er forbi.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519070500 +0000" stop="20260519080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.72.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519080000 +0000" stop="20260519083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Camilla Hamids bagerejse: Marokko (2:5)</title>
    <desc>Svensk bageserie fra 2024.
(Camilla Hamids bakresa: Marocko)
Camilla besøger et af Casablancas mest velrenomerede patisserier. Her bager hun sin egen variant af ghriba-småkagen sammen med bageren Houssain. Kagerne minder hende om den spiseforstyrelse, hun led af gennem hele sin opvækst - og om, hvordan familien i Marokko blev hendes redning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519083000 +0000" stop="20260519091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (10:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Julian tilser alpakaen Mako, der har fået en knude i hovedet - på størrelse med en halv fodbold! Og Mako larmer mere end et stadion med fodboldfans. Peter undersøger æslet Mable, der har fået en mystisk sygdom. Den 5-årige hest Dora hoster, fråder og har haft et grimt kvælningsanfald. Ejeren Kate er glad for at se dyrlægen Matt, men Dora er ikke så begejstret. Og Julian opererer terrieren Bracken, der har et alvorlig øjenproblem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519091500 +0000" stop="20260519100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (17:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519100000 +0000" stop="20260519101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519101500 +0000" stop="20260519104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Rottens død</title>
    <desc>Hønsehuset har ikke noget fundament, og nu har rotterne holdt deres indtog. Bevæbnet med et brækjern træder Frank ind i arenaen og forsøger at dræbe de uønskede husbesættere. Foråret er endeligt på vej, så der skal sættes stærekasser op, og så er der kommet nye lam, som skal have flaskemælk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519104500 +0000" stop="20260519112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en krikand i Nordjylland (1:10)</title>
    <desc>Sæson 4 (2013).
Jørgen og Nikolaj vender tilbage! 
Det er november og det er koldt, men det stopper ikke ægte naturmænd. Derfor er Jørgen og Nikolaj her i sæsonens første program taget til Nordjylland på jagt efter Danmarks mindste and, nemlig krikanden. Men trods sin lille størrelse er krikanden en hurtig flyver, så det er ikke en helt nem opgave, de to herrer har sat sig for. 
Se med om det lykkedes dem, eller om kokken i stedet skal svinge kniven over en måge...
Sendt første gang 16.10.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519112500 +0000" stop="20260519120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (16)</title>
    <desc>Hammerslag er denne gang i det sønderjyske grænseland, hvor mæglerne først skal forsøge at gætte prisen på et landsted i Øster Gejl med skæve detaljer på 1. salen. Dernæst går turen til Kollund, hvor der venter en spændende arkitekttegnet villa i forskudte plan, før der sluttes af med en topmoderne lejlighed med royale naboer. I hvert fald om sommeren, når kongefamilien residerer på Gråsten Slot.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519120500 +0000" stop="20260519123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med traktor og tid til det hele</title>
    <desc>Hvem er det, der elsker Harry Potter og at køre rundt på sin egen Ferguson på en gård i Tuse? Har et stråtækt hønsehus, en lade fyldt med maskiner - og en stor samling af Royal Copenhagens julestel? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? tager på landet i Nordvestsjælland.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519123500 +0000" stop="20260519142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Lord Edgwares endeligt</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 1999.
(Agatha Christie's Poirot: Lord Edgware Dies)
Den smukke skuespillerinde Jane Wilkinson gør ikke noget for at skjule, at hendes ægteskab med den stivnakkede Lord Edgware er en alvorlig fejltagelse. Så det er ikke nogen overraskelse, at hun havner øverst på listen over mistænkte, da hendes mand findes myrdet. Kun mesterdetektiven Hercule Poirot har svært ved at tro, at den liflige unge kvinde har gjort sig skyldig i mord. 
Poirot: David Suchet.
Hastings: Hugh Fraser.
Japp: Philip Jackson.
Instruktion: Brian Farnham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519142000 +0000" stop="20260519151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (5)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519151500 +0000" stop="20260519153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519153000 +0000" stop="20260519160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519160000 +0000" stop="20260519163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>I AntikQuizzen dyster tre danskere på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Aftenens tre antikentusiaster Christian, Jannie og Thomas har hver taget en ting med, som indgår i konkurrencen. Og så bliver deltagerne sat på noget af en opgave, når de ud fra nogle få skår, skal gætte hvilken antikvitet, der er gået i stykker. Aftenens vinder går direkte videre til ugens finale i morgen.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen
Sendt første gang 26.11.14</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519163000 +0000" stop="20260519165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519165000 +0000" stop="20260519170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519170000 +0000" stop="20260519180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519180000 +0000" stop="20260519183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Da jeg var ung - Har du været sådan en rebel?</title>
    <desc>Var dit ungdomsoprør en demonstration i gaden - eller en næsepiercing? Bob Dylans sange lærte unge at stå ved sig selv, mens South Park gav unge et nyt og anderledes blik på en verden i opløsning.
Kendte danskere mødes på tværs af generationer og genbesøger de øjeblikke, hvor de sagde fra, fandt deres stemme eller turde gå imod strømmen - om det var en kamp mod systemet eller bare forventningerne til, hvem de skulle være.
Jan Elhøj og Helin Erdem tager tilbage til blokken, hvor de voksede op. Her opdager de, at deres ungdomsoprør minder mere om hinanden, end de havde forestillet sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519183000 +0000" stop="20260519190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Originalerne II (3:3) Patter til havs og premierenerver</title>
    <desc>Der er nerver på forud for åbningen af Kenneth Rasmussens store udstilling på Arken, og der er sjofel kunst for alle pengene, når herretrioen Kenneth Rasmussen, Peer Rytter og Mathias Iversen griber emnet temmelig forskelligt an. Mathias' kunst vender hjem fra København og får plads i bybilledet i Randers, og der varsles i det hele taget nye tider for kunst lavet langt fra de fine saloner - af kunstnere med udviklingshandicap.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519190000 +0000" stop="20260519192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519192500 +0000" stop="20260519195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Ruslands frygtede tæskehold</title>
    <desc>Hærdebrede mænd iklædt sort tøj dukker op over alt i Rusland, hvor de hævder at holde ro og orden. Men migranter og minoriteter oplever dem som et lovløst tæskehold. Hvem er de karseklippede mænd, der er løs?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519195500 +0000" stop="20260519204000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Hulemanden (5:10)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2019.
Viggo- og Godwin-sagernes veje krydses. Og jagten på seriemorderen bliver højintens, da Wistings værste mareridt bliver til virkelighed.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519204000 +0000" stop="20260519212500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Jagthundene (6:10)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2019.
Wisting bliver fejret som nationalhelt efter at have fanget seriemorderen. Men samtidig bliver han beskyldt for at have manipuleret med beviserne i en tidligere drabssag. Line gør sit bedste for at holde sin far ude af aviserne.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519212500 +0000" stop="20260519220500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Droner over Danmark</title>
    <desc>Himlen over Danmark blev lukket. Statsministeren talte om angreb. Forsvaret skød op i mørket. Men hvad var det egentligt, vi så på nattehimlen i september 2025? Var vi under angreb - og hvorfor har vi ikke fået det at vide? Et halvt år senere prøver Louise Dalsgaard at komme tættere på de svar, vi ikke har fået endnu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519220500 +0000" stop="20260519230000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>World on Fire II (5:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2023.
Harrys enhed er under belejring i hulerne uden for Tobruk. De lider under den ubarmhjertige hede og de konstante flybombardementer. I Manchester konfronteres Kasia igen med krigens grusomheder. Og i Frankrig opstår der romantiske følelser mellem Henriette og David.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519230000 +0000" stop="20260519234500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (4:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
Liz kæmper for at finde frem til lækagen i politiet og den mulige forbindelse til gangsteren Crowther. Men nogen forsøger at spænde ben for hende, og faren rykker tættere og tættere på. Hvor længe kan hun fortsætte med at efterforske sagen, inden nogen stopper hende?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519234500 +0000" stop="20260520012000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Shotgun Wedding</title>
    <desc>Amerikansk romantisk actionkomedie fra 2022.
Darcy og Tom samler deres familier til det helt store bryllup på Filippinerne. Men da hele bryllupsselskabet tages som gidsler, får vendingen "til døden jer skiller" en helt ny betydning. Nu er det op til Darcy og Tom at redde deres kære - hvis de altså ikke slår hinanden ihjel først.
Medvirkende: Jennifer Lopez, Josh Duhamel, Lenny Kravitz, Jennifer Coolidge m.fl.
Instruktion: Jason Moore.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520012000 +0000" stop="20260520020500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (17:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520020500 +0000" stop="20260520023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jens og Isak på tynd is (5:5)</title>
    <desc>Eventyret hos inuitterne går mod sin afslutning, når drengene drager til iskanten for at opleve hvaljagt. Både Jens og Isak får dybets kræfter at føle.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520023500 +0000" stop="20260520030500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520041500 +0000" stop="20260520050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (5:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
23-årige Brage Bjørnbekk har valgt et andet liv end sine jævnaldrende. Han forsøger at tage sig af 17 gårdhuse og en lang, hullet grusvej.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520050000 +0000" stop="20260520051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520051500 +0000" stop="20260520063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520063000 +0000" stop="20260520065500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Ruslands frygtede tæskehold</title>
    <desc>Hærdebrede mænd iklædt sort tøj dukker op over alt i Rusland, hvor de hævder at holde ro og orden. Men migranter og minoriteter oplever dem som et lovløst tæskehold. Hvem er de karseklippede mænd, der er løs?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520065500 +0000" stop="20260520070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>P3 Essensen - Besøger by der kan ende under vand</title>
    <desc>Havvandsstigninger og hyppigere stormfloder bliver en del af vores fremtid. En fremtid, hvor danske kystbyer risikerer at stå delvist under vand.
Det konkluderer en rapport fra et forskernetværk, der har regnet på, hvor voldsomme konsekvenserne kan blive i tre udvalgte danske havnebyer ved udgangen af det her århundrede.
Men i en af de tre byer har man allerede gang i et stort projekt, som skal sikre den mod at ende under vand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520070500 +0000" stop="20260520080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520080000 +0000" stop="20260520083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Camilla Hamids bagerejse: Marokko (3:5)</title>
    <desc>Svensk bageserie fra 2024.
(Camilla Hamids bakresa: Marocko)
Camillas ekssvigermor viser, hvordan man får en marokkansk msemen - en pandekage - til at blive vidunderligt sprød og tynd på samme tid. Camilla forsøger at lære at bage uden paletkniv og fortæller, hvad der skete med hende, da hun begyndte at følge sit eget hjerte og ikke bare gøre, hvad andre forventede af hende.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520083000 +0000" stop="20260520091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (11:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peter hjælper en ko, der er ved at kælve. Men den vordende mor var en julegave til en lille landmand, Alfie, så alt skal helst gå godt. Julian skal først kastrere en gruppe lamaer, inden han opererer et pindsvin, som har et alvorligt skadet ben. Peter møder den venlige bulldog Little Boss, der elsker de små væsner lidt mere end den burde, og har forsøgt at parre sig med et pindsvin! Det har Peter godt nok aldrig oplevet før.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520091500 +0000" stop="20260520100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (18:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520100000 +0000" stop="20260520101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520101500 +0000" stop="20260520104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Nøgenbyg og Newyorker-stemning</title>
    <desc>Et gammelt udgået asketræ skal omdannes til et eksklusivt fuglebo med rå newyorker-stemning, og Frank går i gang med at slibe motorsaven. Grønne linser skal afprøves som en ny afgrøde på Kastaniegaarden, og nøgenbyg bliver sået med hjælp fra Solveig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520104500 +0000" stop="20260520112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en kortnæbbet gås på Værnengene (2:10)</title>
    <desc>Sæson 4 (2013).
Det er blevet december, og Jørgen og Nikolaj er draget vestpå til et område ved navn Værnengene - Vestjyllands svar på Christiania. Her er fine gamle træhytter, plads til store armbevægelser og måske en kortnæbbet gås over bålet, hvis det da lykkes Jørgen at skyde en... Ellers må kokken bruge fantasien og kaste sig ud i en ret med muldvarper - velbekomme.
Sendt første gang 23.10.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520112500 +0000" stop="20260520121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (17)</title>
    <desc>Et liebhaversommerhus syd for Haderslev med skov til den ene side og hav til den anden. Det er, hvad der venter til forret i aftenens udgave af Hammerslag. Til hovedret serveres en hyggelig bolig med stråtag i landlige omgivelser nær UNESCO-byen Christiansfeld, mens desserten står på hjemmelavet træhus i god kvalitet og sjove detaljer. Velbekomme.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520121000 +0000" stop="20260520124000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med Gunnar og grydesteg</title>
    <desc>Hvem er den 37-årige kvinde, der bor med sin hund Gunnar og elsker gammeldaws grydesteg? 
Som arver tøj fra farmor og har set alle afsnit af Barnaby?
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når de besøger en lejelejlighed med personlighed midt på Vesterbro i København.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520124000 +0000" stop="20260520142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mord i ørkenen</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2000.
(Agatha Christie's Poirot: Murder in Mesopotamia)
Mesterdetektiven Poirot opsøger sin gamle ven Hastings, der opholder sig ved en stor arkæologisk udgravning i Iraks ørken. Den støvede ørkenlejr lever ikke ligefrem op til Poirots ideer om komfort, men den lille opdager får andet at tænke på, da først en arabisk arbejder og siden arkæologen Leidners kone findes myrdet. Nu er det Poirots tur til at grave.
Poirot: David Suchet.
Hastings: Hugh Fraser.
Leidner: Ron Berglas.
Instruktion: Tom Clegg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520142000 +0000" stop="20260520151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (6)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520151500 +0000" stop="20260520153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520153000 +0000" stop="20260520160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520160000 +0000" stop="20260520163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520163000 +0000" stop="20260520165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520165000 +0000" stop="20260520170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520170000 +0000" stop="20260520180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520180000 +0000" stop="20260520183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (3:6) Mændene sidder her af tvang!</title>
    <desc>For alle tre par er den nye livsomlægning i fuld gang. Der bliver spist bedre, motioneret mere og talt sammen på nye måder, og det kan ses på vægten. Men der er stadig meget at arbejde med hos alle par, og for første gang nogensinde møder deltagerne hinanden til en fællessession hos terapeut Frej Prahl, og det er noget, som især mændene ikke har set frem til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520183000 +0000" stop="20260520190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Midtbyen lukkes</title>
    <desc>En syrebombe i Viborg. En luftbombe driver i land i Odense. Og et enkelt opkald er nok til at lukke en hel midtby ned.
Bomberydderne rykker ud, når ingen andre kan - og hvert sekund tæller.
Midt i presset kæmper aspiranten Hanne for at bestå den benhårde uddannelse og bevise, at hun hører til i en af landets mest krævende enheder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520190000 +0000" stop="20260520192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520192500 +0000" stop="20260520205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Debatten: Nordens svar på en urolig verden</title>
    <desc>Nordens stærkeste stemmer diskuterer tidens sværeste beslutninger. 
Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.39.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520205500 +0000" stop="20260520222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Det stille skrig</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2006.
(Beck - Det tysta skriket)
Et tog glider gennem mørket. Pludselig får lokoføreren øje på to unge piger, der ligger ved siden af hinanden på sporet. Tragedien er uundgåelig. Men hvordan havnede pigerne på sporet? Tog de deres eget liv, eller blev de myrdet? Beck og hans kolleger går på jagt efter svarene.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Margareta Oberg: Marie Göranzon.
Instruktion: Harald Hamrell.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520222500 +0000" stop="20260520232500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (1:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
Ekstrem varme, rovdyr og vandmangel. Mød de ti nye deltagere, der skal overleve i Karoo-ørkenen i Sydafrika. Hvilke planter og dyr vil de møde? Og hvem overlever i det ekstreme område længe nok til at vinde præmien på 500.000 dollars?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520232500 +0000" stop="20260520233000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520233000 +0000" stop="20260521013500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hostiles</title>
    <desc>Amerikansk westerndrama fra 2017.
I 1892 bliver hærkaptajnen Blocker meget mod sin vilje beordret til at eskortere den døende Cheyenne-høvding Yellow Hawk og hans familie tilbage til stammens reservat. På rejsen møder de to ærkefjender en ung enke, hvis familie er blevet myrdet. Nu må den umage trio gøre fælles sag for at overleve i det barske landskab blandt fjendtlige Comanche-indianere og brutale strejfere.
Medvirkende: Christian Bale, Rosamund Pike, Wes Studi m.fl.
Instruktion: Scott Cooper.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521013500 +0000" stop="20260521022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (18:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521022000 +0000" stop="20260521032000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken (1:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022.
(Med Monsen på villspor)
Lars Monsen skal endnu en gang forsøge at overleve i ødemarken - men denne gang ikke alene. Hvem gæsten er, ved han først, når han tager bindet fra øjnene, og turen er i gang.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521032000 +0000" stop="20260521035500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521041500 +0000" stop="20260521050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (6:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Ingen tror, at nogen har lyst til at overtage savværket oppe på bjerg-heden. Men Inger Marie Dyrskog har en hemmelig plan. Hun skal bare finde en mand først.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521050000 +0000" stop="20260521051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521051500 +0000" stop="20260521063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521063000 +0000" stop="20260521070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521070500 +0000" stop="20260521080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521080000 +0000" stop="20260521083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Camilla Hamids bagerejse: Marokko (4:5)</title>
    <desc>Svensk bageserie fra 2024.
(Camilla Hamids bakresa: Marocko)
Camilla bliver sendt til en lille by på landet for at bage et af Souads favoritbrød - lgorss. Hun har selv æg med, men mælk må hun hente fra gårdens ko. Brødet bages i byens fælles ovn - en lerovn med åben ild. Gamle traditioner møder nye, mens Camilla funderer over, hvordan det havde været for hende, hvis hun var blevet født i den marokkanske landsby og ikke i Sverige.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521083000 +0000" stop="20260521091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (12:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peter kigger på et får, der har skåret sig på et stykke metal. Såret kan nok ordnes, men fåret er drægtigt med tvillinger. Og lammenes liv er i fare. Samtidig undersøger Matt skildpadden Tilly. Han tror, at hun måske har brug for en ekstremt sjælden og kompliceret operation for at fjerne tre æg. Julian tilser pigen Sadies chihuahua-hvalp Diego, der skal opereres i øjet. Sadie er meget knyttet til den, så det skal helst gå godt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521091500 +0000" stop="20260521100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (19:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521100000 +0000" stop="20260521101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521101500 +0000" stop="20260521104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Dallas og Drivhus</title>
    <desc>Pigstenene på gårdspladsen er svære at holde rene, og derfor afprøver Frank en helt ny metode for at holde skidtet væk. Drivhuset skal have støbt et bassin, som kan opfange regnvand og et nyt hegn får Frank til at nynne temaet fra tv-serien Dallas.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521104500 +0000" stop="20260521112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en muntjac i England</title>
    <desc>Sæson 4 (2013).
Det er februar, og Jørgen og Nikolaj er hoppet på Englandsfærgen på et vikingetogt for at hjælpe vores oversøiske venner. Missionen går ud på at skyde en muntjac! Muntjacen er en invasiv og aggressiv hjorteart, som er "Most Wanted" i England, fordi den æder og ødelægger alt, hvad den kan komme i nærheden af. Derfor gør Jørgen, hvad han kan for at bekæmpe en muntjac, som selvfølgelig skal ende i Nikolajs kødgryder.
Sendt første gang 30.10.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521112500 +0000" stop="20260521121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (18)</title>
    <desc>Hammerslag er taget til Falster, hvor mæglerne først skal gætte priser på et par sommerhuse ved Marielyst. Begge huse ligger i gåafstand til områdets fine badestrand, men der stopper sammenligningen også. For mens det ene er et interimistisk "mormorhus", er det andet et moderne murstenshus med indendørs swimmingpool. Efter de indledende runder går turen så til Nykøbing Falster, hvor der venter en skøn liebhaverlejlighed med udsigt til Guldborgsund. God fornøjelse!
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521121000 +0000" stop="20260521124000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med skufferod og strømpeskov</title>
    <desc>Hvem er det, der har 72 par strømpebukser og 2000 bøger i sit hus på 98 kvadratmeter? Som gerne køber saucer, chutney og dressinger med hjem som souvenir og som altid har kapers i sit køleskab? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen?  besøger et træhus i en haveforening på Amager. 
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521124000 +0000" stop="20260521142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mord i solen</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2000.
(Agatha Christie's Poirot: Evil Under the Sun)
Efter et ildebefindende bliver Poirot sendt på rekreation på en lille ø, hvor han har udsigt til olieterapi, flittig motion og streng diæt. Ikke den lille opdagers yndlingsmenu, men i det mindste kan han more sig med at studere de mange farverige gæster på det stilfulde hotel. Og da en smuk, ung kvindelig gæst findes kvalt, står han pludselig over for en af sin karrieres mest komplekse sager.
Poirot: David Suchet.
Hastings: Hugh Fraser.
Japp: Philip Jackson.
Instruktion: Brian Farnham.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521142000 +0000" stop="20260521151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (7)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521151500 +0000" stop="20260521153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521153000 +0000" stop="20260521160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521160000 +0000" stop="20260521163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521163000 +0000" stop="20260521165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521165000 +0000" stop="20260521170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521170000 +0000" stop="20260521180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521180000 +0000" stop="20260521183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med regnskyl og udebruser</title>
    <desc>Hvem er det, der begynder dagen i en Bali-inspireret udebruser? Og som bruger regnvand til at skylle ud i toilettet? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger et stort nybygget hus med udsigt til skoven i Lyngby.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521183000 +0000" stop="20260521190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Anders Fogh</title>
    <desc>Tidligere statsminister og generalsekretær for NATO Anders Fogh Rasmussen får vendt op og ned på alt, hvad han troede, han vidste om sin familie, når han præsenteres for sine forfædre. Fortællingerne spænder fra jyske bønder til texanske eventyrere - og forbindelser til en kendt danmarkshistorisk mordsag. Og så får han måske afklaret, hvor hans punktlighed stammer fra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521190000 +0000" stop="20260521192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521192500 +0000" stop="20260521200500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Tingbjerg eksperimentet (1:2) De udvalgte</title>
    <desc>"Vi skal integreres i Tingbjerg. Det bliver fedt", siger Thomas og Maja. En håndfuld ressourcestærke børnefamilier udvælges til et kontroversielt boligeksperiment i Tingbjerg. De drømmer om at forandre bydelen. Men de gamle beboere vil ikke "reddes" af de nye tilflyttere. Dansk dokumentarserie fra 2026.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521200500 +0000" stop="20260521205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Sogn (3:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2026.
Det er en smuk sommerdag. Fuglene synger, og folk handler ind i på byens torv. Men pludselig bliver idyllen brudt. En mand falder om, ramt af et skud affyret oppe fra fjeldet. Ole og hans team går på jagt efter den mystiske skytte. Imens afdækker Cecilies efterforskning nye, overraskende sammenhænge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521205500 +0000" stop="20260521214000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (2:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
Luskede dyr og ukendte planter tvinger deltagerne til at tænke nyt i jagten på overlevelse. For nogle fører opfindsomhed til succes, mens én deltager må sande, at den endeløse ørken også konfronterer en med alt det, man helst vil undgå.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521214000 +0000" stop="20260521233500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pretty Woman</title>
    <desc>Amerikansk romantisk komedie fra 1990.
Da mangemillionæren Edward farer vild i Beverly Hills og samles op af gadepigen Vivian, bliver det begyndelsen på en usædvanlig kærlighedshistorie. Den travle forretningsmand og firmaopkøber hyrer den snarrådige pige til at spille rollen som hans ledsager i en uges tid. Deres forhold er ren og skær forretning - i hvert fald i begyndelsen...
Medvirkende: Richard Gere, Julia Roberts, Ralph Bellamy m.fl.
Instruktion: Garry Marshall.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521233500 +0000" stop="20260522012000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mordet på Roger Ackroyd</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 1999.
(Agatha Christie's Poirot: The Murder of Roger Ackroyd)
Mesteropdageren Hercule Poirot har trukket sig tilbage fra det hektiske detektiv-liv og slået sig ned i en søvnig landsby, hvor han bruger sit otium på at udkæmpe drabelige slag med grøntsagerne i sin have. Men snart må Poirot igen trække i arbejdstøjet. Bag landsbyens idylliske overflade gemmer der sig nemlig både små beskidte hemmeligheder og store menneskelige dramaer.
Poirot: David Suchet.
Japp: Philip Jackson.
Dr. Sheppard: Oliver Ford Davies.
Instruktion: Andrew Grieve.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522012000 +0000" stop="20260522020500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (19:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522020500 +0000" stop="20260522030500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken (2:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022.
(Med Monsen på villspor)
Overlevelse i barsk natur er ikke Sandra Lyngs stærkeste side. Men livet har budt på andre udfordringer, som hun drager nytte af, når hun tager med på tur.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522030500 +0000" stop="20260522034000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522041500 +0000" stop="20260522050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (1:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Drømmer du om at bo nær naturen under enklere kår? Her møder du mennesker, som gør netop det. Ben har genopbygget en norsk ødegård på en stejl bjergskråning. Han længes efter kærligheden. Pludselig oplever han den, men fra hele andre kanter, og på helt andre måder, end han havde forestillet sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522050000 +0000" stop="20260522051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522051500 +0000" stop="20260522063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522063000 +0000" stop="20260522063500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522063500 +0000" stop="20260522070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522070500 +0000" stop="20260522080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522080000 +0000" stop="20260522083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Camilla Hamids bagerejse: Marokko (5:5)</title>
    <desc>Svensk bageserie fra 2024.
(Camilla Hamids bakresa: Marocko)
Det er snart tid til at vende hjem igen. Men først den store test, hvor Camilla og Souad skal byde byen på syv forskellige marokkanske kager. Den svære afsked med Camillas elskede familie nærmer sig. Hvor hører hun egentlig hjemme - og er "hjemme" egentlig et sted?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522083000 +0000" stop="20260522091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (1:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peters gamle chef, James Herriot, kunne lugte det med det samme. Men dyrlægen Peter skal lidt tættere på. Han er kørt ud til en gård, hvor en ko har et livstruende maveproblem. Ejerne siger, at koen lugter sødligt ud af munden. Julian har lige åbnet sin nye praksis i Wetherby, da hunden Violet får akut brug for et kejsersnit. Peter hjælper også Shona med at kastrere to shetlandsponyer og deler ud af lidt lokal North Yorkshire visdom.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522091500 +0000" stop="20260522100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (20:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522100000 +0000" stop="20260522101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522101500 +0000" stop="20260522104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Ølbænk og fejlslagen roehøst</title>
    <desc>Det er på tide at Kastaniegaarden får en øl bænk, så Frank høvler resterne fra cypresshegnet og hænger bænken op på kalkbrænderiet.  Det ser skidt ud med årets roehøst og Frank er bekymret for, om der er foder nok til vinteren. Den gamle høvogn skal renoveres, og der skal plantes salat ud fra mistbænken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522104500 +0000" stop="20260522112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en skarv ved Skjern Å (4:10)</title>
    <desc>Sæson 4 (2013).
Det er marts, og Jørgen og Nikolaj er taget til Skjern Å, hvor der gemmer sig en cowboy-konflikt mellem to af områdets dyr. Nemlig laksen og skarven! I Skjern arbejdes der på at få vildlaksen tilbage i åen, men en stor skarvkoloni sætter hindringer i vejen. 
Skarven har ynglet i området i ca. 7.000 år, og æder ca. halvdelen af udsætningslaksene, så den har selvfølgelig ikke tænkt sig at flytte. Derfor vil Jørgen prøve, om han kan få ram på én af de grovædende skarve.
Sendt første gang 06.11.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522112500 +0000" stop="20260522121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (19)</title>
    <desc>Der er en første gang for alting, og i aften har Hammerslag sin debut i både den charmerende by Præstø og på den idylliske lille ø Nyord, som ligger nord for Møn. Vi starter på netop Nyord, som er så populær at husene bliver revet væk. Derefter går turen ind til fastlandet og til en landejendom i fredelige, naturlige omgivelser. Vi slutter af med at sende hold øst og vest ind i midten af den charmerende gamle havneby Præstø - og hvad koster så en fin patriciervilla hernede 1 times kørsel fra København..
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522121000 +0000" stop="20260522124000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med hundelagkage og højt til loftet</title>
    <desc>Hvem er det, som bestiller hundelagkage og holder fest, når hundene har fødselsdag? Og som altid har flæskesvær i skuffen? Det skal livsstileksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen finde ud af, når Kender Du Typen? besøger en kendt dansker, der er vendt tilbage til barndommens gade.
 Vært Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522124000 +0000" stop="20260522133500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den amerikanske bison</title>
    <desc>Tysk naturdokumentar fra 2022.
(An American Icon)
Den er det ultimative symbol på Det Vilde Vesten. Den imponerende amerikanske bison. Den lever i Yellowstone, verdens ældste nationalpark. Men bisonens historie er en dramatisk fortælling om kampen for at overleve - mod alle odds. Omkring år 1900 var den næsten udryddet på prærien. Men arten blev reddet, og bliver ofte fremhævet som fredningsbevægelsens største succes. Hvordan bliver fremtiden for den amerikanske bison?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522133500 +0000" stop="20260522150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Fem små grise</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2003.
(Agatha Christie's Poirot: Five Little Pigs)
I 1925 bliver Caroline Crale hængt for mordet på sin mand, den berømte kunstmaler Amyas Crale. 14 år senere bliver Hercule Poirot opsøgt af parrets nu voksne datter, der vil have den lille detektiv til at undersøge, om hendes mor blev udsat for et justitsmord. Men Poirot opdager snart, at sagens vidner ikke har den store lyst til at rode op i fortiden.
Poirot: David Suchet.
Caroline Crale: Rachael Stirling.
Amyas Crale: Aidan Gillen.
Manuskript: Kevin Elyot efter Agatha Christies roman.
Instruktion: Paul Unwin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522150500 +0000" stop="20260522160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (8)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522160000 +0000" stop="20260522163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>Det er finaletid i AntikQuizzen, hvor deltagerne dyster på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Ugens tre vindere har hver taget en ny ting med, som indgår i konkurrencen. I finalen testes deltagerne i "føle-runden", de skal gætte prisen på en sjælden arkademaskine - og til sidst skal deltagerne forsøge at prissætte en nærmest kongelig halskæde med en meget speciel historie.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen
Sendt første gang 27.11.14</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522163000 +0000" stop="20260522170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522170000 +0000" stop="20260522180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FredagsTamTam</title>
    <desc>TamTam betyder fantastiske fredags-tegnefilm for alle børn - og deres forældre. Med helt nye episoder af Mesterlige Monsterbørn, Karlas fantalastiske klasse, Lånerne og Smølferne - og selvfølgelig et par gode gensyn med Tom &amp; Jerry og Den gule Yeti.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522180000 +0000" stop="20260522190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde vidunderlige Danmark - Det åbne land (3:5)</title>
    <desc>Det kræver ofte både kamp og kreativitet at overleve i det åbne land. Alligevel er vores marker, enge, heder og overdrev fyldt med liv. Sommerfuglen ensianblåfugl narrer myrerne til at opfostre dens unger, og de brunstige kronhjorte kæmper gevir mod gevir om retten til at parre sig med flest, alt imens stærenes smukke dans fylder himlen og skaber sort sol over landet. 
Fortæller: Lars Mikkelsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522190000 +0000" stop="20260522191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522191500 +0000" stop="20260522192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522192500 +0000" stop="20260522210500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Second Act</title>
    <desc>Amerikansk komedie fra 2018.
Maya arbejder i et stormarked, da hun pludselig bliver headhuntet af et førende kosmetikfirma. Hun ved ikke, at det er fordi, hendes gudsøn har givet hende en helt ny internetidentitet. Med et slag har Maya fået en flot universitetsuddannelse, en baggrund i fredskorpset, og så taler hun flydende kinesisk. Men kan hun leve op til sin fine, nye stilling?
Medvirkende: Jennifer Lopez, Vanessa Hudgens, Leah Remini m.fl.
Instruktion: Peter Segal.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522210500 +0000" stop="20260522224000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Marmalade</title>
    <desc>Amerikansk thrillerkomedie fra 2024.
Den unge, naive Baron havner i spjældet. Hans cellekammerat Otis påstår, at han er lidt af en flugtkonge, og sammen begynder de at planlægge at bryde ud. Baron håber at blive genforenet med sit livs kærlighed, Marmalade. Den vilde Marmalade dukkede op ud af det blå og overtalte Baron til at røve en bank. Det gik ikke så godt, men alligevel håber Baron på at finde sammen med Marmalade igen.
Medvirkende: Joe Keery, Hans Christopher, Aldis Hodge m.fl.
Instruktion: Keir O'Donnell.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522224000 +0000" stop="20260522232500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Juveltyven Joan (4:6)</title>
    <desc>Krimidrama baseret på virkelige hændelser
(Joan)
Joan og Boisie køber en forlovelsesring. Joan insisterer på, at parret skaffer sig af med maleriet, de stjal - og holder sig fra at komme på kant med loven igen. Men det er lettere sagt end gjort.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522233000 +0000" stop="20260523011500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Lord Edgwares endeligt</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 1999.
(Agatha Christie's Poirot: Lord Edgware Dies)
Den smukke skuespillerinde Jane Wilkinson gør ikke noget for at skjule, at hendes ægteskab med den stivnakkede Lord Edgware er en alvorlig fejltagelse. Så det er ikke nogen overraskelse, at hun havner øverst på listen over mistænkte, da hendes mand findes myrdet. Kun mesterdetektiven Hercule Poirot har svært ved at tro, at den liflige unge kvinde har gjort sig skyldig i mord. 
Poirot: David Suchet.
Hastings: Hugh Fraser.
Japp: Philip Jackson.
Instruktion: Brian Farnham.</desc>
  </programme>
</tv>
