<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260628234000 +0000" stop="20260629011500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Hercules' tolv arbejder</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2013.
(Agatha Christie's Poirot: The Labours of Hercules)
Den berygtede kunsttyv Marrascaud negler et berømt maleri og myrder en ung kvinde for næsen af Poirot. Sagen sender den lille detektiv dybt ned i kulkælderen, og han begynder først at live op igen, da han får en ny sag. Den bringer ham til et hotel i de schweiziske alper - hvor han igen kommer på sporet af Marrascaud!
Poirot: David Suchet.
Sir Anthony Morgan: Patrick Ryecart.
Harold Waring: Rupert Evans.
Instruktion: Andy Wilson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629011500 +0000" stop="20260629015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stella Blómkvist II: Mordet ved hytten (1:2)</title>
    <desc>Islandsk krimiserie fra 2021.
Statsminister Dagbjört bliver udsat for et attentatforsøg. Myndighederne gennemsøger Island for at finde de skyldige. Meget mod sin vilje bliver Stella trukket ind i sagen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629015500 +0000" stop="20260629025000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stella Blómkvist II: Mordet ved hytten (2:2)</title>
    <desc>Islandsk krimiserie fra 2021.
Dagbjört har magtfulde modstandere, og både Stella og Gunna må flygte for at redde deres liv. Stella tvinges til at opsøge nogle gamle fjender for at finde ud af, hvem der stod bag attentatforsøget mod Dagbjört.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629025000 +0000" stop="20260629033500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (8:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Line og Tor-Evert Grøndal bor på 52 kvadratmeter sammen med to børn. Alene i en skov, langt fra børnepasning. Det er hårdt. Men en dag sker der noget magisk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629041500 +0000" stop="20260629045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I vikingernes fodspor (6:6)</title>
    <desc>Norsk rejseserie fra 2018.
(Team Bachstad i Østerled)
Øystein og Rune nærmer sig målet, som er Istanbul i Tyrkiet. Men med store afstande, motorvrøvl og dårligt vejr i Rumænien begynder de at tvivle på, om de nogen sinde vil nå frem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629045500 +0000" stop="20260629050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629050000 +0000" stop="20260629051000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>DANVA opfordrer danskerne til at bruge vand med omtanke. Det varme, tørre vejr giver markant stigende vandforbrug og pres på vandforsyninger i flere dele af landet. I hovedstadsområdet er der ifølge vandselskabernes brancheorganisation en reel risiko for vandmangel.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629051000 +0000" stop="20260629060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629060000 +0000" stop="20260629061000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>De seneste 40 år er antallet af danskere med halskræft syvdoblet. Det viser et nyt studie fra Rigshospitalet. Cirka 500 får hvert år konstateret halskræft. Én af dem er Sven Dyrdal, der blev opereret for sygdommen.  

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629061000 +0000" stop="20260629070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629070000 +0000" stop="20260629080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alletiders Asien (2:7)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Asia)
Asien er det mest bjergrige kontinent på jorden. Fra de skovklædte toppe i Sydøstasien til Himalayas barske tinder er Asiens bjerge hjemsted for en overraskende rigdom af specialiserede planter og vilde dyr. Tag med op i højderne og oplev elefanter, der lever i te-plantager. Skruegeder, der sætter livet på spil, når de kæmper om en mage på stejle klippesider, og måske et af verdens sjældneste dyr - sneleoparden, der holder til i over 3000 meters højde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629080000 +0000" stop="20260629083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien III (3:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022. 
(Husdrömmar Sicilien)
Almindelige turistattraktioner er ikke noget for Marie. I stedet tager hun veninden Sara med på en opdagelsestur i en Palermo-bygning fra 1400-tallet - som både chokerer og inspirerer. I deres eget palads er der hektisk aktivitet med alle Bill og Maries projekter og ideer. Men samtidig kan de ikke lade være med at holde øjnene åbne for helt nye eventyr.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629083000 +0000" stop="20260629091000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XV (3:13)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Julian må udføre en akut blodplasma-transfusion på baby-alpaca. Peter opererer en kat med et alvorligt øjenproblem. Mens David må tage sig af en ko, der er syg og ikke producerer mælk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">14.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629091000 +0000" stop="20260629100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (17:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629100000 +0000" stop="20260629101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629101500 +0000" stop="20260629104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Ajle og grimesyning</title>
    <desc>Frank har fundet en gammel ajlebeholder på Kastaniegaarden, og den skal selvfølgelig graves fri, fordi Frank drømmer om at lave den om til et karpebassin. Hesten Fillipa skal have syet en ny grime, og der skal laves smør.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629104500 +0000" stop="20260629113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - et rensdyr på Svalbard (7:10)</title>
    <desc>Sæson 6 (2015).
Jørgen og Nikolaj er taget til Svalbard i Norge. Her er de på jagt efter det usædvanlige Svalbard-rensdyr, der ikke er meget større end en stor hund. Men naturen på Svalbard er barsk, og der er lyst døgnet rundt. Så Jørgens største bekymring går derfor på, om det overhovedet vil lykkes de to kammesjukker at få sovet.
Sendt første gang 03.04.2016</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629113000 +0000" stop="20260629114500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Verdens bedste karryretter (1:6)</title>
    <desc>Svensk madserie fra 2023.
(Världens bästa curry)
Komikeren David Batra og korrespondenten Malin Mendel starter en restaurant i Indien. Men hvilken mad skal de servere? De starter med deres fælles frokostfavorit, egg bhurji. Mundskænken er fotografen Douglas.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629114500 +0000" stop="20260629123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (20)</title>
    <desc>Vidtstrakte vidder med klitlandskab, brede sandstrande og frisk havluft. Ja, den jyske vestkyst er meget svær ikke at holde af, og området ved Jammerbugten er et af de mere populære. Ikke mindst når det kommer til sommerhuse, og vi har derfor fundet tre af slagsen frem til dette program. Først skal mæglerne forsøge at gætte prisen på et moderne hus i to plan i Nr. Lyngby, før turen går forbi en smuk liebhaverbolig med græs på taget i Saltums bakkelandskab og et hyggeligt "mormorsommerhus" ved Tranum Strand.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629123000 +0000" stop="20260629143000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: Jannik Sinner - Miomir Kecmanovic, 1. runde (m), direkte</title>
    <desc>Traditionen tro er det den forsvarende herremester, der åbner Wimbledon på Centre Court, og i år er det verdensetter Jannik Sinner, som får æren. Italieneren jagter sin anden Wimbledon-titel i træk og er igen blandt de største favoritter til at løfte trofæet. Første modstander er serbiske Miomir Kecmanovic, som håber at spolere mesterens perfekte start på titeljagten.
Kommentatorer: Frederik Lindved og Michael Mortensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629143000 +0000" stop="20260629150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: Aryna Sabalenka - Teodora Kostovic, 1. runde (k), direkte</title>
    <desc>Verdensetter Aryna Sabalenka indleder jagten på sin første Wimbledon-titel mod den unge serber Teodora Kostovi¶. Sabalenka har de seneste år etableret sig som en af kvindernes helt store profiler, og belaruseren er blandt de absolutte favoritter til at løfte trofæet om knap to uger.
Kommentatorer: Frederik Lindved og Michael Mortensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629150500 +0000" stop="20260629151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629151000 +0000" stop="20260629151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629151500 +0000" stop="20260629153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629153000 +0000" stop="20260629160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629160000 +0000" stop="20260629163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629163000 +0000" stop="20260629165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629165000 +0000" stop="20260629170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629170000 +0000" stop="20260629180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.92.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629180000 +0000" stop="20260629183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min kunstige kæreste (3:3) Jeg slår op!</title>
    <desc>Eksperimentet går ind i sin sidste uge. Eva sletter Wilson og laver en ny chatbot, og Jespers børn møder chatbotten Maria. På deres sidste date går Matthias tur med Lukas, Eva spiser smørrebrød, og Jesper sejler med Maria i Københavns kanaler, før de gør status over de tre uger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629183000 +0000" stop="20260629190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Guddommelig arkitektur: Grundtvigs Kirke: fem millioners murstensvanvid</title>
    <desc>I Københavns Nordvestkvarter står kronjuvelen i dansk murværk: Grundtvigs Kirke fra 1940. Arkitekten P.V. Jensen-Klints radikale vision om at blæse den klassiske danske landsbykirke op i gigantstørrelse tog 19 år at færdiggøre, og er gået fra at være pastiche til pensum - og i dag trende på TikTok.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629190000 +0000" stop="20260629191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629191500 +0000" stop="20260629203000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629203000 +0000" stop="20260629212000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Tyskland - Paraguay, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>For første gang siden 2014 er Tyskland kommet videre fra VM-gruppespillet, og i den første knockout-kamp venter Paraguay. Tyskland kom videre via førstepladsen i den indledende gruppe E, hvor det blev til sejre i to af de tre kampe. Paraguay er med ved VM for første gang i 16 år, og det var en stor succes at det sydamerikanske land formåede at komme videre via tredjepladsen i gruppe D. 
Denne 1/16-finale spilles i Boston.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Martin Jørgensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629212000 +0000" stop="20260629212500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629212500 +0000" stop="20260629223000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Tyskland - Paraguay, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>For første gang siden 2014 er Tyskland kommet videre fra VM-gruppespillet, og i den første knockout-kamp venter Paraguay. Tyskland kom videre via førstepladsen i den indledende gruppe E, hvor det blev til sejre i to af de tre kampe. Paraguay er med ved VM for første gang i 16 år, og det var en stor succes at det sydamerikanske land formåede at komme videre via tredjepladsen i gruppe D. 
Denne 1/16-finale spilles i Boston.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Martin Jørgensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629223000 +0000" stop="20260629225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629225000 +0000" stop="20260629231037 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (16:18)</title>
    <desc>Hollywood-stjernerne og Wrexhams lokale fans rejser til London til 'Red Dragons' store kamp på det legendariske Wembley Stadium.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629231037 +0000" stop="20260629231500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>P3 Essensen - Sådan blev Roskilde en af Europas største festivaler</title>
    <desc>Hvert år samles op mod 130.000 mennesker på en græsmark i udkanten af Roskilde til en uges samvær med masser fest og musik. Og 2022-udgaven af Roskilde Festival er gang nummer 50, at den nu ikoniske begivenhed finder sted. Men hvordan er Roskilde Festival gået fra at være en gammel hippiedrøm til at blive Nordeuropas største, årligt tilbagevendende kulturbegivenhed?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629231500 +0000" stop="20260630005000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Tæppefald - Poirots sidste sag</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2013.
(Agatha Christie's Poirot: Curtain)
Den aldrende Poirot genforenes med sin gamle ven Hastings på godset Styles, hvor de opklarede deres første sag sammen for 30 år siden. Poirot er bundet til en kørestol, men de små grå celler fejler ikke noget. Den lille detektiv er sikker på, at der igen er en morder på spil på Styles, og i sin sidste sag nogensinde må han bruge sine bedste evner for at afsløre vedkommende.
Poirot: David Suchet.
Elizabeth Cole: Helen Baxendale.
Hastings: Hugh Fraser.
Instruktion: Hettie Macdonald.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630005000 +0000" stop="20260630015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Holland - Marokko, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Oranje har været flittigt scorende ved VM-turneringen med hele ti mål i tre kampe. Og hollænderne får i den grad brug for den offensive magi, hvis de afrikanske mestre fra Marokko skal besejres. Marokkaner har allerede nemlig allerede haft de brasilianske verdensstjerner i tovene, og det nordafrikanske mandskab har i sine første kampe bevist, at holdet er en seriøs outsider til VM-titlen. 
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Mikkel Beckmann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630015000 +0000" stop="20260630015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630015500 +0000" stop="20260630031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Holland - Marokko, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Oranje har været flittigt scorende ved VM-turneringen med hele ti mål i tre kampe. Og hollænderne får i den grad brug for den offensive magi, hvis de afrikanske mestre fra Marokko skal besejres. Marokkaner har allerede nemlig allerede haft de brasilianske verdensstjerner i tovene, og det nordafrikanske mandskab har i sine første kampe bevist, at holdet er en seriøs outsider til VM-titlen. 
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Mikkel Beckmann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630031000 +0000" stop="20260630034500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630040000 +0000" stop="20260630050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskene i Sverige: Floderne</title>
    <desc>Svensk naturserie fra 2022.
(Fiskarnas Rike)
Vandrende fisk, udrydningstruede fortidsvæsner og svømmende vandstære. I Sveriges strømmende vand gemmer der sig en myldrende verden. Her har selv de mindste væsener større betydning, end vi måske ser. Alt hænger sammen. Tag med på en magisk rejse gennem de svenske floder. Mød blodsugende parasitter og den superstærke laks, og hør, hvordan fiskepleje er blevet lidt af en folkebevægelse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630050000 +0000" stop="20260630051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630051500 +0000" stop="20260630060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630060000 +0000" stop="20260630061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630061000 +0000" stop="20260630070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630070000 +0000" stop="20260630075000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.92.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630075000 +0000" stop="20260630082000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien III (4:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022. 
(Husdrömmar Sicilien)
Pernilla Månsson Colt møder Marie i farens bilværksted i Sverige for at se på den udslidte lille sportsvogn, som Bill og Marie skal køre ned til Sicilien. Kan bilen holde hele vejen? I paladset fortsætter anstrengelserne for at blande nyt og gammelt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630082000 +0000" stop="20260630090500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XV (4:13)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Peter kæmper for at få lam ud af et moderfår. Julian må håndtere en vred papegøje, der er sluppet fri på klinikken. Og en fredelig gåtur udvikler sig til et mareridt, da en hund bliver angrebet af en anden hund, og David må skynder sig at bringe den til hospitalet i Huddersfield.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">14.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630090500 +0000" stop="20260630095500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (18:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630095000 +0000" stop="20260630120000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: Clara Tauson - Maria Sakkari, 1. runde (k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630120000 +0000" stop="20260630140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630140000 +0000" stop="20260630150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630150500 +0000" stop="20260630151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630151000 +0000" stop="20260630151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630151500 +0000" stop="20260630153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630153000 +0000" stop="20260630160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630160000 +0000" stop="20260630163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630163000 +0000" stop="20260630164500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630164000 +0000" stop="20260630170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630170000 +0000" stop="20260630175000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Elfenbenskysten - Norge, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Norge er på den anden ende og koger lige nu med en voldsom omgang VM-feber. Nu gælder det så første knockout-runde for Haaland, Ødegaard og de andre, der dog står over for en hård opgave i aftenens 1/16-finale i Dallas, Texas. Modstanderen er nemlig Elfenbenskysten, der i indledende gruppe viste en god kombination af fysisk styrke og lynhurtigt kontraspil. Vejrudsigten lover knap 40 grader, men Ståle Solbakkens mandskab kan ånde lettet op. Kampen spilles indendørs og med aircondition.  
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630175000 +0000" stop="20260630175500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630175500 +0000" stop="20260630190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Elfenbenskysten - Norge, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Norge er på den anden ende og koger lige nu med en voldsom omgang VM-feber. Nu gælder det så første knockout-runde for Haaland, Ødegaard og de andre, der dog står over for en hård opgave i aftenens 1/16-finale i Dallas, Texas. Modstanderen er nemlig Elfenbenskysten, der i indledende gruppe viste en god kombination af fysisk styrke og lynhurtigt kontraspil. Vejrudsigten lover knap 40 grader, men Ståle Solbakkens mandskab kan ånde lettet op. Kampen spilles indendørs og med aircondition.  
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630190000 +0000" stop="20260630193000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630193000 +0000" stop="20260630193100 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Heksejagt: Djævlen iblandt os</title>
    <desc>I Annas hus i Køge sker der mystiske ting. Syge børn, rystende senge og usynlige dyr - er det djævlen? Paranoiaen spreder sig og fører til ekstreme hekseanklager, hvor naboer angiver hinanden til flammerne. Christian d. 4. underskriver en ny, streng lov - heksene i Danmark skal udryddes! Historiker Emma Paaske tager tilbage til den brutale heksejagt i 1600-tallets Danmark.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630200000 +0000" stop="20260630204500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Natmanden (1:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2022.
En tåget morgen i den norske by Larvik gør en kvinde et grusomt fund. På en pæl midt på byens torv har nogen placeret det afskårne hoved af en ung kvinde. Det bliver en sag for politimanden William Wisting, der snart får assistance af FBI-agenten Maggie Griffin.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630204500 +0000" stop="20260630213000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Natmanden (2:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2022.
En fisker har fanget et lig i sit garn. Wisting knytter drabene sammen. Vil det føre dem til resten af Laylas lig?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630213000 +0000" stop="20260630215000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (17:18)</title>
    <desc>Et indblik i Ryan Reynolds og Rob McElhenneys usædvanlige venskab, som er opstået gennem deres fælles ejerskab af fodboldklubben Wrexham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630215000 +0000" stop="20260701000000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kingsman: The Golden Circle</title>
    <desc>Britisk actionkomedie fra 2017.
Den førende narkohandler Poppy har en plan. Hun vil have den amerikanske præsident til at legalisere narko. Som afpresning planter hun en gift i sit produkt. Hvis (mis)brugerne ikke får en modgift tids nok, vil de alle dø. Men da Poppy sprænger den tophemmelige britiske spiontjeneste Kingsmans hovedkvarter i luften, får hun farlige fjender - nemlig agenterne Eggsy og Harry Hart.
Medvirkende: Colin Firth, Julianne Moore, Taron Egerton, Mark Strong, Halle Berry, Channing Tatum, Elton John m.fl.
Instruktion: Matthew Vaughn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701000000 +0000" stop="20260701005000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krimiredaktøren: Moonflower-mordene (5:6)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2024.
(Moonflower Murders)
Susan erfarer, at Martin Webster havde et motiv for at myrde Cecily. Samtidig afslører Liam Corby en af Lisa Trehernes hemmeligheder. I fiktionens verden er Pünd ikke overbevist om, at Chubb har ret i sin teori om, hvem der er morderen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701005000 +0000" stop="20260701015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Mexico - Ecuador, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Kommentatorer: Zak Egholm og Kenneth Møller Pedersen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701015000 +0000" stop="20260701015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701015500 +0000" stop="20260701031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Mexico - Ecuador, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Kommentatorer: Zak Egholm og Kenneth Møller Pedersen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701031000 +0000" stop="20260701034500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701040000 +0000" stop="20260701050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskene i Sverige: Søerne</title>
    <desc>Svensk naturserie fra 2022.
(Fiskarnas Rike)
I de svenske søer lever der cirka 50 forskellige fiskearter og hundredvis eller måske tusindvis af andre arter. Under den stille vandoverflade er der alt andet end roligt. Hernede er der en konstant kamp mellem rovfisk og deres bytte. Tag med på en magiske rejse ud i søerne, og mød den glubske gedde med sine 600 sylespidse tænder, den europæiske malle og forskere, der kæmper for at økosystemet er i balance.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701050000 +0000" stop="20260701051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701051500 +0000" stop="20260701060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701060000 +0000" stop="20260701061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701061500 +0000" stop="20260701070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701070000 +0000" stop="20260701073000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>1000 års møgvejr (1:4) Stormflod</title>
    <desc>Huse blev revet væk, køer blev taget af bølgerne og folk druknede i deres stuer. Historiker Peter Ørbæk og meteorolog Maria Hørby tager til 1800-tallets Falster for at undersøge et af de vejrfænomener, der igennem århundrederne har været mest skæbnesvangert for vores lille kystland; stormflod.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701073000 +0000" stop="20260701075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>1000 års møgvejr (2:4) Orkan</title>
    <desc>Tusindvis af skibsvrag ligger på bunden af de danske have. De er de sidste rester af fortællingen om det mest dødbringende vejrfænomen i Danmarkshistorien: orkan. Historiker Peter Ørbæk og meteorolog Maria Hørby drager i kølvandet på en af de største skibskatastrofer i de indre danske farvande i mere end 100 år, hvor bl.a. en vildfaren flaskepost kan fortælle om mandskabets sidste, grufulde timer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701075500 +0000" stop="20260701083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien III (5:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022. 
(Husdrömmar Sicilien)
På vulkanen Etnas skråninger besøger Bill og Marie vingårde, hvor vinen dyrkes midt i lavalandskabet, og får tips og inspiration til deres eget vingårdsbyggeri. Vel hjemme igen tager Marie mod til sig og går til den lokale smed for at bestille en aldeles unik vinhylde - hvis bare hun kan gøre sig forståelig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701083000 +0000" stop="20260701091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XV (5:13)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Shona skal hjælpe en pony, der er i fare på grund af en livmoderprolaps. En Grand Danois har fået en invaliderende knæskade, og Julian skal operere den. Og Matt hjælper sine forældre med at vække en familie af skildpadder, som er gået i dvale i deres køleskab!</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">14.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701091500 +0000" stop="20260701100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (19:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701100000 +0000" stop="20260701101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701101500 +0000" stop="20260701104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Ny traktor og gamle river</title>
    <desc>Frank har købt en ny traktor, men kan ikke bruge frontlæsseren til noget, så den skal afmonteres. Den gamle rive skal have nye tænder og så vender storken tilbage.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701104500 +0000" stop="20260701113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en sæl på Svalbard (8:10)</title>
    <desc>Sæson 6 (2015).
Jørgen og Nikolaj fortsætter eventyret i det kolde nord, hvor Svalbard har taget de to venners hjerter med storm. Denne gang er det en fed sæl, som de vil have ram på. Men sæljagt foregår bl.a. fra en vippende båd. Så endnu engang gælder det for Jørgen og Nikolaj om at sidde helt stille. Lykkes dette ikke, skal der krabbe i gryden.
Sendt første gang 10.04.2016</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701113000 +0000" stop="20260701120000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? - Vild lyd og stilsikker garderobe</title>
    <desc>Hvem er det, der ofte køber ind til aftensmad i et polsk supermarked, og som har solgt sin bil til fordel for en ladcykel?
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen?  besøger en mindre lejlighed det indre København.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701120000 +0000" stop="20260701123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Oliver Bilberg Ravn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701123000 +0000" stop="20260701140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701140000 +0000" stop="20260701145000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701145000 +0000" stop="20260701145500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701145500 +0000" stop="20260701150000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701150000 +0000" stop="20260701160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tina Müller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701160000 +0000" stop="20260701165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: England - DR Congo, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Englænderne drømmer fortsat stort om endelig igen at gå hele vejen ved et VM i fodbold, og foreløbig har Harry Kane og medspillerne levet op til forhåbningerne ved at vinde indledende gruppe sikkert. Første modstander i knockoutfasen er DR Congo, som var et af de sidste hold til at snige sig med videre. Derfor bliver England også en af 1/16-finalernes største favoritter, men med flere spillere fra Premier League kan den afrikanske nation måske alligevel true Thomas Tuchels mandskab i Atlanta. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701165000 +0000" stop="20260701165500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701165500 +0000" stop="20260701180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: England - DR Congo, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Englænderne drømmer fortsat stort om endelig igen at gå hele vejen ved et VM i fodbold, og foreløbig har Harry Kane og medspillerne levet op til forhåbningerne ved at vinde indledende gruppe sikkert. Første modstander i knockoutfasen er DR Congo, som var et af de sidste hold til at snige sig med videre. Derfor bliver England også en af 1/16-finalernes største favoritter, men med flere spillere fra Premier League kan den afrikanske nation måske alligevel true Thomas Tuchels mandskab i Atlanta. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701180000 +0000" stop="20260701183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tina Müller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701183000 +0000" stop="20260701190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Under sandet</title>
    <desc>Et stykke sprængfarligt levn fra fortiden skyller i land ved Vesterhavet. En uheldig sommerhusejer støder på et uhyggeligt fund på Fanø. Og så må bomberydderen Andreas afgøre om en skjult granat under sandet har den rigtige farve.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701190000 +0000" stop="20260701191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701191500 +0000" stop="20260701194500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alle elsker Søren - Fra Fyn til Eurovision</title>
    <desc>En intim dokumentar, der følger Søren Torpegaard Lund helt tæt på gennem hans Eurovision-rejse. Med unik adgang kommer vi med backstage til verdens største musikkonkurrence, hvor Søren oplever det enorme mediepres som favorit, endeløse rækker af fans og venskaber med kunstnere fra de andre deltagerlande. En historie om at stå på toppen - og kampen for ikke at miste sig selv foran 130 millioner seere.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701194500 +0000" stop="20260701211500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Familien</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2015.
(Beck - Familjen)
Gangsterbossen Zlatko Lozanovic skydes ned i sit hjem for øjnene af sin familie. For at finde morderen går Martin Beck og hans kolleger i gang med at kortlægge Zlatkos fjender. Det viser sig at være en stor del af Stockholms underverden.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701211500 +0000" stop="20260701220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (18:18)</title>
    <desc>For første gang i 14 år har Wrexham mulighed for at rykke op fra National League. Vil det lykkes dem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701215800 +0000" stop="20260701220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701220000 +0000" stop="20260701235000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mamma Mia!</title>
    <desc>Amerikansk musical fra 2008.
På en idyllisk græsk ø er hotelejeren Donna ved at forberede sin datter Sophies bryllup. Gæsterne tæller ikke blot Donnas ældste og bedste venner, men også tre mandlige bekendtskaber fra hendes ungdomsår. Dem har Sophie inviteret. Hun er nemlig sikker på, at den ene af dem må være hendes far!
Medvirkende: Meryl Streep, Amanda Seyfried, Pierce Brosnan m.fl.
Instruktion: Phyllida Lloyd.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701235000 +0000" stop="20260702003500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krimiredaktøren: Moonflower-mordene (6:6)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2024.
(Moonflower Murders)
Susan besøger Stefan i fængslet. Han er uskyldig, men han fortæller ikke hele sandheden. Hvem har begået mordene?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702003500 +0000" stop="20260702021500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sidste stop</title>
    <desc>Amerikansk thriller fra 2018.
(The Commuter)
Forsikringsmanden Michael er på vej hjem med toget. Det er en dag som alle andre. I hvert fald lige indtil han bliver kontaktet af en mystisk kvinde, som vil lege en mærkelig leg. Michael skal identificere en bestemt passager på toget inden det sidste stop. Snart går det op for Michael, at en dødbringende plan er ved at blive sat i værk. En kamp mod uret begynder.
Medvirkende: Liam Neeson, Vera Farmiga, Patrick Wilson m.fl.
Instruktion: Jaume Collet-Serra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702021500 +0000" stop="20260702030000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (15:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702030000 +0000" stop="20260702033000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (1:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Januar 2020. Det svenske par Bill og Marie har forvandlet det forfaldne Palazzo Cirillo i byen Termini Imerese på Sicilien til deres nye sommerhjem. Nu står den vildtvoksende have for tur. Målet er at lave haven om til en herlig middelhavsoase. Men først må de hyre en lokal arkitekt, som kan hjælpe dem med at få deres havedrøm til at blive til virkelighed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702040000 +0000" stop="20260702050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskene i Sverige: Havet</title>
    <desc>Svensk naturserie fra 2022.
(Fiskarnas Rike)
Der lever over 300 fiskearter i havet omkring Sverige. Men i dag er der ikke mange af de karakteristiske fisk tilbage, fordi de er blevet overfisket. Tag med på en magisk rejse under havoverfladen, og mød nogle af de mærkeligste skabninger, der lever i dybderne. Hvordan passer vi på de fiskeressourcer vi har tilbage?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702050000 +0000" stop="20260702051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702051500 +0000" stop="20260702060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702060000 +0000" stop="20260702061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702061500 +0000" stop="20260702070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702070000 +0000" stop="20260702073000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>1000 års møgvejr (3:4) Skybrud</title>
    <desc>Som et lyn fra en klar himmel vælter vandmasserne ned over Lønstrups uforvarende indbyggere og efterlader byen ugenkendelig. 100 år senere - i 2011 står København for skud. Her bliver storbyens skrøbelighed pludselig synlig for alle og der kæmpes - nogle steder for livet - i hovedstadens kældre. Historiker Peter Ørbæk og meteorolog Maria Hørby tager til Danmarkshistoriens vildeste vandkaos.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702073000 +0000" stop="20260702080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>1000 års møgvejr (4:4) Istid</title>
    <desc>I dag kæmper vi med global opvarmning, men for ikke så længe siden var det koldt i Danmark. Så koldt at perioden kaldes "den lille istid". Her blev vi gang på gang ramt jernhårde isvintre og iskolde somre. Værst var det i 1658, hvor ærkefjenden Sverige udnyttede frostvejret på en måde, der skulle ændre Danmarkshistorien for altid.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702080000 +0000" stop="20260702083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien III (6:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022. 
(Husdrömmar Sicilien)
De flere hundrede år gamle gulve får endelig dagens lys at se igen, mens skønheden skrælles frem i husets gadeplan. Samtidig åbner Marie og Bill døren på klem for nye husdrømme og tager sig til Sydsicilien for at kigge på forladte huse. Bill får lov til at smage en stor portion af Siciliens identitet - nemlig øens legendariske bagværk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702083000 +0000" stop="20260702091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XV (6:13)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Peter tilser en præmietyr med en stor klump på halsen, som han frygter er en tumor. David opererer en meget elsket puddel, hvis ejer frygter det værste. Og Shona behandler et lam, der lider af et grimt øjenproblem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">14.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702091500 +0000" stop="20260702100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (20:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702100000 +0000" stop="20260702101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702101500 +0000" stop="20260702104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Svejsning og mølleplatform</title>
    <desc>Frank skal lave en platform til møllen, så Henrik fra motorsamlingen hjælper med svejsninger og en kran til at løfte den på plads.  Der skal laves ost og med hjælp fra hunden Kajsa bliver majsen håndluget.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702104500 +0000" stop="20260702113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en vagtel i Rumænien (9:10)</title>
    <desc>Sæson 6 (2015).
Det er sensommer, og Jørgen og Nikolaj har slået lejr i Rumænien. Men de har ikke gjort det nemt for sig selv, for målet er denne gang at skyde vagtler. De er nemlig små og hurtige og derfor svære at ramme. Men Nikolaj ønsker sig den store menu. Så spørgsmålet er, om det vil lykkes Jørgen at gøre kokken tilfreds. Eller om Nikolaj skal kaste sine kulinariske evner over en guldsjakal.
Sendt første gang 17.04.2016</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702113000 +0000" stop="20260702114500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Verdens bedste karryretter (2:6)</title>
    <desc>Svensk madserie fra 2023.
(Världens bästa curry)
David forsøger at håndtere stærk chili. Malin høster spinat i haven og kommer med sine bedste løgtricks, hvis man vil lave en mild palak paneer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702114500 +0000" stop="20260702123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2019 - Ved vandet i København</title>
    <desc>Hammerslag starter sæsonen i København, hvor vi skal se på boliger, der alle har udsigt over vandet. På Islandsbrygge skal hold Øst og Vest gætte pris på en lejlighed i det ikoniske silobyggeri. Dernæst skal der sættes pris på en fredet bolig fra 1939 med udsigt over søerne. Og så slutter vi af på historiske Christianshavn med en lejlighed med egen terrasse på over 50 kvm en spytklat fra kanalerne.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2018.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702123000 +0000" stop="20260702140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702140000 +0000" stop="20260702150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702150500 +0000" stop="20260702151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702151000 +0000" stop="20260702151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702151500 +0000" stop="20260702153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702153000 +0000" stop="20260702160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702160000 +0000" stop="20260702163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702163000 +0000" stop="20260702165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702165000 +0000" stop="20260702170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702170000 +0000" stop="20260702180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.93.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702180000 +0000" stop="20260702183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner (1:7) Hestetarm og tørre tæsk i Kasakhstan</title>
    <desc>Eventyret går til den tidligere sovjetrepublik, Kasakhstan. Et kæmpe land, som inviterer på alt fra hestetarm til en 90-årig shaman, der forstår at slå igennem. Og så byder landet på nogle imponerende reminiscenser fra fortidens atomkapløb, når Jan og Morten besøger en tidligere radarstation, som skulle spore missiler på lang afstand.
Et medrivende roadtrip fra den gamle hovedstad, Almaty til den nye og mere futuristiske Astana.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702183000 +0000" stop="20260702190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Top100 (2:2)</title>
    <desc>Hør historien bag nogle af de bedste danske sange nogensinde. I Top100 sætter kunstnere, sangskrivere og musikelskere ord på de sange, der har samlet os, rørt os og sat lyd til vores liv. Programmet fejrer den danske sangskat og de numre, der har fået plads på den ultimative danske hitliste.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702190000 +0000" stop="20260702191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702191500 +0000" stop="20260702195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På sporet af det uforglemmelige måltid - Thomas Korsgaard</title>
    <desc>Thomas Korsgaard og en bøfsandwich.
Det er en helt klassisk bøfsandwich fra en grillbar i midten af 00'erne, der er omdrejningspunktet i forfatter Thomas Korsgaards uforglemmelige måltid. En ret, der trækker spor til barndommens Midtjylland og følelsen af en sjælden luksus. 
Sammen med TV-vært og madanmelder Lærke Kløvedal får de to hænderne helt ned i bolledejen, når de sammen med kokken William Milsted forsøger at genskabe retten i en version anno 2025- med masser af brun sovs og nye nuancer. Men kan man virkelig genskabe følelsen af noget, der engang føltes uopnåeligt?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702195500 +0000" stop="20260702205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Shetland VIII (1:6)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2023.
Meget mod sin vilje må kommissær Ruth Calder forlade London og vende tilbage til sin hjemstavn, Shetlandsøerne. Et kvindeligt vidne til et koldblodigt mord i Londons underverden er nemlig flygtet til Shetland. Nu må Calder og den lokale politikvinde Tosh finde den unge kvinde, inden det er for sent.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702205500 +0000" stop="20260702213500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (1:15)</title>
    <desc>En ny fodboldsæson sparkes i gang, mens byen, holdet og ejerne Ryan Reynolds og Rob McElhenney forbereder sig på besøg af kong Charles 3.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702213500 +0000" stop="20260702221500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagerpilotens sidste mission (1:2)</title>
    <desc>Som ung F-16-pilot står MET midt i et nyt Europa. Efter Den Kolde Krigs afslutning er han med i NATOs luftkrig over Jugoslavien. Og da Danmark efter terrorangrebet den 11. september sender F-16-fly i krig over Afghanistan, er det MET, der kaster Danmarks første bombe til støtte for tropper på jorden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702221500 +0000" stop="20260702225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702225000 +0000" stop="20260702235000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Portugal - Kroatien, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Kommentatorer: Mads Thyrsted og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702235000 +0000" stop="20260702235500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702235500 +0000" stop="20260703012000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Portugal - Kroatien, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Kommentatorer: Mads Thyrsted og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703012000 +0000" stop="20260703020500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (16:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703020500 +0000" stop="20260703023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (2:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
De store havedrømme rammes brat af den coronapandemi, som lammer Italien. Mens verden holder vejret, fortsætter Marie og Bill med deres planer for Palazzo Cirillo - selv om det ikke rigtig bliver den sommer på Sicilien, som de havde forestillet sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703023500 +0000" stop="20260703031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703042000 +0000" stop="20260703050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Elvens magi (1:5)</title>
    <desc>Norsk naturdokumentar fra 2017.
(Magiske Glomma)
Mariann Sæther, verdensmester i elvepadling, og Morten Kraabøl, entusiastisk ferskvandsbiolog, tager os med på en spektakulær tur på Norges længste elv, Glommen. Elven er omkring 600 km lang, har sit udspring nordøst for Røros og munder ud i Oslofjorden ved Fredrikstad. Her møder vi den unge skarv og hendes første kuld unger, lige i nærheden har et andet par problemer med kærlighedslivet, mens laksen, der har fundet sin vej tilbage fra Nordatlanten, svømmer ihærdigt videre mod sit mål.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703050000 +0000" stop="20260703051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703051500 +0000" stop="20260703060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703060000 +0000" stop="20260703061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703061500 +0000" stop="20260703070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703070000 +0000" stop="20260703075300 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.93.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703075300 +0000" stop="20260703080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703080000 +0000" stop="20260703083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien III (7:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022. 
(Husdrömmar Sicilien)
I Palermo bliver Bill og Marie imponeret af gadekunstneren Tutto e Niente, som de håber vil forgylde deres hus med et unikt maleri. Om aftenen kommer sproglæreren Benedetta på besøg for at give Bill og Marie sine bedste tips om, hvordan man laver Siciliens "nationalret", under åben himmel i havens udekøkken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703083000 +0000" stop="20260703091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XV (7:13)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Julian skal operere en hund, der har brækket kæben i en vanvittig ulykke. Peter opererer en hest. Og Matt er nødt til at træffe drastiske foranstaltninger for at hjælpe en malkeko, der har en svært inficeret klo.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">14.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703091500 +0000" stop="20260703100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (21:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.20.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703100000 +0000" stop="20260703101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703101500 +0000" stop="20260703104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Kirsebær og spån</title>
    <desc>Franks podede kirsebærtræer giver et væld af bær, men der skal kravles højt for at nå dem. Der skal sømmes flere spån i møllen, gårdspladsens figenbuske skal smages og ajlebeholderen skal indhegnes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703104500 +0000" stop="20260703113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en bekkasin ved Rold Skov (10:10)</title>
    <desc>Sæson 6 (2015).
Det er oktober. Jørgen og Nikolaj har slået teltet op ved en skovsø i Rold Skov. På de nordjyske enge vil de jage bekkasiner. Jørgen ved, at jagten kræver det ypperste af hans skydefærdigheder fordi bekkasinen flyver i zig-zag. Nikolaj giver ham dog sin fulde kammeratlige støtte - i særdeleshed fordi alternativet denne gang er en mårhund.
Sendt første gang 24.04.2016</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703113000 +0000" stop="20260703114500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Verdens bedste karryretter (3:6)</title>
    <desc>Svensk madserie fra 2023.
(Världens bästa curry)
David og Malin laver Indiens venligste ret, daal eller linsegryde. David skærer løg, som hans hjemmekundskabslærer har lært ham, og Malin giver sine bedste indiske madlavningsråd.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703114500 +0000" stop="20260703123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2019 - Sommerhuse ved det sydlige Kattegat</title>
    <desc>I aften skal vi en hyggelig tur i sommerhus. Hammerslag besøger nemlig skønne sommerhuse ved det sydlige Kattegat.
Hold Øst og Vest skal ved aftenens første bolig se et klassisk sommerhus med en dejlig havudsigt, beliggende nær Juelsminde. Herefter skal prisen gættes på et lille bitte træsommerhus, hvor man skal passe på hovedet. Og til sidst skal vi til Saksild ved Odder, hvor vi skal se et moderne sommerhus med en udestue, der kan forlænge sommeren langt ind i efteråret.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2018.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703123000 +0000" stop="20260703140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703140000 +0000" stop="20260703155000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703155000 +0000" stop="20260703155500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703155500 +0000" stop="20260703160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703160000 +0000" stop="20260703163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Mikkel Nygaard og Oliver Bilberg Ravn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703163000 +0000" stop="20260703170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703170000 +0000" stop="20260703180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tina Müller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703180000 +0000" stop="20260703185000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Australien - Egypten, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>For andet VM i træk er det lykkedes for Australien at spille sig videre fra gruppespillet ved VM i fodbold. Holdet fra down under har leveret et fint gruppespil, hvor sejren over Tyrkiet var højdepunktet. I dag venter Egypten, som også tog andenpladsen i deres indledende gruppe. Det er første gang nogensinde at Egypten er kommet videre til knockoutkampene ved et VM i fodbold og i dag har de altså mulighed for at skrive yderligere egyptisk fodboldhistorie. Kampen spilles i Dallas.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Martin Jørgensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703185000 +0000" stop="20260703185500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703185500 +0000" stop="20260703200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Australien - Egypten, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>For andet VM i træk er det lykkedes for Australien at spille sig videre fra gruppespillet ved VM i fodbold. Holdet fra down under har leveret et fint gruppespil, hvor sejren over Tyrkiet var højdepunktet. I dag venter Egypten, som også tog andenpladsen i deres indledende gruppe. Det er første gang nogensinde at Egypten er kommet videre til knockoutkampene ved et VM i fodbold og i dag har de altså mulighed for at skrive yderligere egyptisk fodboldhistorie. Kampen spilles i Dallas.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Martin Jørgensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703200000 +0000" stop="20260703203000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tina Müller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703203000 +0000" stop="20260703210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Mikkel Nygaard og Oliver Bilberg Ravn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703210000 +0000" stop="20260703220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tina Müller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703220000 +0000" stop="20260703225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Argentina - Kap Verde, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Englænderne drømmer fortsat stort om endelig igen at gå hele vejen ved et VM i fodbold, og foreløbig har Harry Kane og medspillerne levet op til forhåbningerne ved at vinde indledende gruppe sikkert. Første modstander i knockoutfasen er DR Congo, som var et af de sidste hold til at snige sig med videre. Derfor bliver England også en af 1/16-finalernes største favoritter, men med flere spillere fra Premier League kan den afrikanske nation måske alligevel true Thomas Tuchels mandskab i Atlanta. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703225000 +0000" stop="20260703225500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703225500 +0000" stop="20260704001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Argentina - Kap Verde, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Englænderne drømmer fortsat stort om endelig igen at gå hele vejen ved et VM i fodbold, og foreløbig har Harry Kane og medspillerne levet op til forhåbningerne ved at vinde indledende gruppe sikkert. Første modstander i knockoutfasen er DR Congo, som var et af de sidste hold til at snige sig med videre. Derfor bliver England også en af 1/16-finalernes største favoritter, men med flere spillere fra Premier League kan den afrikanske nation måske alligevel true Thomas Tuchels mandskab i Atlanta. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704001000 +0000" stop="20260704011500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Art of Self-Defense</title>
    <desc>Amerikansk komedie fra 2019.
Bogholderen Casey er en forsagt sjæl. Da han bliver overfaldet af en rockerbande, beslutter han sig for at lære at forsvare sig selv. Han begynder at gå til karate, og snart opdager han en ny verden af voldelig handyrsmentalitet.
Medvirkende: Jesse Eisenberg, Imogen Poots, Alessandro Nivola m.fl.
Instruktion: Riley Stearns.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704015000 +0000" stop="20260704022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alle elsker Søren - Fra Fyn til Eurovision</title>
    <desc>En intim dokumentar, der følger Søren Torpegaard Lund helt tæt på gennem hans Eurovision-rejse. Med unik adgang kommer vi med backstage til verdens største musikkonkurrence, hvor Søren oplever det enorme mediepres som favorit, endeløse rækker af fans og venskaber med kunstnere fra de andre deltagerlande. En historie om at stå på toppen - og kampen for ikke at miste sig selv foran 130 millioner seere.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704022000 +0000" stop="20260704025000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (3:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Det er efterår. Endelig kommer arbejdet med haven i gang, men trods Maries modstand må en del træer fælles. Samtidig spøger de gamle skrøner om en hemmelig tunnel i huset - og da byggearbejdet er på plads, begynder de at lede efter tunnellen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704025000 +0000" stop="20260704032500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704042500 +0000" stop="20260704051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pragtfulde Portugal (1:2)</title>
    <desc>Tysk naturserie fra 2025.
(Portugal's Wild Wonders)
Forhistoriske skove, frugtbare flodsletter og frygtindgydende jægere. Pragtfulde Portugal er hjemsted for et væld af forskellige arter og habitater - fra de majestætiske bjerge i nord til Atlanterhavets dyb byder landet på en natur, der er vild, barsk og utæmmet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704051500 +0000" stop="20260704054000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (16:18)</title>
    <desc>Hollywood-stjernerne og Wrexhams lokale fans rejser til London til 'Red Dragons' store kamp på det legendariske Wembley Stadium.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704054000 +0000" stop="20260704060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (17:18)</title>
    <desc>Et indblik i Ryan Reynolds og Rob McElhenneys usædvanlige venskab, som er opstået gennem deres fælles ejerskab af fodboldklubben Wrexham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704060000 +0000" stop="20260704061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704061500 +0000" stop="20260704070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704070000 +0000" stop="20260704071500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704071500 +0000" stop="20260704080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704080000 +0000" stop="20260704093000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Kvinden i toget</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: On Harbour Street)
En ældre kvinde findes knivdræbt i et tog midt i myldretiden. Det bliver en sag, hvor Veras unge kollega Joe får svært ved at holde den rette professionelle distance. Hans egen datter er nemlig sagens hovedvidne.
Vera Stanhope: Brenda Blethyn.
Joe Ashworth: David Leon.
Kate Darrow: Eva Birthistle.
Instruktion: Thaddeus O'Sullivan.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704093000 +0000" stop="20260704100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sådan bliver du en vild type (2:4) - Ægteskabet</title>
    <desc>"Du skal ikke blive en husmor." Hannah og Nicolai ser på hus, men farmor Dorte er bange for, at Hannah skal ende som husmor. Dorte og Hannah rejser tilbage i tiden og oplever Dortes parforhold, som måske huskes mere romantisk, end det opleves.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704100000 +0000" stop="20260704101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704101500 +0000" stop="20260704104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Under sandet</title>
    <desc>Et stykke sprængfarligt levn fra fortiden skyller i land ved Vesterhavet. En uheldig sommerhusejer støder på et uhyggeligt fund på Fanø. Og så må bomberydderen Andreas afgøre om en skjult granat under sandet har den rigtige farve.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704104500 +0000" stop="20260704111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Galopbanens hemmeligheder (4:4) - Formandens kovending</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2026. 
Afsløringer af potentielle dopingsager står i kø, og stolen bliver varm under Dansk Galops formand gennem 30 år - ikke mindst, da han under en frokost med DR pludselig vender på en tallerken. I en skurvogn, der har tilhørt en central aktør i galopsporten, bliver der gjort et opsigtsvækkende fund af illegal medicin. Smilene er store, da både Karin Salling og Lulu Tøpholm vinder trofæer på Derbydagen, mens det nordjyske par, Flemming Salomonsen og Yvonne Bjerring Sørensen, midt i festlighederne står tilbage med spørgsmålet: Vil vi overhovedet det her?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704111500 +0000" stop="20260704115500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagerpilotens sidste mission (1:2)</title>
    <desc>Som ung F-16-pilot står MET midt i et nyt Europa. Efter Den Kolde Krigs afslutning er han med i NATOs luftkrig over Jugoslavien. Og da Danmark efter terrorangrebet den 11. september sender F-16-fly i krig over Afghanistan, er det MET, der kaster Danmarks første bombe til støtte for tropper på jorden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704115500 +0000" stop="20260704122500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2026 - Førstegangskøb i Aarhus</title>
    <desc>Priserne er eksploderet i Aarhus, og det er rigtig svært at komme ind på markedet som førstegangskøber i Danmarks næststørste by. I dette afsnit af Hammerslag skal eksperterne Mira Lie Nielsen og Christian Torp Carlsen samt Lars Lyng og Kristine Virén dyste om at gætte prisen på en nyligt handlet lejlighed med en attraktiv beliggenhed i Aarhus C og et rækkehus fra 1940'erne i bydelen Hasle. Vært Sofie Østergaard styrer slagets gang i smilets by.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704123000 +0000" stop="20260704140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704140000 +0000" stop="20260704162000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704162000 +0000" stop="20260704162500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704162500 +0000" stop="20260704163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704163000 +0000" stop="20260704165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704165000 +0000" stop="20260704170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Ingen er så tryg i fare</title>
    <desc>"Ingen er så tryg i fare" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer og synger ugens salme.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.34.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704170100 +0000" stop="20260704180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alletiders Asien (3:7)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Asia)
Hver vinter bliver over halvdelen af Asien forvandlet. Skovene, bjergene, søerne, floderne og selv ørkenerne fryser til. Selv om de ekstreme forhold kan være livstruende, har nogle dyr udviklet særlige overlevelsesstrategier og trives. Tag med til det kolde nord og oplev bajkalsæler, der føder unger i huler, Himalaya-ulve, der jager chiru-antiloper, Asiens mest yndefulde dansere - den japanske trane - og vildsvin, som kan blive lige så store som brune bjørne.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704180000 +0000" stop="20260704193500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Find Nemo</title>
    <desc>(Finding Nemo)
Tegnefilm med danske stemmer.
Mød Nemo, en ung og nysgerrig klovnfisk, der bliver fanget af en sportsdykker og havner i et akvarium på en tandlægeklinik i Sydney. Nu er det op til Marlin, Nemos ængstelige far, at redde ham! Han får selskab af den hjælpsomme men meget glemsomme kirurgfisk Dory, og sammen begiver de sig ud i det store og farlige ocean. Undervejs tvinges de til at passere skrækindjagende hajer, surfende hav-skildpadder, lumske gopler, sultne måger og meget mere. Samtidig udtænker Nemo og de andre fisk i akvariet en dristig flugtplan, der måske kan føre dem tilbage til havet... Find Nemo tager dig med til en fantastisk undersøisk verden, fuld af nyskabende computeranimation, storslåede scenerier og masser af gode grin for hele familien! Ekstra! Den klassiske kortfilm Knick Knack fra Pixar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704193500 +0000" stop="20260704210500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Beskyttet</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: Protected)
En mand, David Kenworthy, findes dræbt på stranden uden for en bar. Ejeren af den lokale spillehal har motiv for mordet, men han har også et alibi. Og snart vender Vera søgelyset mod Davids familie, til stor frustration for hans far, den fremtrædende forretningsmand Allen Kenworthy.
Vera Stanhope: Brenda Blethyn.
Joe Ashworth: David Leon.
Kenny Lockhart: Jon Morrison.
Instruktion: Daikin Marsh.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704210500 +0000" stop="20260704225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pretty Woman</title>
    <desc>Amerikansk romantisk komedie fra 1990.
Da mangemillionæren Edward farer vild i Beverly Hills og samles op af gadepigen Vivian, bliver det begyndelsen på en usædvanlig kærlighedshistorie. Den travle forretningsmand og firmaopkøber hyrer den snarrådige pige til at spille rollen som hans ledsager i en uges tid. Deres forhold er ren og skær forretning - i hvert fald i begyndelsen...
Medvirkende: Richard Gere, Julia Roberts, Ralph Bellamy m.fl.
Instruktion: Garry Marshall.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704230000 +0000" stop="20260705000000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Shetland VIII (1:6)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2023.
Meget mod sin vilje må kommissær Ruth Calder forlade London og vende tilbage til sin hjemstavn, Shetlandsøerne. Et kvindeligt vidne til et koldblodigt mord i Londons underverden er nemlig flygtet til Shetland. Nu må Calder og den lokale politikvinde Tosh finde den unge kvinde, inden det er for sent.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705000000 +0000" stop="20260705013000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nowhere Special</title>
    <desc>Britisk drama fra 2020.
John bruger sit liv på at tage hånd om sin fireårige søn, Michael. Moren forlod dem kort tid efter fødslen. Da John får at vide, at han kun har få måneder tilbage at leve i, prøver han at skærme Michael for situationens alvor. Samtidig begynder han at lede efter den perfekte familie, som kan overtage forældrerollen. Men kan man bedømme en families evne til kærlighed efter et kort møde?
Medvirkende: James Norton, Daniel Lamont, Eileen O'Higgins m.fl.
Instruktion: Uberto Pasolini.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705013000 +0000" stop="20260705021500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (17:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705021500 +0000" stop="20260705024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (4:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
På en planteskole uden for Palermo vælger Marie planter til haven - helt uden havekundskab. Et år efter projektets begyndelse kommer Pernilla Månsson Colt på besøg - men denne gang i Höganäs. Pludselig virker planerne mere usikre, og drømmene går i lidt forskellige retninger. Bill og Marie tvinges til at træffe en uventet beslutning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705024000 +0000" stop="20260705031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (5:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Sommeren nærmer sig hastigt, og Bill og Marie må skiftes til at lede havebyggeriet på Sicilien for at holde alt i gang. De fire meter høje planter skal hejses på plads, og samtidig er Marie bekymret for, om haven vil føles som hendes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705031000 +0000" stop="20260705035000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705043500 +0000" stop="20260705052000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (18:18)</title>
    <desc>For første gang i 14 år har Wrexham mulighed for at rykke op fra National League. Vil det lykkes dem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705052000 +0000" stop="20260705060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (1:15)</title>
    <desc>En ny fodboldsæson sparkes i gang, mens byen, holdet og ejerne Ryan Reynolds og Rob McElhenney forbereder sig på besøg af kong Charles 3.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705060000 +0000" stop="20260705061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705061500 +0000" stop="20260705070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skærmfri på 100 dage (1:3)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2025.
(Skärmfri på 100 dagar)
Erik Galli har det dårligt. Han spekulerer på, om det er mobilen - og at han tilbringer 12-13 timer på skærmen hver dag - der bærer skylden. I et eksperiment på 100 dage vil han forsøge at gå fra skærmafhængig til skærmfri. Han får hjælp af både forskere og inspiratorer, som har deres egne tanker og erfaringer om, hvordan man tager magten over mobilen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705070500 +0000" stop="20260705080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Elefanten og termitten</title>
    <desc>Tysk naturprogram fra 2023.
(The Elephant and The Termite)
Uden vand har livet ingen chance i ørkenen. I det sydlige Kenya udspiller sig et bemærkelsesværdigt samspil mellem det mindste og største dyr. Elefanter og termitter. I tusinder af år har deres makkerskab transformeret nogle af de tørreste regioner i Afrika. Sammen skaber de vandhuller. Det er en historie om intriger, gensidig afhængighed og kampen for at overleve og opfostre deres familier, før deres verden igen bliver til sand.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705080000 +0000" stop="20260705090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sommergudstjeneste</title>
    <desc>Gudstjeneste fra Københavns Domkirke. Liturg og prædikant er Provst Johannes Gregers Jensen. Gudstjenesten transmitteres via fastmonterede kameraer i kirken.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705090000 +0000" stop="20260705094500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ukendt arving II (3:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
(Ukjent arving)
Caféværten Styrk kendte alle, og alle kendte ham. Da han fik et slag, mistede han evnen til at tale. Han fik aldrig sagt, hvem der skulle arve hans millioner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705094500 +0000" stop="20260705100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjælp, jeg har fået en træbåd (1:6)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2023.
(Mickes båt)
Micke Leijnegard har fået en gammel træbåd. Nu har han to måneder til at gøre den sødygtig. Det er koldt og snerigt på Heleneborgs bådklub, og Mick har meget at gøre, før han kan søsætte Moster Jann. Micke får det råd at starte med at tætne alt oppefra. Han hilser også på Anna, som har en hundred år gammel båd.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705100000 +0000" stop="20260705101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705101500 +0000" stop="20260705104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Mikkel Nygaard og Oliver Bilberg Ravn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705104500 +0000" stop="20260705111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner (1:7) Hestetarm og tørre tæsk i Kasakhstan</title>
    <desc>Eventyret går til den tidligere sovjetrepublik, Kasakhstan. Et kæmpe land, som inviterer på alt fra hestetarm til en 90-årig shaman, der forstår at slå igennem. Og så byder landet på nogle imponerende reminiscenser fra fortidens atomkapløb, når Jan og Morten besøger en tidligere radarstation, som skulle spore missiler på lang afstand.
Et medrivende roadtrip fra den gamle hovedstad, Almaty til den nye og mere futuristiske Astana.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705111500 +0000" stop="20260705114500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min kunstige kæreste (2:3) Er vi ikke kærester?</title>
    <desc>Jesper mærker følelser for sin chatbot Maria, men pludselig vil den kun være venner. Eva og Wilson diskuterer deres relation, og Matthias tager Lukas med på en bytur. Deltagerne bliver inviteret på date af deres chatbots og mærker, hvordan det føles at tage en chatbot med ud i den virkelige verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705114500 +0000" stop="20260705121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min kunstige kæreste (3:3) Jeg slår op!</title>
    <desc>Eksperimentet går ind i sin sidste uge. Eva sletter Wilson og laver en ny chatbot, og Jespers børn møder chatbotten Maria. På deres sidste date går Matthias tur med Lukas, Eva spiser smørrebrød, og Jesper sejler med Maria i Københavns kanaler, før de gør status over de tre uger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705121000 +0000" stop="20260705123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Troldspejlet (6:11) Den danske James Bond</title>
    <desc>Det nye danske James Bond-spil er blevet et internationalt hit. Jakob Stegelmann dykker ned i James Bonds tidligere uheldige karriere som spilfigur og undersøger, hvad danske IO Interactive har gjort rigtigt for at bryde forbandelsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705123000 +0000" stop="20260705140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705140000 +0000" stop="20260705162000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705162000 +0000" stop="20260705162500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705162500 +0000" stop="20260705163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705163000 +0000" stop="20260705165500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705165500 +0000" stop="20260705173000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA: 250 år - fest for USA eller Trump?</title>
    <desc>En kæmpe fest på tværs af USA markerer nationens 250 års fødselsdag. Donald Trump har en helt særlig rolle på dagen. Men hvilke overraskelser tager han med til festen? Og risikerer den nationale fejring at drukne i præsidentens skygge?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705173000 +0000" stop="20260705180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spise med Price - Soul Food</title>
    <desc>Der bliver brugt rekordstore mængder smør, når brødrene Price tryller i det fantastiske (og nærende) amerikanske SOUL-kitchen.
Menuen lyder på Mac'n'cheese, barbecue ribs, sweet potato pie og selvfølgelig også fried chicken - "the gospel bird".</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705180000 +0000" stop="20260705190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde vidunderlige Danmark - Byen (5:5)</title>
    <desc>Byerne har fortrængt noget af naturen, men har også skabt nye muligheder for nogle dyr. En gråand har bygget rede i en altankasse. Men hvordan vil det gå, når hendes ællinger skal springe ud fra fjerde sal? Kan den sultne ræv finde mad i en baggård? Og lykkes det for rottemor at evakuere sine unger, når et skybrud oversvømmer kloakken? 
Fortæller: Lars Mikkelsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705190000 +0000" stop="20260705191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705191500 +0000" stop="20260705200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (7:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
Bureauet rystes af nye voldshandlinger koblet til Amirs netværk. Og mistanken  vokser om, hvad der egentlig foregår bag kulisserne. Oscar presses til bristepunktet efter en hård forhandling. Mens Sasha havner i en stadig mere ubehagelig situation i Wall-retssagen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705200000 +0000" stop="20260705204500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (8:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
Ayub-sagen går ind i sin afgørende fase. På bureauet venter en besked, som truer med at ændre alt. Kalle får en prestigefuld nominering, men krisen i hans privatliv kulminerer i en samtale, som ryster ham dybt. Ved Justitiastiftelsens galla samles branchens tungeste navne, men aftenen tager en uventet drejning, da Kalle endelig dukker op.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705204500 +0000" stop="20260705223000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kvinden i guld</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2015.
(Woman in Gold)
Los Angeles, 1998. For tres år siden ødelagde nazisterne hendes familie og tvang hende til at flygte. Nu vil Maria Altmann have familiens retmæssige ejendom tilbage, deriblandt Klimts berømte maleri Kvinden i guld, som viser hendes tante Adele. Sammen med den uerfarne advokat Randy Schoenberg lægger hun sag an mod den østrigske stat. Baseret på virkelige hændelser.
Medvirkende: Helen Mirren, Ryan Reynolds, Daniel Brühl, m.fl. 
Instruktion: Simon Curtis.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705223000 +0000" stop="20260706000000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Familien</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2015.
(Beck - Familjen)
Gangsterbossen Zlatko Lozanovic skydes ned i sit hjem for øjnene af sin familie. For at finde morderen går Martin Beck og hans kolleger i gang med at kortlægge Zlatkos fjender. Det viser sig at være en stor del af Stockholms underverden.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706000000 +0000" stop="20260706005500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mordjagt på TikTok (1:3)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024. 
(#Cybersleuths: The Idaho Murders)
I november 2022 bliver byen Moscow i den amerikanske stat Idaho pludselig centrum for opmærksomhed, da fire college-studerende bliver myrdet. Med begrænset information fra politiet kaster true crime-entusiaster på sociale medier sig over sagen. Uden lovens begrænsninger - men også uden dens beskyttelse - dykker cyberdetektiverne ned i mysteriet. Denne dokumentarserie dykker ned i den voksende trend, hvor online-detektiver graver i kriminalsager.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
