<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260604223500 +0000" stop="20260605001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagtsæson</title>
    <desc>Dansk spillefilm fra 2019.
Evas eks-mand, Steen, kom hurtigt videre efter skilsmissen, da han erstattede Eva med den unge og sexede Bella, som nu også er blevet tæt med Evas barndomsveninde Marlene. Da Marlene fortæller, at hun måske er forelsket i en anden mand, arrangerer Eva og Bella mod alle odds en wellness-weekend for at dække over Marlenes affære. Men turen udvikler sig hurtigt til en konkurrence mellem Eva og Bella, og alt går galt under en fasanjagt, på grund af Evas kamp om at være Marlenes bedste veninde. Kan de 3 kvinder nå at blive gode venner igen inden Steen og Evas søn Olivers fødselsdag?
Medvirkende: Lærke Winther, Mia Lyhne, Stephania Potalivo m.fl.
Manuskript: Lars Mering og Claudia Boderke.
Instruktion: Tilde Harkamp.
Produktion: Nordisk Film i samarbejde med bl.a. Det Danske Filminstitut og DR.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605001000 +0000" stop="20260605014500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Kortene på bordet</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2005.
(Agatha Christie's Poirot: Cards on the Table)
Den flamboyante rigmand Shaitana inviterer en række gæster til middag og kortspil i sit overdådige hjem. Shaitana er fascineret af mord, men han bliver selv slået ihjel, mens hans gæster spiller bridge. Heldigvis er der ikke færre end tre detektiver blandt gæsterne - deriblandt mesteren over dem alle, Hercule Poirot.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605014500 +0000" stop="20260605021000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vild med Dance - lyden af 90'erne 4:6 - Koncepterne kommer!</title>
    <desc>Me &amp; My åbner døren. Aqua sparker den ind og erobrer verden med deres klokkeklare koncept, hvor look og musik går op i en højere enhed. Opskriften på succes er fundet, og bands som Daze, Hit'n'Hide, Tiggy og Cartoons brager gennem den internationale lydmur med et mix af vilde kostumer, monsterhits og tonsvis af bas og godt humør.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605021000 +0000" stop="20260605025500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (3:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605033300 +0000" stop="20260605033500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605033500 +0000" stop="20260605043000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>Nye ministre og nyt regeringsgrundlag efter ti ugers regeringsforhandlinger. Pia Olsen Dyhr sætter ord på processen og på, om SF er bedre beredt til at indgå i regering denne gang. Hun møder også svineproducenten Thomas Jensen, der frygter fremtiden, mens Ehlena Stormborn ikke forstår, at inklusion ikke har fået mere opmærksomhed i regeringsgrundlaget. Der er uro i Socialdemokratiet efter udnævnelsen af Peter Hummelgaard som finansminister. Kristian Madsen vurderer konsekvenserne for partiet. Kong Frederik har spillet en central rolle under regeringsdannelsen. Thomas Larsen ser nærmere på samspillet mellem kongehuset og statsministeren.
Kristian Ring-Hansen Holt er aftenens vært. 

DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.82.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605043000 +0000" stop="20260605050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA: Den mest korrupte præsident i historien?</title>
    <desc>Kritikere kalder Donald Trump korrupt. Hans tilhængere mener at præsidenten godt må tage sig betalt, hvis bare han forbedrer livet for dem. Men har Trump rykket grænserne for hvad en præsident kan tillade sig at få personlige ydelser for? 
Vært: Lillian Gjerulf Kretz.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605050000 +0000" stop="20260605051000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Over halvdelen af danskerne har oplevet forløbet omkring regeringsforhandlingerne som negativ. 

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605051000 +0000" stop="20260605064500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605064500 +0000" stop="20260605132500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA med seneste nyt fra grundlovstalerne</title>
    <desc>Flere steder i landet fejres grundlovsdag. Dagen igennem vil der være taler fra blandt andre politiske ledere. 

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605132500 +0000" stop="20260605150000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Dommen er afsagt</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Mrs McGinty's Dead)
Hercule Poirot står over for sin hidtil sværeste sag, da han forsøger at bevise, at en morddømt mand er uskyldig. Mrs McGinty er blevet dræbt af et voldsomt slag, og hendes logerende, James Bentley, bliver dømt til døden for mordet. Kommissær Spence synes imidlertid, at der er noget, der ikke stemmer, og han beder sin belgiske detektiv-ven undersøge sagen. 
Poirot: David Suchet.
James Bentley: Joe Absolom.
Ariadne Oliver: Zoë Wanamaker.
Instruktion: Ashley Pearce.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605150000 +0000" stop="20260605160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA med seneste nyt fra grundlovstalerne</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605160000 +0000" stop="20260605163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn: Er Nato klar?</title>
    <desc>En russisk drone har ramt en beboelsesejendom i Rumænien. Dermed stilles der spørgsmål ved om Nato overhovedet er i stand til at forsvare sig godt nok mod eventuelle russiske angreb? Samtidig har Sverige doneret en mængde nye kampfly til Ukraine. Kan det blive en afgørende fordel? Og hvordan skal de fungere sammen med de dansk-doneret f-16-fly?
Vært: Mads Korsager.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605163000 +0000" stop="20260605165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605165000 +0000" stop="20260605180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>VM-kvalifikation (k): Danmark - Sverige, direkte</title>
    <desc>Det er et ægte skandinavisk derby, der venter i aften, når kvindelandsholdet i fodbold skal forsøge at fortsætte marchen mod VM-slutrunden. I Odense tager Danmark imod Sverige i en vigtig kamp i kvalifikationsgruppen. Da de to hold mødtes i Sverige i april, blev det til dansk sejr. Kan det gentages i aften, vil Danmark være meget tæt på at indløse en billet til VM i Brasilien næste sommer.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605180000 +0000" stop="20260605192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>VM-kvalifikation (k): Danmark - Sverige, direkte</title>
    <desc>Det er et ægte skandinavisk derby, der venter i aften, når kvindelandsholdet i fodbold skal forsøge at fortsætte marchen mod VM-slutrunden. I Odense tager Danmark imod Sverige i en vigtig kamp i kvalifikationsgruppen. Da de to hold mødtes i Sverige i april, blev det til dansk sejr. Kan det gentages i aften, vil Danmark være meget tæt på at indløse en billet til VM i Brasilien næste sommer.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605192500 +0000" stop="20260605194000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605194000 +0000" stop="20260605195000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605195000 +0000" stop="20260605215000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>G.I. Jane</title>
    <desc>Amerikansk action-drama fra 1997 med Demi Moore og Viggo Mortensen. 
(G.I. Jane)
Løjtnant O'Neil har bittert indset, at hun som kvinde næppe nogensinde kommer i kamp. Det ændres dog, da hun i ligestillingens navn, bliver tilbudt at blive den første kvinde, der får uddannelsen som elitesoldat. O'Neil griber chancen for at gennemgå verdens hårdeste træningsprogram uden at vide, at der er kræfter, der vil gøre alt for at se hende fejle. 
Jordan O'Neil: Demi Moore.
John Urgayle: Viggo Mortensen.
Senator DeHaven: Anne Bancroft.
Royce: Jason Beghe.
Manuskript: David Twohy og Danielle Alexandra.
Instruktion: Ridley Scott.
Uegnet for børn.
Filmen vises i bredformat.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605215000 +0000" stop="20260605233500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Bank Job</title>
    <desc>Britisk thriller fra 2008.
Bilforhandleren Terry har pengeproblemer. Så han er ikke sen til at sige ja, da en gammel flamme dukker op med et forslag, der kan gøre ham rig i en ruf. Terry skal grave sig ind i en bank og tømme en stribe bokse for en formue i kontanter og juveler. En tilsyneladende simpel plan, som dog ikke er helt så ligetil, som Terry tror.
Medvirkende: Jason Statham, Saffron Burrows, Stephen Campbell Moore m.fl.
Instruktion: Roger Donaldson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605233500 +0000" stop="20260606002500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Juveltyven Joan (6:6)</title>
    <desc>Krimidrama baseret på virkelige hændelser
(Joan)
Det er dagen før kuppet mod juveléren. Boisie, Joan og Albie mødes med Paul for at få styr på de sidste detaljer. Alt synes klar, men på selve dagen for kuppet må planerne ændres.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606002500 +0000" stop="20260606004500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Forfulgt (2:4) Skjult nummer</title>
    <desc>For Michelle udvikler en masse ubehagelige beskeder sig til et personligt angreb, som hun ikke ved, hvem der står bag. Anna deler sit mobilnummer og adresse til, hvad hun tror er en køber til de bukser, hun har sat til salg på nettet, men så begynder de ubehagelige opkald fra et skjult nummer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606005500 +0000" stop="20260606012500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vild med Dance - lyden af 90'erne 5:6 - Det er jo ikke rigtig musik...?</title>
    <desc>På trods af massiv folkelig succes i hele verden, oplever dance-kunstnerne, at de ikke får anerkendelse for deres musik, der ofte betragtes som letbenet eller ren kommerciel spekulation.
Succesen ledsages af et benhårdt tourliv, og bl.a. Daze, Tiggy, Me &amp; My og Hit'n'Hide knokler så både hukommelse og helbred sættes under pres. Spørgsmålet er, om musikken og kunstnerne kan overleve den overvældende succes og ride videre på dance-bølgen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606012500 +0000" stop="20260606020500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (5:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
23-årige Brage Bjørnbekk har valgt et andet liv end sine jævnaldrende. Han forsøger at tage sig af 17 gårdhuse og en lang, hullet grusvej.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606020500 +0000" stop="20260606023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606043500 +0000" stop="20260606051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (7:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
Sult og udmattelse presser deltagerne til deres yderste og får dem til at kaste sig ud i dristige forsøg på at skaffe mad - uden held.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606051500 +0000" stop="20260606060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (8:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
De tre tilbageværende deltagere presser sig selv til det yderste, mens de nærmer sig en måned i Karroo-ørkenen. Én mister et afgørende redskab - og med det også modet til at fortsætte - mens en anden rammes af et selvforskyldt tilbageslag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606060000 +0000" stop="20260606061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606061500 +0000" stop="20260606070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stolthed og fordom (5:6)</title>
    <desc>Britisk romantisk drama-miniserie fra 1995.
(Pride and Prejudice)
Elizabeth Bennet er begyndt at se Darcy i et andet lys, men en skandale er under opsejling, som truer deres gryende forelskelse. Elizabeth yngste søster, Lydia, er stukket af sammen med Wickham, og det er tvivlsomt, om han har i sinde at gifte sig med hende.
Medvirkende: Jennifer Ehle, Colin Firth, Susannah Harker m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606070500 +0000" stop="20260606080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stolthed og fordom (6:6)</title>
    <desc>Britisk romantisk drama-miniserie fra 1995.
(Pride and Prejudice)
Mrs. Bennet er henrykt ved tanken om, at en af hendes døtre endelig gifter sig. Elizabeth indrømmer, at hun tog fejl af Darcy.
Medvirkende: Jennifer Ehle, Colin Firth, Susannah Harker m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606075500 +0000" stop="20260606093000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Unge guder</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: Young Gods)
Omspændt af flammer kaster ekstremsportsfanatikeren Gideon Frane sig i havet fra en klippetop. Gik der ild i ham ved et uheld, eller var det mord? Kriminalinspektør Vera Stanhope går på jagt efter svaret, og det bliver hurtigt klart, at Frane var en tyrannisk bølle, der ikke ligefrem manglede fjender.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606093000 +0000" stop="20260606100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Solafs Syrien (2:2)</title>
    <desc>Solaf og Puk er i Aleppo, hvor Puk fik borgerkrigen helt tæt på. Samtidig skal årsdagen for Assads fald fejres - og så kan Solaf endelig se sin farmor for første gang i 14 år.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606100000 +0000" stop="20260606101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606101500 +0000" stop="20260606104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Lis Sørensen</title>
    <desc>Sangerinde Lis Sørensen har skrevet utallige hits og sunget sig ind i danskernes hjerter gennem årtier. Nu står hun overfor en afgørende ny fase i sit liv som kommende farmor, der får hende til at søge mod fortiden og den slægt, hun intet kender til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606104500 +0000" stop="20260606111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (5:6) Jeg er en forelsket mand</title>
    <desc>Parrenes forløb er ved at lakke mod enden, men der er stadig problemer hos Ninja med søvnen. Derfor får hun hjælp fra en søvnekspert, så hun kan sove mere end sine vanlige 2-3 timer. Kristine kæmper med sit selvbillede og får gode råd af vanecoach Suzy Wengel, og så får Ditte og Kasper hjælp hos sexolog Julie Houe.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606111500 +0000" stop="20260606120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ulven uden grænser (1:2)</title>
    <desc>Hollandsk dokumentarserie fra 2022.
(Wolf - Wanderer Without Borders)
For 150 år siden udryddede jagt ulven i det meste af Vesteuropa. Kun små bestande overlevede i de store skove i Østeuropa. Nu begiver en ung enlig ulv sig ud på en rejse på tusind kilometer på jagt efter sit eget territorium og for at parrer sig i vest. Vil ulven vende tilbage til Vesteuropa for altid? Og vil vi lade naturen gå sin gang?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606120500 +0000" stop="20260606125500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ulven uden grænser (2:2)</title>
    <desc>Hollandsk dokumentarserie fra 2022.
(Wolf - Wanderer Without Borders)
For 150 år siden forsvandt ulven fra de vesteuropæiske skove. Toprovdyrene flyttede østpå på grund af jagt, og fordi deres levesteder forsvandt. Nu er en enlig ulv vandret til Holland, hvor den vil etablere et territorium i et genoprettet naturområde og finde en mage, der kan føre slægten videre. Men kan ulven trives i så tæt befolket et land?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606125500 +0000" stop="20260606134500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På rejse med Griff - New Zealand (2:4) Fra Auckland til Wellington</title>
    <desc>Australsk-newzealandsk rejseserie fra 2019.
(Griff's Great Kiwi Roadtrip)
Fra Auckland letter Griff med vandflyver og sætter kurs mod White Island. Den endelige destination er dog 640 km sydpå i Wellington. Undervejs udforsker han den ene vulkan efter den anden. Og han får en meget passende udfordring: Pas på, du ikke falder i en vulkan. Da han endelig flyver mod Wellington, oplever han, hvorfor maorierne har navngivet landet Aotearoa, den lange hvide skys land.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606134000 +0000" stop="20260606141000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Dynamit på loftet</title>
    <desc>Bomberydderne rydder op i fortidens farlige efterladenskaber. Mikkel tager på granatsafari i Sønderjylland, mens Hanne har fået en håndgranat på krogen. Et besøg på et museum viser sig at udgøre en mulig trussel. Og den erfarne bomberydder Erik står pludselig over for 7,5 kg ustabil dynamit.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606141000 +0000" stop="20260606151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>PETs livvagter (6:6) En drøm bliver til virkelighed</title>
    <desc>De resterende 12 aspiranter skal nu igennem den sidste intense træning, inden de kan blive optaget i livvagtsstyrken. Men de er stadig langt fra målet, og det er ikke alle, der kommer igennem nåleøjet. Livvagten Peter er på opgave med Inger Støjberg på Christiansborg - og hendes hund.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606151000 +0000" stop="20260606160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre (1:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2024.
(The Hardacres)
Familien Hardacre bor i en lille nordengelsk fiskerby i 1890'erne. Efter en ulykke mister den lille arbejderklassefamilie sine job. Stillet over for dyb armod kommer hustruen Mary på en ny forretningside. En ide, der gør familien rige hinsides deres vildeste drømme. De flytter ind på et stort gods, og pludselig må de til at vænne sig til livet i de højere samfundslag...</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606160000 +0000" stop="20260606163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Giv os naturen tilbage II (2:8)</title>
    <desc>På Vesterbro drømmer Frank Erichsen stort: Sommerfugle skal ind på stenbroen. Slå græs, som om du har været til en god julefrokost! Morten DD går på opdagelse på et psykiatrisk hospital og møder sjældne gæster i hule træer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606163000 +0000" stop="20260606165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606165000 +0000" stop="20260606170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Et hav, der vugger sig til ro nu</title>
    <desc>"Et hav, der vugger sig til ro nu" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer ugens sang, og DR Juniorkoret synger.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.30.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606170000 +0000" stop="20260606175500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Havets sjæl</title>
    <desc>Østrigsk naturdokumentar fra 2023.
(Soul of the Ocean)
Hold vejret. Lyt. Kig og dyk med ned i en forunderlig verden. Igennem århundreder har vi mennesker opfattet havet som et farligt sted med primitive og blodtørstige rovdyr, hvor kun de stærkeste overlever. Men jo mere vi kigger, jo mere ændrer vores perspektiv sig. Under overfladen er der kosmopolitiske samfund, unikke partnerskaber og komplekse kulturer. Her arbejder alle arter sammen i et kolossalt system, der kun kan eksistere, fordi det hele hænger sammen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606180000 +0000" stop="20260606190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (8:8) Jeg elsker dig</title>
    <desc>For Jena og Halli brast drømmen om kærlighed på Hotel Romantik, mens den hos andre har vokset sig stærkere dag for dag. Henriette har endelig fået sommerfugle i maven, mens Keld er blevet glad for både Annette og Iben. Alle er blevet klogere på sig selv og skal tage en sidste beslutning; Tager de hjem alene eller tager de hjem med en partner?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606190000 +0000" stop="20260606201500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Tivolirevyen 2025</title>
    <desc>Klassisk revy møder comedy anno 2025. Glæd dig til et sprudlende revyshow, når Linda P, Kurt Ravn og Thomas Warberg fører an i Tivolirevyen 2025. Forestillingen blander musik og skarp comedy med skæve, genkendelige typer. Det seksmands store orkester ledes af Mathias Grove, og Xenia Lach-Nielsens stemme løfter stemningen til nye højder. Linda P bygger videre på arven fra revyens store kunstnere og giver sit bud en aktuel revy med komikken i centrum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606201500 +0000" stop="20260606214500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Den fortabte søn</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: Prodigal Son)
En mand stikkes ned uden for en travl natklub. Ofret identificeres som John Warnock, tidligere politimand og lidt af en Don Juan. De eneste spor er en tom lejlighed, en stor samling mobiltelefoner og en bil med 6.000 pund skjult i bagagerummet. For at opspore morderen må Vera finde ud af, hvordan den hemmelighedsfulde eks-strømers sidste tid forløb.
Vera Stanhope: Brenda Blethyn.
Joe Ashworth: David Leon.
Billy Cartwright: Paul Ritter.
Instruktion: Thaddeus O'Sullivan.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606214500 +0000" stop="20260606222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stella Blómkvist II: Mordet på Nationalhistorisk Museum (1:2)</title>
    <desc>Islandsk krimiserie fra 2021.
Stella bliver hyret til at forsvare en ung palæstinensisk asylansøger, som er mistænkt for mordet på en israelsk diplomat. Hun finder ud af, at tilståelsen blev givet under tvang - og at offeret havde forbindelse til Mossad, den israelske efterretningstjeneste...</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606222500 +0000" stop="20260606231000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stella Blómkvist II: Mordet på Nationalhistorisk Museum (2:2)</title>
    <desc>Islandsk krimiserie fra 2021.
Politiet sætter hindringer i vejen for Stellas efterforskning. Og Mossadagenter begynder at chikanere hende. Stella er tvunget til at tage sagen i egen hånd, og hun kaster sig ud i et kapløb med tiden for at opklare mordmysteriet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606231000 +0000" stop="20260607000000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gone (1:6)</title>
    <desc>Britisk krimidramaserie fra 2026.
Skoleinspektør Michael Pollys kone, musiklæreren Sarah, forsvinder fra parrets hjem. Dagen efter melder Michael Sarah savnet. Kriminalassistent Annie Cassidy sættes på sagen. Hun undrer sig over, hvor kontrolleret og uanfægtet Michael synes at være. Snart tager sagen en dyster drejning,</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607000000 +0000" stop="20260607004500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gone (2:6)</title>
    <desc>Britisk krimidramaserie fra 2026.
Efter det grusomme fund synes Annie, at Michael opfører sig mærkeligt. Tilsyneladende uanfægtet holder han fast i sine skoleforpligtelser. Men Annie er også vidne til et sjældent sårbart øjeblik fra Michaels side.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607005000 +0000" stop="20260607015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I hus til halsen: Morfars brune labyrint</title>
    <desc>13-årige Jakob har meldt sin morfar, Klaus, til programmet. For den tidligere tillidsmand er fanget i et hus, der holder ham vågen om natten. Kalle har en vild plan - der skal åbnes op til kip. Line og Dennis kæmper med gravearbejdet, så de må få hjælp af en gammel ven.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607015000 +0000" stop="20260607022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vild med Dance - lyden af 90'erne 6:6 - 00'erne kalder</title>
    <desc>Flere af de ikoniske midt-90'er bands har kastet håndklædet i ringen. Tiden er løbet fra genren, og nye kunstnere står klar til at videreføre Danmarks stolte Dance-tradition. DJ Aligator kommer med en hård lyd og et hårdt look - og en umenneskelig hård baggrund fra sin opvækst i Iran.
Søstrene Sørensen fra Næstved teamer op med Remee og skaber S.O.A.P.-lyden, der får verdens største manager til at spærre øjnene op. Saseline drømmer om verdenssucces, men kan søstrene stå distancen, når de bliver taget under vingerne af manden bag Spice Girls?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607022000 +0000" stop="20260607024500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607034500 +0000" stop="20260607043500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Elefanten og termitten</title>
    <desc>Tysk naturprogram fra 2023.
(The Elephant and The Termite)
Uden vand har livet ingen chance i ørkenen. I det sydlige Kenya udspiller sig et bemærkelsesværdigt samspil mellem det mindste og største dyr. Elefanter og termitter. I tusinder af år har deres makkerskab transformeret nogle af de tørreste regioner i Afrika. Sammen skaber de vandhuller. Det er en historie om intriger, gensidig afhængighed og kampen for at overleve og opfostre deres familier, før deres verden igen bliver til sand.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607043500 +0000" stop="20260607051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (9:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
En række uheld får deltagernes chancer for succes til at smuldre. Mens én deltager står med et ødelagt shelter, må en anden finde en måde at undgå at sulte ihjel, efter at have mistet kræfterne til at spænde sin bue.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607051500 +0000" stop="20260607060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (10:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
De sidste tilbageværende deltagere nærmer sig målstregen. Hvem løber afsted med de 500.000 dollars og titlen som den første vinder i et ørkenklima?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607060000 +0000" stop="20260607061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607061500 +0000" stop="20260607070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bali - Gudernes ø</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2025.
(Wild Bali)
Farverige økosystemer, betagende landskaber, mageløse koralrev og himmelstræbende vulkaner. Bali er en sand skattekiste af naturlige vidundere. I årtusinder har øen tiltrukket rejsende fra hele verden, der søger at opleve Gudernes ø og det hellige bånd mellem mennesket og naturen, som den balinesiske kultur har dyrket i århundreder. Alligevel er dette tropiske paradis truet. Det her er et kig ind i Balis natur og det arbejde, mennesker gør for at beskytte den.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607070500 +0000" stop="20260607080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Havets sjæl</title>
    <desc>Østrigsk naturdokumentar fra 2023.
(Soul of the Ocean)
Hold vejret. Lyt. Kig og dyk med ned i en forunderlig verden. Igennem århundreder har vi mennesker opfattet havet som et farligt sted med primitive og blodtørstige rovdyr, hvor kun de stærkeste overlever. Men jo mere vi kigger, jo mere ændrer vores perspektiv sig. Under overfladen er der kosmopolitiske samfund, unikke partnerskaber og komplekse kulturer. Her arbejder alle arter sammen i et kolossalt system, der kun kan eksistere, fordi det hele hænger sammen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607080000 +0000" stop="20260607090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sommergudstjeneste</title>
    <desc>Gudstjeneste fra Københavns Domkirke. Liturg og prædikant er præst Stine Munch. Gudstjenesten transmitteres via fastmonterede kameraer i kirken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607090000 +0000" stop="20260607094000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Banke, banke på</title>
    <desc>Britisk naturdokumentar fra 2022.
(Knock, Knock)
De banker, hamrer og trommer løs på træerne. Sortspætter, grønspætter og store flagspætter er skovens største bygmestre. For spætterne er et træ ikke bare noget, de kan tromme på. Det er også en fortræffelig byggeplads, hvor de kan bygge forskellige redehuller. Huller, der er trygge, tørre og varme. Etværelses i enkeltplan, en toværelses i dobbeltplan eller et højhus af redehuller. I spætternes verden er det en klar fordel at kunne larme mest, for det kan også tiltrække en mage.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607094000 +0000" stop="20260607100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ren teknologi: En kæmpestor støvsuger</title>
    <desc>Nogle ting vil naturligt udlede CO2. Eksempelvis når vi opvarmer kridt til at producere cement eller når køerne bøvser på marken. Men hvis vi slet ikke skal udlede den forbudte gas, så må vi gøre noget andet. Hvordan indsamler vi CO2 og hvad gør vi med den?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607100000 +0000" stop="20260607101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607101500 +0000" stop="20260607110000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Gaden i Grenaa (2:4) Jeg savner ikke døden</title>
    <desc>I Fredensgade i Grenaa bliver der drukket dåsevis af øl. Hver dag. Men for flere af beboerne har der været et liv før gaden. Med nære relationer, 8-16 og nyttehave. 
Anders Agger og Torben besøger den gård, Torben ejede, før livet tog en drejning.
Og den lokale præst kommer forbi for at tale med mændene om livet, døden og hvordan alkohol ofte viser sig at være stærkere end kærligheden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607110000 +0000" stop="20260607113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Håbet i Himmerland (2:4) Jeg vil bare gerne lykkes med noget</title>
    <desc>Noah er presset psykisk, og hans gæld stiger, men det er svært at finde motivationen til at komme op om morgenen og på arbejde. Oliver har en drøm om at blive kok, men må pludselig tage hjem for at få ro i hovedet. Et tiltagende misbrug slår sprækker i Jonas og Cecilies forhold, men samtidig spirer en ny kærlighed på skolen for Josefine.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607113000 +0000" stop="20260607120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Galopbanens hemmeligheder (1:4) - Mesterens fald</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2026. 
Toptræneren Marc Stott blev fældet i det, der i 2020 blev den største skandale i galopsportens historie. Men hvad sker der, når to journalister begynder at grave i nutiden? En af Danmarks største galophesteejere, Karin Salling, spærrer øjnene op, da hun bliver konfronteret med alvorlige påstande fra tidligere staldansatte. Var hendes stjerneheste dopet? På gården i Nordjylland er der meget på spil, da Flemming Salomonsen og Yvonne Bjerring Sørensen indvilliger i at lade DR undersøge, om deres heste er involverede i ulovligheder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607120500 +0000" stop="20260607132000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Tivolirevyen 2025</title>
    <desc>Klassisk revy møder comedy anno 2025. Glæd dig til et sprudlende revyshow, når Linda P, Kurt Ravn og Thomas Warberg fører an i Tivolirevyen 2025. Forestillingen blander musik og skarp comedy med skæve, genkendelige typer. Det seksmands store orkester ledes af Mathias Grove, og Xenia Lach-Nielsens stemme løfter stemningen til nye højder. Linda P bygger videre på arven fra revyens store kunstnere og giver sit bud en aktuel revy med komikken i centrum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607132000 +0000" stop="20260607141500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På rejse med Griff - New Zealand (3:4) Fra Picton til Arthur's Pass</title>
    <desc>Australsk-newzealandsk rejseserie fra 2019.
(Griff's Great Kiwi Roadtrip)
Griff stiger om på færgen fra Wellington til Picton på Sydøen. Han undgår State Highway 1 og styrer mod Reefton, og derfra videre til Arthur's Pass og Lake Coleridge. Færgens kaptajn giver Griff en ny udfordring - eller et godt råd: Husk at købe hegnstråd. For folk på Sydøen kan tilsyneladende reparere alt med hegnstråd. Kiwiparløren afslører, at det er en attitude. Men gælder det stadig?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607141000 +0000" stop="20260607151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (8:8) Jeg elsker dig</title>
    <desc>For Jena og Halli brast drømmen om kærlighed på Hotel Romantik, mens den hos andre har vokset sig stærkere dag for dag. Henriette har endelig fået sommerfugle i maven, mens Keld er blevet glad for både Annette og Iben. Alle er blevet klogere på sig selv og skal tage en sidste beslutning; Tager de hjem alene eller tager de hjem med en partner?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607151000 +0000" stop="20260607160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre (2:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2024.
(The Hardacres)
Livet på et stort gods kræver tilvænning. Og familien Hardacre har ingen anelse om, hvor de skal begynde. Mary har ingen ide om, hvordan man bestyrer et stort hus. Og Sam kan ikke forestille sig, hvordan et liv i lediggang ser ud. Snart møder familien deres aristokratiske naboer. Mary holder sit første middagsselskab. De fornemme gæster er fulde af spørgsmål, og deres mistænksomhed gør Mary usikker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607160000 +0000" stop="20260607163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spise med Price: Gammel mad</title>
    <desc>James og Adam Price er på alle måder faldet til på det enorme krydstogsskib som har budt på mange store oplevelser....altså lige bortset fra en upgrade til Adam som stadig bor i en meget lille kahyt uden vinduer.
Skibet har lagt til i den italienske kystby Napoli ikke langt fra Pompeii, hvor brødrene helt ekstraordinært har fået lov til at lave italienske kødboller i de særdeles imponerende ruiner. 
Tilbage på skibet bliver der bagt chokoladekage fra Capri og fremstillet nok en af de mest udbredte.....og fantastiske hotel/cruiseline specials: "The Club Sandwich".</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">15.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607163000 +0000" stop="20260607165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607165500 +0000" stop="20260607170500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Loppemarkedstips: Porcelæn og glas</title>
    <desc>Svensk livsstilsprogram fra 2021.
(Loppistipsen)
Porcelæn fra 60'erne og værdifuld glaskunst på loppemarkedet i Skurup. Du får tips om, hvordan du skal prutte om prisen på et loppemarked, og vært Sofia Rågenklint får en opgave af antikeksperten Maria Granström.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607170500 +0000" stop="20260607175500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pragtfulde Portugal (1:2)</title>
    <desc>Tysk naturserie fra 2025.
(Portugal's Wild Wonders)
Forhistoriske skove, frugtbare flodsletter og frygtindgydende jægere. Pragtfulde Portugal er hjemsted for et væld af forskellige arter og habitater - fra de majestætiske bjerge i nord til Atlanterhavets dyb byder landet på en natur, der er vild, barsk og utæmmet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607175500 +0000" stop="20260607190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Harald og Sonja (4:4)</title>
    <desc>Norsk dramaserie baseret på virkelige hændelser.
(Harald og Sonja)
Kong Olav må for første gang spørge en splittet regering om råd. Store dele af den norske befolkning ønsker, at Harald og Sonja gifter sig. Regeringen gør, hvad den kan for at undgå at svare kongen. Harald føler, at han bryder loven. Sonja ønsker at følge sit hjerte, men ved, at det kan skabe ubalance i samfundet. Kong Olav må træffe et svært valg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607190000 +0000" stop="20260607191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607191500 +0000" stop="20260607194000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagten på sexafpresserne (2:3) - De nye ofre</title>
    <desc>I Miltons jagt efter at finde nye spor i sagen mod ham, opdager han, at sextortion i dag primært rammer unge mænd. De afpresses for penge, typisk af udenlandske gerningspersoner, som har udviklet særlige metoder til at få lokket ofre i fælden.
Siden vi udgav denne episode, har vi på dr.dk præciseret, hvordan afpresningen for det mandlige offer for sextortion går fra et telefonopkald over til app'en Discord. Læs vores præcisering under "Fejl og fakta" på dr.dk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607194000 +0000" stop="20260607201500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagten på sexafpresserne (3:3) - En afpresser i indbakken</title>
    <desc>I jagten på en udenlandsk gerningsperson, gør Milton sig til mål for sextortion i håbet om, at han kan komme til at tale med en afpresser. Samtidig sidder Milton for første gang ansigt til ansigt med en af de kvinder, der anmeldte ham for sextortion. Det er hans sidste mulighed for at finde nye svar i sagen mod ham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607201500 +0000" stop="20260607210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Lemlæsteren (1:2)</title>
    <desc>Canadisk dokumentarserie fra 2024.
(The Eunuch Maker)
Det er en fortælling, der får blodet til at fryse til is. I februar 2022 i Nordlondon bliver en gruppe mænd anholdt og sigtet for at have kastreret og lemlæstet andre mænd. Sagens hovedperson er den mystiske 'Eunuk-skaber' Marius Gustavson. Hvem er han, og hvorfor ser nogle ham som en helt? Her udforskes eunuk-subkulturen - et ekstremt lemlæstelsesmiljø, hvor kønsdele blev skåret af, kropsdele blev købt og solgt og tilmed spist - og videoer blev livestreamet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607205500 +0000" stop="20260607214500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Lemlæsteren (2:2)</title>
    <desc>Canadisk dokumentarserie fra 2024.
(The Eunuch Maker)
Er det muligt at give samtykke til at blive lemlæstet? I 2019 bukker Michael under for Marius Gustavsons manipulation og bliver kastreret. Men operationen skader ham både fysisk og mentalt - og han ender med at anmelde det. Da politiet ransager Gustavsons lejlighed og anholder ham, finder de timevis af optagelser og en fryser fuld af kropsdele. Han bliver idømt livsvarigt fængsel og skal afsone minimum 22 år. Er han et sadistisk uhyre eller en helt?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607214500 +0000" stop="20260607231500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: I stormens øje</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2009.
(Beck - I stormens öga)
En eftersøgt miljøaktivist findes skudt og brændt. Den svenske sikkerhedstjeneste får mistanke om, at Gunvald Larsson, kriminalkommissær Martin Becks højre hånd, er indblandet i sagen. Og mens Gunvald går på jagt efter morderen, bliver Becks loyalitet over for sin kollega stillet på en hård prøve, da han får ordre på at anholde Gunvald.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Oskar Bergman: Måns Nathanaelson.
Instruktion: Harald Hamrell.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607231500 +0000" stop="20260608000500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (6:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Flora og Jeff er klar til at rydde ud efter at have opdraget otte børn. Men deres voksne børn er imod det, fordi de vil have, at deres barndomshjem er, ligesom de husker det. Dødsoprydderne kommer forældrene til undsætning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608000500 +0000" stop="20260608014000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Ebbe og flod</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2006.	
(Agatha Christie's Poirot: Taken At The Flood)
Den unge Rosaleen bliver enke for anden gang, da rigmanden Gordon Cloade omkommer i en voldsom gaseksplosion. Nu er hun enearving til Gordons formue - til stor fortrydelse for resten af familien, der beder Hercule Poirot finde Rosaleens første mand. Han forsvandt sporløst, men familien Cloade tror ikke på, at han er død. Og hvis han stadig lever, er Rosaleens ægteskab med Gordon ugyldigt. 
Poirot: David Suchet.
Adela Marchmont: Jenny Agutter.
Rowley Cloade: Patrick Baladi.
Instruktion: Andy Wilson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608014000 +0000" stop="20260608021000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608041500 +0000" stop="20260608045600 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskerne (2:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
Skipperen Geir drømmer om en ny båd og sælger sin båd Stording. En uventet forøgelse af kvoten gør alt usikkert, da han står uden hovedbåd før makrelsæsonen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608045600 +0000" stop="20260608050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608050000 +0000" stop="20260608051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608051000 +0000" stop="20260608063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608063000 +0000" stop="20260608065000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jorden kalder: Problemet med plastik?</title>
    <desc>Sorterer du dit skrald? Eller hvad gør du med al den plastik, som du slæber hjem fra supermarkedet? Thøger Kirk følger plastikskraldets rejse hjemme fra sin egen skraldespand og hele vejen til endestationen. For nytter det egentligt noget at vi står og sorterer hjemme i køkkenet med flere forskellige skraldespande?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608065000 +0000" stop="20260608074000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (7:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
54-årige Doug har en forkærlighed for tikikrus og pølser på hjul.  Men hans forlovede Stephanie vil ikke giftes eller flytte ind, før han får ryddet op i sin ekstreme samling og sin døde ekskones ting. Dødsoprydderne hjælper ham med at få styr på rodet i hans hjerte såvel som i hans hjem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608074000 +0000" stop="20260608083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre (1:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2024.
(The Hardacres)
Familien Hardacre bor i en lille nordengelsk fiskerby i 1890'erne. Efter en ulykke mister den lille arbejderklassefamilie sine job. Stillet over for dyb armod kommer hustruen Mary på en ny forretningside. En ide, der gør familien rige hinsides deres vildeste drømme. De flytter ind på et stort gods, og pludselig må de til at vænne sig til livet i de højere samfundslag...</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608083000 +0000" stop="20260608091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (10:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peter kigger på et fire uger gammelt lam, der ikke har det så godt. Men måske ligger løsningen lige for i klinikkens køkken. Julian undersøger labradorhunden Poppy, der er blevet sparket af en hest og måske har kraniebrud. Matt og Dave besøger en skole for at fortælle om livet som dyrlæge - og de har taget et par kæledyr med. Babylamaen Melvin på tre uger har brok, som kan være dødeligt. Men selv med brok er Melvin ikke så let at fange.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608091500 +0000" stop="20260608100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (4:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608100000 +0000" stop="20260608101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608101500 +0000" stop="20260608104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Stormsikring og indianerbananer</title>
    <desc>Den første efterårsstorm er bebudet, så Frank får travlt med at sure alle Kastaniegaardens stilladser fast. Selvom Frank ikke er vild med plastik, så er det godt til ukrudtsbekæmpelse og det sparer diesel og plov. Kinakålene bliver bundet op, og så vil Frank forsøge sig med at plante indianerbananer.
Et gammel termovindue får nyt liv. OBS: Termoruder fra før 1977 kan indeholde PCB, så de bør ikke benyttes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608104500 +0000" stop="20260608113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en springbuk i Namibia (3:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Jørgen og Nikolaj er draget til Namibia i Afrika. De to kammesjukker vil have ram på en springbuk. Men jagten viser sig at være en stor udfordring, for Namibia byder både på slanger, skorpioner og 40 graders varme. Men Jørgen har grund til at være tryg. For det er ikke uden grund, at Nikolaj, med alle sine år i Afrika, kalder sig den hvide afrikaner.
Sendt første gang 09.02.2015</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608113000 +0000" stop="20260608121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (8)</title>
    <desc>I aften tager Hammerslag et kig på priserne i det midtjyske industrimekka; Brande. Vi starter på syvende etage i en nyopført ejendom, der blandt andet er bygget for at lokke pendlerne til. 
Ikke kun for at arbejde, men også for at bo i byen. Derefter tager vi mod mere landlige omgivelse og gætter prisen på en flot ejendom i Nebel. Tilbage i Brande skal vi se på et af byens mest attraktive villakvarterer, hvor en ny arkitekttegnet ejendom venter mæglerne. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608121500 +0000" stop="20260608124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2025 - Bedstemor på dybt vand</title>
    <desc>Hvem er den bedstemor, som har våddragter til ALLE børnebørnene og tager halvdelen af dem med på ferie helt selv? Og som har dykkercertifikat og båd? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glas Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne sig frem til, når Kender Du Typen? nyder udsigten i Kirke Hyllinge. 
Vært: Nola Grace Gaardmand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608124500 +0000" stop="20260608142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Katten i dueslaget</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Cat Among The Pigeons)
Spionage, revolution og kostbare juveler. Det er nogle af ingredienserne i Hercule Poirots seneste sag. Nogen er begyndt at myrde lærerne på en lille engelsk skole. Poirot forsøger at opklare sagen, der har tråde tilbage til en blodig revolution i det arabiske land Ramat.
Poirot: David Suchet.
Miss Bulstrode: Harriet Walter.
Ann Shapland: Natasha Little.
Instruktion: James Kent.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608142000 +0000" stop="20260608151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (6:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608151500 +0000" stop="20260608153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608153000 +0000" stop="20260608160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608160000 +0000" stop="20260608163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Det kan være lidt af et lotteri, når Lasse Franck og Sofie Frøkjær Justesen køber et dødsbo. Og svært at vide, om det er en nitte - eller den helt store gevinst. Katrine Martensen-Larsen leder efter de perfekte køkken-rekvisitter til en reklamefotosession. Og Rikke Fog har skiftet gummistøvler ud med de høje hæle, og de udendørs markeder ud med et lidt finere - og dyrere - indendørs antikmarked i Sønderjylland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608163000 +0000" stop="20260608165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608165000 +0000" stop="20260608170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608170000 +0000" stop="20260608180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608180000 +0000" stop="20260608190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Knud Rasmussen - den store fortryller</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2017
"Den Store Fortyller" er den personlige historie om en af Danmarks store helte - Knud Rasmussen. Med livet som indsats, står han gennem tre årtier i spidsen for adskillige polarekspeditioner og sætter Danmark på verdenskortet som polarforskernation. 
Men verdensberømmelsen har også en pris og den betaler hustruen og de tre børn, der ofte i årevis må undvære far og ægtemand. 
Dronning Margrethe og Kronprins Frederik fortæller om Knud Rasmussens betydning for Danmark og Grønland, og Knud Rasmussens børnebørn deler familiens historie om den karismatiske polarrejsende og forfatter, der blot blev 54 år gammel.
I programmet indgår gamle filmklip med Knud Rasmussen samt fotos og dagbøger, der ikke tidligere har været offentliggjort.
Sendt første gang 05.03.2017</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608190000 +0000" stop="20260608192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608192500 +0000" stop="20260608201000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Gaden i Grenaa (3:4) Det svære valg</title>
    <desc>Der er folketingsvalg i Danmark. Mens resten af landet diskuterer velfærd og fremtid, vågner beboerne i Fredensgade hver dag op til valg, der rækker langt ud over stemmeboksen.
Anders Agger følger Torben, når han sætter sit kryds. Andre har for længst mistet overblikket over både kalenderen og systemet.
I Fredensgade ved de godt, at de koster samfundet mange penge. Men de ved også, hvad det koster at blive glemt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608201000 +0000" stop="20260608211000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Capture (1:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2019.
Billeder lyver aldrig. Eller gør de? Det er spørgsmålet for den unge efterforsker Rachel Carey, der kastes ud i en gådefuld sag. Soldaten Shaun Emery bliver beskyldt for en forbrydelse, som han nægter at have begået. Men overvågningsbilleder fra gerningsstedet peger entydigt på, at han er den skyldige. Hvad er sandheden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608211000 +0000" stop="20260608221000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Harald og Sonja (4:4)</title>
    <desc>Norsk dramaserie baseret på virkelige hændelser.
(Harald og Sonja)
Kong Olav må for første gang spørge en splittet regering om råd. Store dele af den norske befolkning ønsker, at Harald og Sonja gifter sig. Regeringen gør, hvad den kan for at undgå at svare kongen. Harald føler, at han bryder loven. Sonja ønsker at følge sit hjerte, men ved, at det kan skabe ubalance i samfundet. Kong Olav må træffe et svært valg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608221000 +0000" stop="20260608224000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (1:18)</title>
    <desc>De to Hollywood-stjerner Ryan Reynolds og Rob McElhenney køber den gamle walisiske fodboldklub Wrexham, som spiller i den femtebedste engelske fodboldrække. Målet er at forvandle klubben til en ægte succeshistorie. Men de to kendisejere har ingen erfaring med fodbold og har heller aldrig arbejdet sammen før.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608224000 +0000" stop="20260608230500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (2:18)</title>
    <desc>Fodboldklubben Wrexham kæmper for at kvalificere sig til slutspillet, mens deres nye ejere i raketfart forsøger at lære alle aspekter af en sportsgren og en branche, de intet kender til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608230500 +0000" stop="20260608235000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stella Blómkvist II: Mordet på Nationalhistorisk Museum (1:2)</title>
    <desc>Islandsk krimiserie fra 2021.
Stella bliver hyret til at forsvare en ung palæstinensisk asylansøger, som er mistænkt for mordet på en israelsk diplomat. Hun finder ud af, at tilståelsen blev givet under tvang - og at offeret havde forbindelse til Mossad, den israelske efterretningstjeneste...</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608235000 +0000" stop="20260609012500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Dommen er afsagt</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Mrs McGinty's Dead)
Hercule Poirot står over for sin hidtil sværeste sag, da han forsøger at bevise, at en morddømt mand er uskyldig. Mrs McGinty er blevet dræbt af et voldsomt slag, og hendes logerende, James Bentley, bliver dømt til døden for mordet. Kommissær Spence synes imidlertid, at der er noget, der ikke stemmer, og han beder sin belgiske detektiv-ven undersøge sagen. 
Poirot: David Suchet.
James Bentley: Joe Absolom.
Ariadne Oliver: Zoë Wanamaker.
Instruktion: Ashley Pearce.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609012500 +0000" stop="20260609021000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (4:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609021000 +0000" stop="20260609025000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (6:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Ingen tror, at nogen har lyst til at overtage savværket oppe på bjerg-heden. Men Inger Marie Dyrskog har en hemmelig plan. Hun skal bare finde en mand først.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609025000 +0000" stop="20260609032000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609042000 +0000" stop="20260609050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskerne (3:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
Da et risikabelt kast går galt, revner nettet, og makrelsæsonen kommer i fara for Jarand. Nogle kilometer borte haler Geir storfangsten ind.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609050000 +0000" stop="20260609051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609051000 +0000" stop="20260609063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609063000 +0000" stop="20260609072500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.83.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609072500 +0000" stop="20260609074000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Grøntsagsfjernsyn - En bitter og overset sag</title>
    <desc>Den ligger der hele året, julesalaten. Men det er kun til jul, vi for alvor spiser den. Og det er en stor fejl, mener Abi og Knoll. Faktisk hedder julesalaten også endive. Og alene det navneskifte får jo en til at forstå, at salaten kan spises på andre tidspunkter af året. For eksempel kan man jo smække en endivietærte sammen.  Den er hurtig at tilberede og vil imponere dine gæster. Den er nem og lækker og kan passe ind i ethvert måltid.
En grøntsag - tre forskellige retter. Der er ild i køkkenet, når de to grøntsagskokke Abi og Knoll svinger potter og pander i det meget farverige køkken. På fuldstændig uperfekt vis tilbereder de to kokke fuldstændig perfekte retter kun med grøntsager.  
Opskrifter kan findes på www.dr.dk/mad/opskrift/</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609074000 +0000" stop="20260609083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre (2:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2024.
(The Hardacres)
Livet på et stort gods kræver tilvænning. Og familien Hardacre har ingen anelse om, hvor de skal begynde. Mary har ingen ide om, hvordan man bestyrer et stort hus. Og Sam kan ikke forestille sig, hvordan et liv i lediggang ser ud. Snart møder familien deres aristokratiske naboer. Mary holder sit første middagsselskab. De fornemme gæster er fulde af spørgsmål, og deres mistænksomhed gør Mary usikker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609083000 +0000" stop="20260609091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (11:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Julian hjælper sin tidligere kollega Katy, hvis nybagte moderfår har fået en alvorlig øjenbetændelse. En af Peters ældste kunder, Margaret, kommer ind med den drægtige hund Maisi. Peter opdager, at han skal handle hurtigt for at få hvalpene ud. Hesten Ludo har en knude, der ikke har reageret på behandling. Shona bliver nødt til at undersøge ham kirurgisk. Og så skal Peter til 70-års fødselsdag hos Jean på hendes gård.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609091000 +0000" stop="20260609100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (5:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609100000 +0000" stop="20260609101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609101500 +0000" stop="20260609104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Peber og rådne vinduer</title>
    <desc>Hesten Pilippa er begyndt at bide i låger og hegn, og Frank giver træværket en tur med peberkværnen for at få hende til at holde op. Hvad fatter gør er altid det rigtige ifølge H.C Andersen, men i stedet for en poser rådne æbler, så kommer Frank hjem med en vognfuld rådne vinduer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609104500 +0000" stop="20260609113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en tigerfisk i Namibia (4:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Jørgen og Nikolaj fortsætter eventyret i Namibia i Afrika. Denne gang er de på jagt efter en af verdens stærkeste og mest aggressive fisk - tigerfisken. De to venner slår lejr midt i Namibias største vådområde Okavango med flodheste og krokodiller som nærmeste naboer. Og det viser sig, at kun ved samarbejde og godt kammeratskab har de to venner en chance for at få fisk på krogen.
Sendt første gang 23.02.2015</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609113000 +0000" stop="20260609121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (9)</title>
    <desc>Hammerslag er taget til H.C. Andersens fødeby, Odense, for at kigge på Danmarks tredje største bys boomende boligmarked. I Odense er der nemlig fuld sving i kranerne og bulldozerne, og det samme er der i boligmarkedet, hvor nye kvarterer skyder op i gamle industrikvarterer og på havnen. Hold Øst og Vest skal finde prisen på et splinternyt rækkehus, en skøn lejlighed, der har fået en bedre beliggenhed på grund af alle de ting, der sker i byen, og til sidst skal holdene gætte prisen på en luksus studiebolig på havnen.  
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609121500 +0000" stop="20260609124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2025 - Swiftie med hang til powernap</title>
    <desc>Hvem er det, der har evnen til at snuppe en powernap hvor som helst? Som er kæmpe fan af Taylor Swift og får hjælp af naboen til at samle en ny grill? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en familievenlig villa på Amager med hul i hækken.  
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609124500 +0000" stop="20260609142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Den tredje pige</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Third Girl)
Den unge Norma Restarick fortæller Poirot, at hun tror, at hun er kommet til at slå nogen ihjel. Snart findes hendes gamle barnepige da også død, men er det virkelig Norma, der har dræbt hende? Sammen forsøger Poirot og hans veninde, krimiforfatteren Ariadne Oliver, at finde svaret.
Poirot: David Suchet.
Ariadne Oliver: Zoë Wanamaker.
Norma Restarick: Jemima Rooper.
Instruktion: Dan Reed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609142000 +0000" stop="20260609151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (7:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609151500 +0000" stop="20260609153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609153000 +0000" stop="20260609160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609160000 +0000" stop="20260609163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Søren Falk bruger ofte stor kreativitet og alternative remedier, når han vil skabe blikfang til sin marskandiser-butik. Og han har en særlig plan for fire nyindkøbte mannequin-ben.  Der er Bjørn Wiinblad i lange baner i det nordsjællandske private hjem, hvor Margit og Jesper Damgaard-Lauritsen håber at kunne købe interiør og kunstgenstande. Og så føler Sussie Vig sig næsten hensat til et rent rekvisit-paradis på et gammelt loft i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609163000 +0000" stop="20260609164500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609164500 +0000" stop="20260609174500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>VM-kvalifikation (k): Serbien - Danmark, direkte</title>
    <desc>Så er vi nået til den sidste gruppekamp i kvindelandsholdets VM-kvalifikation. I aften gælder det Serbien på udebane. Ud over Danmark og Serbien består gruppen af Sverige og Italien. Det hold, der ligger nummer et efter aftenens kampe, er kvalificeret direkte til VM-slutrunden i Brasilien næste år. De øvrige tre hold skal gennem playoffkampe til efteråret, før VM-skæbnen er endeligt afgjort.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609174500 +0000" stop="20260609191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>VM-kvalifikation (k): Serbien - Danmark, direkte</title>
    <desc>Så er vi nået til den sidste gruppekamp i kvindelandsholdets VM-kvalifikation. I aften gælder det Serbien på udebane. Ud over Danmark og Serbien består gruppen af Sverige og Italien. Det hold, der ligger nummer et efter aftenens kampe, er kvalificeret direkte til VM-slutrunden i Brasilien næste år. De øvrige tre hold skal gennem playoffkampe til efteråret, før VM-skæbnen er endeligt afgjort.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609191500 +0000" stop="20260609194000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609194000 +0000" stop="20260609204000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mysteriet om menopausen</title>
    <desc>Da instruktør Louise Unmack Kjeldsen rammes af søvnløshed, hjernetåge og depression, opdager hun, at hendes krise deles af millioner af kvinder verden over. Hun rejser ud for at forstå de hormonelle forandringer i overgangsalderen, der påvirker kvinders mentale sundhed, arbejdsliv og identitet - og for at finde ud af, hvorfor vi stadig ved så lidt om den dramatiske livsfase, som en stor del af befolkningen gennemlever. Dansk dokumentar fra 2026.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609204000 +0000" stop="20260609210500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Forfulgt (3:4) "The game is begun"</title>
    <desc>Emilie føler sig forfulgt ude i en hundeskov og ringer efter hjælp hos politiet. Og Klaras håb om at slippe for den digitale forfølgelse smuldrer, da en ny besked tikker ind med ordene: "the game is begun".</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609210500 +0000" stop="20260609215000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Ond vilje (1:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2021.
Wisting og hans team besigtiger et gerningssted sammen med seriemorderen Tom Kerr. Men besigtigelsen går frygtelig galt. Kerr har planlagt et flugtforsøg, og to betjente bliver alvorligt såret, da en bombe pludselig springer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609215000 +0000" stop="20260609224000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Ond vilje (2:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2021.
Wisting forsøger at samle sit hold efter tragedien, som har ramt dem. I sin jagt på seriemorderen Tom Kerrs mystiske medhjælper tvinges han til at samarbejde med efterforskeren Stiller fra det nationale kriminalpoliti.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609223500 +0000" stop="20260609230000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (3:18)</title>
    <desc>Der er kun få uger til sæsonstart. Rob McElhenney og Ryan Reynolds forsøger at overbevise både spillere og chefer om at satse på Wrexham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609230000 +0000" stop="20260609234500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stella Blómkvist II: Mordet på Nationalhistorisk Museum (2:2)</title>
    <desc>Islandsk krimiserie fra 2021.
Politiet sætter hindringer i vejen for Stellas efterforskning. Og Mossadagenter begynder at chikanere hende. Stella er tvunget til at tage sagen i egen hånd, og hun kaster sig ud i et kapløb med tiden for at opklare mordmysteriet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609234500 +0000" stop="20260610004500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Capture (1:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2019.
Billeder lyver aldrig. Eller gør de? Det er spørgsmålet for den unge efterforsker Rachel Carey, der kastes ud i en gådefuld sag. Soldaten Shaun Emery bliver beskyldt for en forbrydelse, som han nægter at have begået. Men overvågningsbilleder fra gerningsstedet peger entydigt på, at han er den skyldige. Hvad er sandheden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610004500 +0000" stop="20260610022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Katten i dueslaget</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Cat Among The Pigeons)
Spionage, revolution og kostbare juveler. Det er nogle af ingredienserne i Hercule Poirots seneste sag. Nogen er begyndt at myrde lærerne på en lille engelsk skole. Poirot forsøger at opklare sagen, der har tråde tilbage til en blodig revolution i det arabiske land Ramat.
Poirot: David Suchet.
Miss Bulstrode: Harriet Walter.
Ann Shapland: Natasha Little.
Instruktion: James Kent.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610022000 +0000" stop="20260610030500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (5:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610030000 +0000" stop="20260610031500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610042000 +0000" stop="20260610050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskerne (4:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
En intens makrelsæson nærmer sig sin afslutning, og Geir og Jarand slider for at nå deres mål. Efter flere uger hjemmefra vokser savnet efter kærester og børn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610050000 +0000" stop="20260610051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610051500 +0000" stop="20260610063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610063000 +0000" stop="20260610070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jorden kalder: Vejle mod vandet</title>
    <desc>De seneste år har Vejle midtby været ramt af gentagne oversvømmelser. Og fremtiden ser ikke mindre våd ud. Byen er nemlig en af de 51 kommuner i Danmark, som vurderes at have områder i fare for oversvømmelser. Men i Vejle vil man ikke have en høj mur ud mod fjorden. I april gik man derfor i gang med at bygge modellen til en unik, ny klimaløsning i Vejle Fjord. Jorden kalder følger byggeriet for at finde ud af, hvordan vores byer beskytter sig bedst mod vandet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610070000 +0000" stop="20260610080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mysteriet om menopausen</title>
    <desc>Da instruktør Louise Unmack Kjeldsen rammes af søvnløshed, hjernetåge og depression, opdager hun, at hendes krise deles af millioner af kvinder verden over. Hun rejser ud for at forstå de hormonelle forandringer i overgangsalderen, der påvirker kvinders mentale sundhed, arbejdsliv og identitet - og for at finde ud af, hvorfor vi stadig ved så lidt om den dramatiske livsfase, som en stor del af befolkningen gennemlever. Dansk dokumentar fra 2026.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610080000 +0000" stop="20260610083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien (8:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Julen nærmer sig, og huset skal være klart. Konservatoren Massimo restaurerer væggene, mens familien tager til Palermo for at gøre fund til indretningen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610083000 +0000" stop="20260610091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (12:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Julian har klinikken i Wetherby, og gør klar til at åbne endnu en klinik nær Sutton Bank: Thirsk Veterinary Centre. Peter skynder sig ind til klinikken i Kirbymoorside, hvor et får skal læmme, men har problemer. På dyrehospitalet i Huddersfield ankommer katten Poppy, der har brækket benet. Men operationen er risikofyldt. Og en søndag morgen, hvor ingen af dem er på vagt, mødes seks Yorkshire-dyrlæger og nogle hunde til en usædvanlig udflugt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610091500 +0000" stop="20260610100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (6:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610100000 +0000" stop="20260610101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610101500 +0000" stop="20260610104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Julemirakel og Pay back</title>
    <desc>Så blev det endelig jul på Kastaniegaarden og den gås, som har terroriseret alle, skal slagtes og plukkes. Den gamle Singer symaskine skal repareres, og får en fremtrædende plads i jule værkstedet. Til Franks store overraskelse sker der et julemirakel: Koen Anna nedkommer med en velskabt julekalv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610104500 +0000" stop="20260610113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en pigrokke i Florida (5:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Jørgen og Nikolai er draget til Florida i USA. Her skal de prøve kræfter med en af havets mere ubeskrevne delikatesser - pigrokken. Men stærk strøm kan gøre fiskeriet vanskeligt. Så vil det mon lykkes Jørgen og Nikolaj at sætte tænderne i en pigrokke, eller skal Nikolaj kaste sine kulinariske evner på alternativet, som denne gang er en amerikansk pungrotte.
Sendt første gnag 02.03.2015</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610113000 +0000" stop="20260610121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (10)</title>
    <desc>Der er dømt idyl for alle pengene, når Hammerslag i aften tager på øhop i det Sydfynske øhav. For første gang i Hammerslags historie besøger vi den lillebitte ø Birkholm, der ligger lige midt i det Sydfynske øhav. Her venter der mæglerne en noget speciel opgave, for hvad koster det mon at eje 13% af øens areal? 
Hold Øst og Vest skal også gætte prisen på et lille sommerhus med en usædvanlig god udsigt på Thurø, og så skal mæglerne selvfølgelig til Langeland, hvor man også godt kan være med på blændende badevand, udsøgt udsigt og gode priser.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610121500 +0000" stop="20260610124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med havarti og højt til loftet</title>
    <desc>Hvem er det, der spiser flødehavarti og varm leverpostej hver lørdag? Og som hverken kan betale en regning eller lave mad, men til gengæld har et helt andet særligt talent? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en hovedperson, der bor i hjertet af Vejle i en luksuriøs lejlighed med skyhøje lofter og paneler.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610124500 +0000" stop="20260610141500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Stævnemøde med døden</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Appointment With Death)
Den excentriske arkæolog Lord Boynton leder efter Johannes Døberens hoved i Syrien. Den lige så excentriske detektiv Hercule Poirot følger gravearbejdet med stor interesse, men snart må den lille opdager selv i arbejdstøjet. Lord Boyntons hustru bliver nemlig myrdet, og hun var en bestemt dame med mange fjender, så der er ikke ligefrem mangel på mistænkte.
Poirot: David Suchet.
Lord Boynton: Tim Curry.
Dr. Gerard: John Hannah.
Instruktion: Ashley Pearce.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610141500 +0000" stop="20260610151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (8:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610151500 +0000" stop="20260610153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610153000 +0000" stop="20260610160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610160000 +0000" stop="20260610163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610163000 +0000" stop="20260610165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610165000 +0000" stop="20260610170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610170000 +0000" stop="20260610180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610180000 +0000" stop="20260610183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (6:6) Vi er ikke kommet sovende til det</title>
    <desc>De tre par er nået til vejs ende og det skal fejres! Alle par har været gennem en mindre makeover, som slår benene væk under både Suzy, Frej og ikke mindst deres partnere. Men for at nå dertil, har parrene sluttet forløbet hos læge Pia Norup, hvor det viser sig, om parrene er lykkedes med at tabe sig og forbedre deres generelle sundhed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610183000 +0000" stop="20260610190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Satans mor</title>
    <desc>Mens politiet jagter en gerningsmand i Silkeborg, sendes bomberydderen Christopher ud til en adresse med mistanke om fremstilling af det farlige sprængstof "Satans mor". Samtidig må Jens og Hanne begge iføre sig bombedragten efter fund af eksplosiv kemi. I Kjellerup må EOD også i arbejdstøjet, da en tidligere dømt muligvis kommer til at tale over sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610190000 +0000" stop="20260610192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610192500 +0000" stop="20260610200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigsplan Europa (1:2) - Østfronten</title>
    <desc>Er vi tæt på krig med Rusland? 
I et hemmeligt kontrolrum et sted i det østlige Europa forbereder den danske generalmajor Brian Nissen sig på en mulig storkrig. Samtidig beslutter en gruppe undersøgende journalister sig for at kaste lys over Putins planer. Et dokument, der beskriver kommende russiske militæroperationer rettet mod Europa, sætter jagten i gang.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610200500 +0000" stop="20260610204500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Folkedomstolen: "Du kunne bare ha' brugt kondom"</title>
    <desc>I sin autofiktive roman Fædreland skriver en forfatter, at hans eks gjorde ham til far mod hans vilje - og bruger både hende og deres søn i fortællingen. Hun siger, han udstiller dem for at fremme sin karriere. Han siger, at ufrivilligt faderskab er en overset uretfærdighed, og at han blot fortæller sin sandhed.
Nu skal juryen afgøre: Er han et offer for et system uden valg - eller gør han sin egen familie til brikker i sit eget spil?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610204500 +0000" stop="20260610221500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Levende begravet</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2009.
(Beck - Levande begravd)
En trækiste findes nedgravet i en sandkasse på en legeplads. I kisten ligger der en kendt anklager - død efter at være blevet levende begravet. Sporene fører Beck til en rockerbande, hvis leder netop er blevet løsladt fra fængslet. Men da også rockerbossen findes myrdet, må Beck erkende, at sagen er mere uhyggelig end først antaget - der er en sadistisk seriemorder på spil i Stockholm.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Oskar Bergman: Måns Nathanaelson.
Instruktion: Harald Hamrell.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610221500 +0000" stop="20260610224000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (4:18)</title>
    <desc>Det er tid til Wrexhams første hjemmekamp i sæsonen og i en ny æra - uanset om Rob McElhenney og Ryan Reynolds er klar eller ej.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610224000 +0000" stop="20260610224500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610224500 +0000" stop="20260610233000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Gaden i Grenaa (3:4) Det svære valg</title>
    <desc>Der er folketingsvalg i Danmark. Mens resten af landet diskuterer velfærd og fremtid, vågner beboerne i Fredensgade hver dag op til valg, der rækker langt ud over stemmeboksen.
Anders Agger følger Torben, når han sætter sit kryds. Andre har for længst mistet overblikket over både kalenderen og systemet.
I Fredensgade ved de godt, at de koster samfundet mange penge. Men de ved også, hvad det koster at blive glemt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610233000 +0000" stop="20260611011500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Bank Job</title>
    <desc>Britisk thriller fra 2008.
Bilforhandleren Terry har pengeproblemer. Så han er ikke sen til at sige ja, da en gammel flamme dukker op med et forslag, der kan gøre ham rig i en ruf. Terry skal grave sig ind i en bank og tømme en stribe bokse for en formue i kontanter og juveler. En tilsyneladende simpel plan, som dog ikke er helt så ligetil, som Terry tror.
Medvirkende: Jason Statham, Saffron Burrows, Stephen Campbell Moore m.fl.
Instruktion: Roger Donaldson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611011500 +0000" stop="20260611020000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (6:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611020000 +0000" stop="20260611024500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (1:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Drømmer du om at bo nær naturen under enklere kår? Her møder du mennesker, som gør netop det. Ben har genopbygget en norsk ødegård på en stejl bjergskråning. Han længes efter kærligheden. Pludselig oplever han den, men fra hele andre kanter, og på helt andre måder, end han havde forestillet sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611024500 +0000" stop="20260611032000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611042000 +0000" stop="20260611050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskerne (5:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
Efterårsmørket betyder lysfiskeri for Geir og Jarand. Men en ung fisker, Anders, har overtaget Geirs gamle båd og bliver en ny konkurrent i fjorden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611050000 +0000" stop="20260611051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611051500 +0000" stop="20260611063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611063000 +0000" stop="20260611070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611070000 +0000" stop="20260611075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611075500 +0000" stop="20260611082500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (1:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Januar 2020. Det svenske par Bill og Marie har forvandlet det forfaldne Palazzo Cirillo i byen Termini Imerese på Sicilien til deres nye sommerhjem. Nu står den vildtvoksende have for tur. Målet er at lave haven om til en herlig middelhavsoase. Men først må de hyre en lokal arkitekt, som kan hjælpe dem med at få deres havedrøm til at blive til virkelighed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611083000 +0000" stop="20260611091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIV (1:10)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Et ungfår, som har læmmeproblemer. En ko, der ikke vil spise og har tabt sig 100 kilo. Og en drægtige bassethund, der ikke går i fødsel. Dyrlægerne i Yorkshire har nok at se til. Vil en mavedrejning hjælpe koen? Kan et kejsersnit redde fåret og hendes tre præmature lam? Og hvordan går det med at forløse bassethundens hvalpe?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611091500 +0000" stop="20260611100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (7:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611100000 +0000" stop="20260611101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611101500 +0000" stop="20260611104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Skurvogn og søde kartofler</title>
    <desc>Den gamle skurvogn skal have nyt hjem, og det giver Frank nye muligheder og en langt bedre udsigt fra Kastaniegaarden. Der skal tages rødbeder op inden frosten, men udbyttet er desværre ynkeligt - til gengæld er de søde kartofler kæmpestore.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611104500 +0000" stop="20260611113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en alligator i Florida (6:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Jørgen og Nikolaj fortsætter deres rejse i Florida i USA. Med armbrøst og lygter skal de i nattens mulm og mørke fra båd prøve at nakke en alligator. Men det er ikke uden risiko. Alligatorer er stærke dyr, og de største kan veje op til 350 kg. Nikolaj ser frem til at skulle lave alligatormørbrad. Så han er meget opsat på ikke at skulle tilberede den alternative menu, som denne gang består af bæltedyr.
Sendt første gang 09.03.15</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611113000 +0000" stop="20260611121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (11)</title>
    <desc>Hammerslag slår i aften dørene op til tre boliger i Østjylland, der allesammen på den ene eller anden måde appellerer til førstegangskøberne. 
Vi starter med en charmerende gammel lejlighed, der ligger lige i hjertet af et af Aarhus' mest populære kvarterer, nemlig Frederiksbjerg. Området er et sandt mekka af alt det, førstegangskøberen elsker ved at bo i byen. Derefter står den på klassisk rækkehus i et forstadskvarter til Aarhus, og vi slutter af med en arkitekttegnet familievilla i satellitbyen Hornslet, der ligger en kort køretur fra Smilets By.     
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611121500 +0000" stop="20260611124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med slips og skub-op-is</title>
    <desc>Hvem er det, der spiser to is om dagen og gerne går med umoderne slips? Og som ikke bare drømmer om at få høns, men chamois farvede paduanere? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? tager langt ud på landet i Sønderjylland.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611124500 +0000" stop="20260611141500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Viseren peger på mord</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2009.
(Agatha Christie's Poirot: The Clocks)
Hercule Poirot tager en tur til kystbyen Dover for at hjælpe løjtnant Colin Race med at opklare knivdrabet på en midaldrende mand. Sporene synes at pege på den unge Sheila Webb, men er hun virkelig skyldig? Og har sagen mon forbindelse til den nylige afsløring af en tysk muldvarp i den britiske flåde?
Poirot: David Suchet.
Colin Race: Tom Burke.
Sheila Webb: Jaime Winstone.
Instruktion: Charles Palmer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611141500 +0000" stop="20260611151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA Live fra Folkemødet</title>
    <desc>TVA Live giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Bliv inspireret, klogere og godt underholdt, når Ulla Essendrop guider dig gennem brændende aktuelle emner med de bedste gæster på DR's scene i Allinge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611151500 +0000" stop="20260611153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611153000 +0000" stop="20260611160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611160000 +0000" stop="20260611163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611163000 +0000" stop="20260611165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611165000 +0000" stop="20260611170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611170000 +0000" stop="20260611180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611180000 +0000" stop="20260611183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Galopbanens hemmeligheder (2:4) - Er vores heste dopede?</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2026. 
Hesteejeren Flemming Salomonsen fra Nordjylland får overrakt nyheden om, at han muligvis er involveret i potentielle dopingsager. Han reagerer straks ved at forsøge at konfrontere sin træner, "Dronningen af Klampenborg". Den samme træner optræder på en skjult optagelse, der ifølge eksperter viser problematisk tilgang til medicinering. Træneren afviser det meste af dopinganklagen og vil ikke forholde sig til den skjulte optagelse. Formanden for Dansk Galop bliver præsenteret for billeder, der viser, at en hest bliver pisket under træning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611183000 +0000" stop="20260611190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Stephanie Surrugue</title>
    <desc>Journalist og vært Stephanie Surrugue har dækket verdenshistorien gennem mere end 25 år - men hvad kender hun til sin egen historie? Det vækker stærke følelser, når hun får kendskab til sine ukendte franske rødder og opdager, hvor hun måske har sit store mod fra.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611190000 +0000" stop="20260611192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611192500 +0000" stop="20260611202500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Debatten fra Folkemødet</title>
    <desc>Danmarks stærkeste stemmer diskuterer tidens sværeste beslutninger. Hver torsdag direkte fra DR Byen. Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611202500 +0000" stop="20260611211000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gone (3:6)</title>
    <desc>Britisk krimidramaserie fra 2026.
Annie afhører et nyt vidne. Eller er han snarere en mistænkt? Mens politiet gennemsøger Michael og Sarahs hus, viser det sig, at Sarah havde hemmeligheder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611211000 +0000" stop="20260611220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gone (4:6)</title>
    <desc>Britisk krimidramaserie fra 2026.
Nu er der to hovedmistænkte i sagen. Begge må forsøge at redegøre for deres færden i dagene omkring Sarah forsvinden. Annies bånd til Michael bliver stærkere, men fortæller han hele sandheden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611220000 +0000" stop="20260611222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (5:18)</title>
    <desc>Ryan Reynolds og Rob McElhenney får en vigtig aftale i hus, mens Wrexhams målmænd og fans har nogle hårde opgør i vente.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611222500 +0000" stop="20260612002500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>G.I. Jane</title>
    <desc>Amerikansk action-drama fra 1997 med Demi Moore og Viggo Mortensen. 
(G.I. Jane)
Løjtnant O'Neil har bittert indset, at hun som kvinde næppe nogensinde kommer i kamp. Det ændres dog, da hun i ligestillingens navn, bliver tilbudt at blive den første kvinde, der får uddannelsen som elitesoldat. O'Neil griber chancen for at gennemgå verdens hårdeste træningsprogram uden at vide, at der er kræfter, der vil gøre alt for at se hende fejle. 
Jordan O'Neil: Demi Moore.
John Urgayle: Viggo Mortensen.
Senator DeHaven: Anne Bancroft.
Royce: Jason Beghe.
Manuskript: David Twohy og Danielle Alexandra.
Instruktion: Ridley Scott.
Uegnet for børn.
Filmen vises i bredformat.</desc>
  </programme>
</tv>
