<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260503231500 +0000" stop="20260504001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (1:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Suzi Sanderson er en fræk 75-årig kvinde med smag for eventyr og mænd, men hvis hjem er fyldt med falliske souvenirs og ting fra hendes mange rejser. Hun har brug for hjælp til at komme af med nogle af alle minderne, så hun ikke behøver at leve i fortiden. Derfor træder et hold svenske dødsopryddere nu til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504001000 +0000" stop="20260504015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Fine sko med spænder</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
Hercule Poirot bryder sig ikke om sin tandlæge. Og han er ikke den eneste. For kort efter Poirot forlader hans stol, bliver tandlægen skudt. Men af hvem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504015000 +0000" stop="20260504022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jens og Isak på tynd is (3:5)</title>
    <desc>Isak trodser inuitternes advarsel og havner i et område med åbent hav og skrueis. Jens må vælge, om han skal følge efter sin ven og dermed udsætte sig selv og hundene for livsfare.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504041500 +0000" stop="20260504045400 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (6:7)</title>
    <desc>Vildmarksentusiasten Lars Monsen, hans lillebror Jan og deres ven Mattis sætter denne gang ud på en krævende ekspedition. De vil krydse Finnmark på tværs med hundeslæde. En tur på 400 kilometer, der går gennem skov og vejrbidte bjergstrækninger, før de når i mål i Alta. Men kun en af dem har erfaring med at køre hundeslæde, og der er meget at lære.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504045500 +0000" stop="20260504050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504050000 +0000" stop="20260504051000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Nedsmeltningen i Borgernes Parti er nu total. Formand og partistifter Lars Boje Mathiesen er nu Folketingets sidste tilbageværende medlem fra partiet. Det står klart efter, at partifællen Nadja Nathalie Isaksen har meddelt, at hun forlader Borgernes Parti for at blive løsgænger.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504051000 +0000" stop="20260504063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504063000 +0000" stop="20260504072000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (2:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
55-årige Shana har lungekræft i stadie fire. Det har spredt sig og er terminalt. Det er skræmmende og ensomt at have en dødsdom hængende over hovedet, derfor hjælper dødsoprydderne hende med at sortere i hendes ting og se frygten i øjnene, så hun kan få talt med sine venner om den sidste tid.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504072000 +0000" stop="20260504082000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Svenske drømmehaver (1:4)</title>
    <desc>Svensk haveserie fra 2023.
(Drömträdgården)
Hvordan ser din drømmehave ud? Romantisk og fuld af blomster eller streng og stenet? Vi følger en række svenskere, som virkeliggør deres hedeste havedrømme. Pernilla og Henrik vil forvandle deres lille gård i Skåne til et caribisk paradis med pool, udekøkken og en vibe af Vestindien. Og alt skal gå lynhurtigt, for om nogle måneder vil de gerne fejre deres tiende bryllupsdag - i den nye have.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504082000 +0000" stop="20260504091000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundeakademiet (7:8)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Dog Academy)
Den toårige shichon Archie er aggressiv over for fremmede og er begyndt at bide. Ejerne er desperate efter at stoppe hans terrorregime, før det bliver værre. Jack Russell-terrieren Dexter har ødelagt sin ejers hjem og er begyndt at tisse på hendes kat. Er det en for stor mundfuld for trænerne?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504091000 +0000" stop="20260504100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (6:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504100000 +0000" stop="20260504101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504101500 +0000" stop="20260504104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Efterbrænder og UFO squash</title>
    <desc>Frank trampetærsker årets høst af sennep og beskriver smagen som "næseefterbrændende". En høne skal flyttes fra værkstedet, hvor den har udruget kyllinger, og så er Frank begejstret over, at det for første gang siden han var 12 år gammel, er  lykkedes ham med at gro en UFOsquash.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2020.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504104500 +0000" stop="20260504111000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en and på Årø, 3. forsøg (6:8)</title>
    <desc>Sæson 2 (2011).
Det er blevet oktober, og andejagten er gået ind. To gange tidligere er det gået galt for Jørgen og Nikolaj, når de har forsøgt at få en and med hjem til gryderne. Derfor er de taget til Aarø i Sønderjylland, hvor himlen siges at blive sort af fugle. Og denne gang skal det bare lykkes, for hvis Jørgen rammer forbi, står der nemlig muldvarp på menuen.
Sendt første gang 11.12.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504111000 +0000" stop="20260504112000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - Miniature-lejr i Zambia</title>
    <desc>Et kort udklip fra Zambia. Bette Utzon og Jørgen Skouboe, har skabt en fuldstændig fed miniature-lejr hjemmefra, som drengene forsøger at kopiere i Zambia.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504112000 +0000" stop="20260504120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (5)</title>
    <desc>"Forstadsdrømme" lyder titlen på en sang af en vis pop-duo, som voksede op i Værløse uden for København. Det er da også meget passende her, aftenens udgave af Hammerslag starter. De to mæglerhold skal nemlig først forsøge at gætte prisen på et farverigt parcelhus med plads til pool-party, før turen går videre til en energivenlig lejlighed i etagebyggeriet Bolig+ i Søborg. Til sidst præsenteres de for lidt af en perle i Herstedøster ved Albertslund, hvor der er dømt landidyl med hest i baghaven blot 15 km fra Københavns Rådhusplads.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504120500 +0000" stop="20260504123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2023 - Med sømpistol og sportsvogn</title>
    <desc>Hvem er det, der har lavet spisestuen om til et legeland for børnene, og som elsker at rydde op? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger et par, der bor i en villa på 215 kvadratmeter midt i Aalborg.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504123500 +0000" stop="20260504132500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (31)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Eventyret ved den egyptiske kongegrav".
Den berømte arkæolog sir John Willard falder død om, få minutter efter han har åbnet den egyptiske farao Men-her-Ras grav. Snart begynder resten af ekspeditionens medlemmer også at falde døde om. Er de blevet ramt af en forbandelse? Poirot undersøger sagen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504132500 +0000" stop="20260504142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (32)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Underhunden".
Anden Verdenskrig lurer i horisonten, og forretningsmanden sir Rueben Astwell håber at profitere af krigen. Før det kommer så vidt, findes han dog myrdet i sit hjem. Poirot efterforsker sagen, og miss Lemons nye hobby - hypnose - kommer til uventet nytte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504142000 +0000" stop="20260504151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen V (5:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2016.
(Call the Midwife)
Poplar rammes af et udbrud af tyfus, og forsøget på at spore smittekilden truer med at splitte en familie. Samtidig havner søster Winfred i et dilemma, da hun forsøger at rådgive en lærerinde, der er blevet gravid med en gift mand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504151500 +0000" stop="20260504153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504153000 +0000" stop="20260504160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.65.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504160000 +0000" stop="20260504163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Verdenssituationen med Clement: Er demokratiet truet?</title>
    <desc>Er demokratiet på retræte, og er det i virkeligheden lande som Kina, der kommer til at forme vores fremtid?
Clement Kjersgaard spørger i sæsonafslutningen af Verdenssituationen den verdenskendte professor og politolog Francis Fukuyama og økonomen Jeffrey Sachs, der er professor ved Columbia University i New York.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504163000 +0000" stop="20260504165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504165000 +0000" stop="20260504170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504170000 +0000" stop="20260504180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.65.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504180000 +0000" stop="20260504183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2024 - Arkitekttegnede sommerhuse</title>
    <desc>Arkitekttegnede sommerhuse går som varmt brød i Ebeltoft. Vært, Sofie Østergaard, byder indenfor i to helt unikke sommerhuse tegnet af den Aarhusianske arkitektduo Friis og Moltke. Mira Lie Nielsen og Christian Torp Carlsen dyster mod Kristine Virén og Lars Lyng, når prisen skal gættes på et sommerhus på bare 56 kvadratmeter, der står helt originalt. Konkurrencen fortsætter i et renoveret sommerhus med respekt for de oprindelige detaljer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504183000 +0000" stop="20260504190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner: Rundtur i Usbekistan</title>
    <desc>Usbekistan byder på et sandt inferno af skøre og rørende oplevelser, når Jan og Morten tager dertil for at blive klogere på alt fra store miljøkatastrofer, tvivlsomme togture og fermenteret kamelmælk. Og så smager de tilmed på numsen af et råt fedthalefår, en sand delikatesse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504190000 +0000" stop="20260504192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504192500 +0000" stop="20260504202500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Velkommen til Pengeland (1:3) Oligarken og kunsthandleren</title>
    <desc>En russisk oligark og en schweizisk kunsthandler finder sammen i et lukket globalt pengesystem, hvor astronomiske formuer flyttes rundt og gemmes væk, langt fra offentlighedens søgelys.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504202500 +0000" stop="20260504211500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (2:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
Liz holder visse oplysninger for selv. Hun er nervøs for at kompromittere sig selv - men snart tvinges hun til at tage drastige skridt for at beskytte sagens yderst sårbare vidne. Samtidig kalder vicekriminalkommissærerne Wheatley og Kelman hele teamet til afhøring. Alle er under mistanke for at stå bag lækagen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504211500 +0000" stop="20260504221500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (5:7)</title>
    <desc>En storm rammer vildmarken, og deltagerne får travlt med at sikre deres shelters. Camilla fører protokol over sin afføring, mens Jesper vil brænde sin portal. Christian må ty til birkeblade, da fiskene svigter. Båden henter en deltager hjem. Men hvem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504221500 +0000" stop="20260504234500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Wales III (2)</title>
    <desc>Walisisk krimiserie fra 2016.
(Hinterland/Y gwyll)
Liget af en ung kvinde findes halvt nedgravet i en skov. Tom Mathias efterforsker sagen - men samtidig kommer den stædige kommissær selv under efterforskning. Ekspolitimanden Iwan Thomas bliver fundet død i slugten under Devil's Bridge. En højtstående politimand fra en anden station tilkaldes for at undersøge sagen - og Mathias havner i hans søgelys.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504234500 +0000" stop="20260505013000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Døden i skyerne</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
Ombord på middagsflyet fra Paris til London bliver der begået et udspekuleret mord. Poirot er blandt flyets passagerer - men uheldigvis sover han, da mordet bliver begået. Så det bliver et spørgsmål om ære for den lille detektiv at opklare mordet.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505013000 +0000" stop="20260505021500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (6:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505021500 +0000" stop="20260505024500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505042000 +0000" stop="20260505050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (7:7)</title>
    <desc>Der er hvide vidder så langt øjet rækker. Efter to uger på farten fortsætter de tre outdoor-venner jagten på godt fiskevand og bedre vejr. Og særligt én af dem sætter alt ind på at vinde fiskekonkurrencen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505050000 +0000" stop="20260505051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505051000 +0000" stop="20260505063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505063000 +0000" stop="20260505070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Tandemeventyret (2:4)</title>
    <desc>For de fleste bliver den stejle svævebane i Loen et længe ventet afbræk fra lange dage i cykelsadlen. Men Marita har højdeskræk, og for hende bliver turen en udfordring.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505070500 +0000" stop="20260505080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505080000 +0000" stop="20260505083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Afrikas nye køkken - Ghana (3:6)</title>
    <desc>En ny generation af afrikanske kokke er på vej frem.
Via maden vil de fortælle en anden historie om Afrika. Kokkene inspireres af kontinentets egne råvarer, rødder og madtraditioner, præcis som vi gjorde det i Norden, med det nye nordiske køkken.
I dette program rejser madhistorikeren Asmus Gamdrup Jensen til Ghana og møder Selassie Atadika, som er en af de kokke, der sætter en ny gastronomisk dagsorden for Afrika.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505082500 +0000" stop="20260505091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundeakademiet (8:8)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Dog Academy)
Pudlen Daisy ankommer til hundeakademiet, men kan knap nok se ud af øjnene, fordi hun ikke kan lide at blive børstet. Vil det lykkes at få hende til at stoppe med at bide og blive kæmmet? Yorkshire-terrieren Marley forguder sin ejer, men lider af separationsangst. Kan trænerne hjælpe hende?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505091500 +0000" stop="20260505100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (7:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505100000 +0000" stop="20260505101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505101500 +0000" stop="20260505104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Kastaniegaarden på Kajaktur</title>
    <desc>Selvom der er frisk luft og masser af plads på Kastaniegaarden, så synes Frank alligevel, at udelivet er blevet forsømt, så han tager på kajaktur med hele familien. Der skal laves årer i børnestørrelse, laves mad over bål og så viser Franks gode ven Svend , hvordan man kaster med harpun.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2020.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505104500 +0000" stop="20260505111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en hare på Lolland (7:8)</title>
    <desc>Sæson 2 (2011).
Det er sidst i oktober og efterår. Jørgen og Nikolaj er taget til Lolland for at nakke en hare. Øen er nemlig kendt for sin store bestand af harer - endda store harer. Men det er sidst på sæsonen, og Jørgen har medbragt en helt ny riffel, som han ikke har skudt med før!
Sendt første gang 18.12.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505111500 +0000" stop="20260505112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - Gnu og bier</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505112000 +0000" stop="20260505120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (6)</title>
    <desc>Kort afstand til centrum, en kilometer lang strandpark og et sammenhængende skov- og naturareal, der er 10 gange større end Central Park i New York. Det er noget af det, som gør Amager attraktivt for københavnerne - og det er også her, der skal gættes priser i aftenens udgave af Hammerslag. Vi starter med det billigste familiehus, som redaktionen har kunnet finde i Tårnby, før turen går ind mod byen til et topmoderne rækkehus på Islands Brygge . Og så slutter vi ved Amager Strand, hvor der skal sættes pris på en bungalow med havudsigt.         
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505120500 +0000" stop="20260505123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2023 - Med cirkusvogn og champagnesabel</title>
    <desc>Hvem er det, der har købt en cirkusvogn til et helt særligt formål? Og som holder store fester med stroboskoplys, diskokugle og røgmaskine? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en Gentofte-villa med Dyrehaven lige i baghaven.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505123500 +0000" stop="20260505133000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (33)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Gule iris".
Poirot får en gul iris med posten. Blomsten bringer den lille detektiv minder om et mord, som han blev forhindret i at opklare - på en kvinde ved navn Iris. Er den gule blomst en opfordring til Poirot om at genoptage sagen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505133000 +0000" stop="20260505142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (34)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Det forsvundne testamente".
Poirots gamle ven Andrew Marsh dør kort efter han har ændret sit testamente. Poirots næse lugter mord, og den lille detektivs mistanke bliver bekræftet, da testamentet pludselig forsvinder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505142000 +0000" stop="20260505151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen V (6:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2016.
(Call the Midwife)
Den moderne verden trænger sig ind på livet i Poplar. Søster Julienne er udlånt til et travlt hospital, og hun er imponeret over de medicinske fremskridt, hun er vidne til. Fremskridt, der redder mødre og nyfødtes liv. Men en traumatisk fødsel rejser moralske spørgsmål for hende.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505151500 +0000" stop="20260505153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505153000 +0000" stop="20260505160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505160000 +0000" stop="20260505163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>Der er finale i AntikQuizzen, hvor deltagerne dyster på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Ugens tre vindere har hver taget en ny ting med som indgår i konkurrencen, og så skal deltagerne prissætte en flot veteranknallert og prøve kræfter med "Matador-runden".
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505163000 +0000" stop="20260505165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505165000 +0000" stop="20260505170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505170000 +0000" stop="20260505180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505180000 +0000" stop="20260505183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Da jeg var ung - Melankolien i sangene ramte mig</title>
    <desc>Spejlede du dine svære teenagefølelser i Nirvanas musik eller i Michael Strunges digte? Og hvad lavede du egentlig efter skole - før streaming og smartphones? Kendte danskere mødes på tværs af generationer og genbesøger den musik, de film og de bøger, der bar dem gennem ungdommens svære år.
Glenn Bech og Ellen Hillingsø mødes i ungdommens busskur - og giver et dybtfølt råd til deres yngre jeg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505183000 +0000" stop="20260505190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Originalerne II (2:3) Mørt strik og Japansk drøm</title>
    <desc>Erik Clausen genopstår i malerier af Heidi Brink Hansen. "Selv om han er død, kan man jo godt male ham". Mathias Iversen øver sig i at spise frikadeller og kartoffelsalat med spisepinde, inden hans store drøm om en kunstrejse til Japan går i opfyldelse, og Kenneth Rasmussen må udbedre et muligt norsk hærværk på sine strikværker for at blive klar til sin store udstilling på Arken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505190000 +0000" stop="20260505192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505192500 +0000" stop="20260505195000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Havets levende kokain (2:2)</title>
    <desc>En kinesisk gangster fortæller om sit arbejde i Paris, hvorfra han koordinerer ålesmugling til Hongkong og videre ind i Kina. Samtidig graver en polsk journalist efter sandheden om en kontroversiel åleaftale med Rusland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505195500 +0000" stop="20260505203500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Hulemanden (3:10)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2019.
Wisting og FBI har mistanke om, at seriemorderen Godwin er knyttet til 12 andre sager om savnede kvinder i Norge. Samtidig løslades den dømte drabsmand Vidar Haglund efter 17 år. Nu dukker han op for at konfrontere Wisting.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505204000 +0000" stop="20260505212500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Hulemanden (4:10)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2019.
Line er som besat af Viggo-sagen, og det fører til et sammenstød med hendes far. Med pressen i hælene finder Wisting og FBI flere lig, så nu er der endnu mere pres for at fange seriemorderen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505212500 +0000" stop="20260505222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (6:7)</title>
    <desc>Det spidser til i vildmarken. Kun halvdelen af deltagerne er tilbage. Rasmus er presset på fysikken, og Sanne må bruge al sin stædighed på at kæmpe imod hjemve. Christian har endelig succes med fiskeriet, og i sin iver spiser han også fiskeknogler. Men er det en god idé?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505222500 +0000" stop="20260505232500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Historien om Michael Jackson (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(The Rise and Fall of Michael Jackson)
I 1991 underskriver Michael Jackson den mest lukrative aftale i musikhistorien med Sony Music. Han er på toppen af sin karriere og forbereder sig på det, hans team forventer bliver et skelsættende år. Men kort efter anklager en 13-årig dreng Jackson for seksuelle overgreb. Da sagen bliver offentlig, ransager politiet hans hjem, og mediestormen tager til. Jackson nægter offentligt anklagerne og fordømmer det, han kalder en "medieretssag".</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505232500 +0000" stop="20260506001500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (2:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
Liz holder visse oplysninger for selv. Hun er nervøs for at kompromittere sig selv - men snart tvinges hun til at tage drastige skridt for at beskytte sagens yderst sårbare vidne. Samtidig kalder vicekriminalkommissærerne Wheatley og Kelman hele teamet til afhøring. Alle er under mistanke for at stå bag lækagen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506001000 +0000" stop="20260506005500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (7:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506005500 +0000" stop="20260506015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken III (4:5)</title>
    <desc>Lars Monsen skal endnu en gang gøre, hvad han er bedst til - overleve i ødemarken. Men denne gang befinder han sig pludselig i en fiskekonkurrence uden at vide, hvem hans modstandere er. Efter tre dage kåres Nordmarkas fiskemester.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506015500 +0000" stop="20260506022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506040000 +0000" stop="20260506050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken (1:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022.
(Med Monsen på villspor)
Lars Monsen skal endnu en gang forsøge at overleve i ødemarken - men denne gang ikke alene. Hvem gæsten er, ved han først, når han tager bindet fra øjnene, og turen er i gang.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506050000 +0000" stop="20260506051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506051500 +0000" stop="20260506063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506063000 +0000" stop="20260506065500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Havets levende kokain (2:2)</title>
    <desc>En kinesisk gangster fortæller om sit arbejde i Paris, hvorfra han koordinerer ålesmugling til Hongkong og videre ind i Kina. Samtidig graver en polsk journalist efter sandheden om en kontroversiel åleaftale med Rusland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506070000 +0000" stop="20260506075000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.66.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506075000 +0000" stop="20260506080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Havetips med Søren Vester - Besøg ved Sussie i England</title>
    <desc>Søren besøger Sussie, som har den fineste engelske have.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506080000 +0000" stop="20260506083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Afrikas nye køkken - Mauritius (4:6)</title>
    <desc>En ny generation af afrikanske kokke er på vej frem.
Via maden vil de fortælle en anden historie om Afrika. Kokkene inspireres af kontinentets egne råvarer, rødder og madtraditioner, præcis som vi gjorde det i Norden, med det nye nordiske køkken.
I dette program rejser madhistorikeren Asmus Gamdrup Jensen til Mauritius og møder Dominique Arsenius, som er en af de kokke, der sætter en ny gastronomisk dagsorden for Afrika.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506083000 +0000" stop="20260506091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (1:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
En ko, der er ved at kælve, en killing med et brækket ben og et æsel og en pony, der begge skal kastreres. Dyrlægen Peter Wright har 40 års erfaring. Hans læremester var James Herriot, der gjorde tv-serien 'Folk og fæ' berømt. Sammen med kollegaen Julian Norton behandler han alle slags dyr i Yorkshire, små og store, vilde og tamme. I dette afsnit ligger kalven forkert, killingens benbrud er kompliceret, og kastrationerne er udfordrende.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506091500 +0000" stop="20260506100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (8:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506100000 +0000" stop="20260506101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506101500 +0000" stop="20260506104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Rust og slemme Solveig</title>
    <desc>Franks gamle Toyota skal have nye sider på ladet, så der skal brændes rust af beslagene og smedes nye ringe til lastestropper.
Årets høst af hør skal bearbejdes, og så har hesten Solveig ikke forstået det smukke i Franks håndflækkede hegn, og har gnedet sig op ad dem, så nu skal stolperne rettes op.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2020.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506104500 +0000" stop="20260506111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en fasan ved Randers (8:8)</title>
    <desc>Sæson 2 (2011).
Det er blevet november, og Jørgen og Nikolaj er taget til Støvringgård, der ligger lige ned til Randers fjord. De to er blevet inviteret på en klassisk fasanjagt med flere jægere, hunde og hjælpere. Så for en gang skyld er de ikke alene. Planen er, at Nikolaj skal lave mad til alle bagefter. Men får de fasaner nok, eller skal Jørgens medbragte måger i spil?
Sendt første gang 25.12.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506111500 +0000" stop="20260506120000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (7)</title>
    <desc>Hammerslag tager i aften et kig på smilets by Aarhus, der i løbet af det seneste års tid er blevet særdeles populær i det store udland. Vi starter lige midt på strøget, hvor der skal gættes pris på en New York-inspireret lejlighed. Herefter går turen til det prisvindende byggeri Isbjerget, som ligger i den nye bydel Aarhus Ø... Og sidst men ikke mindst skal mæglerne besøge en af Aarhus' hyggeligste gader - en gade hvor vært Christian Degn altid selv har drømt om at bo - og hvor det så er, ja det løfter vi sløret for i Hammerslag... 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506120000 +0000" stop="20260506123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2023 - Med Spice Girls og strikketøj</title>
    <desc>Hvem er det, der spiser en mælkesnitte, når hun rigtig skal forkæle sig selv? Og som har en pose krystaller med i lommen, når hun skal til et vigtigt møde? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en hovedperson, der har boet på Nørrebro i København hele sit liv.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506123000 +0000" stop="20260506132000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (35)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Den italienske adelsmand".
Miss Lemons kærlighedsliv bringer Poirot på sporet af gerningsmanden, da den italienske grev Foscatini findes myrdet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506132000 +0000" stop="20260506141500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (36)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Chokoladeæsken".
Poirot vender hjem til Bruxelles for første gang i mange år. Og i tankerne vender han tilbage til en 20 år gammel sag, som aldrig officielt blev opklaret.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506141500 +0000" stop="20260506151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beredskabskontoret</title>
    <desc>Det er national beredskabsuge, og derfor åbner vi Beredskabskontoret, så vi sammen kan inspirere hinanden til at få styr på hjemmeberedskabet. Og så sørger vi for gode eksperter i studiet, der kan svare på jeres spørgsmål. Send en sms til 1212 (skriv DRTV før din besked) eller send en mail til Beredskabskontor@dr.dk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506151500 +0000" stop="20260506153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506153000 +0000" stop="20260506160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.67.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506160000 +0000" stop="20260506163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506163000 +0000" stop="20260506165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506165000 +0000" stop="20260506170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506170000 +0000" stop="20260506180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506180000 +0000" stop="20260506183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (1:6) Vi har ikke haft sex i tre år</title>
    <desc>Jacob og Kristine fra Rønnede har været sammen siden teenageårene, men med årene er kiloene også kommet til. Det samme gælder Kasper og Ditte, som trods 15 års aldersforskel og et lille fælles barn kæmper med at finde tid til sund mad, søvn og nærhed. Hos Ninja og Jacob fra Nykøbing Falster er intimiteten helt forsvundet, der er nu gået tre år, siden de sidst har været i seng sammen, og hvis ikke det bliver bedre, så forudser parret, at deres forhold ikke overlever.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506183000 +0000" stop="20260506190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Med livet i hænderne (6:6) Det store ansvar</title>
    <desc>Søren står overfor et mysterium, da en patient bliver indlagt med et stort blodtab. Marie skal bringe et nyt liv til verden sammen med en nyuddannet kollega, og Rasmus stiller sig foran flere kritiske ansatte, der ser ind i en ny fremtid på Riget.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506190000 +0000" stop="20260506192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506192500 +0000" stop="20260506200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kontant: Hvem stopper identitetstyvene?</title>
    <desc>Jacob Kragelund har et hemmeligt investeringstip, der kan gøre dig styrtende rig. Problemet er bare, at det ikke er den rigtige Jacob Kragelund, der vil i kontakt med dig. Kriminelle stjæler andres identitet og misbruger personlige oplysninger, billeder og videoer i jagten på deres næste offer. For både dem, der får misbrugt deres identitet, og dem, der hopper i fælden og investerer deres sparepenge, er det voldsomt ubehageligt. Jacob Kragelund undersøger, hvorfor ingen tilsyneladende rigtigt gør noget for at stoppe identitetstyvene.
www.dr.dk/kontant</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506200000 +0000" stop="20260506213000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Det japanske shungamaleri</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2006.
(Beck - Den japanske shungamålningen)
Martin Beck bliver ringet op af sin tyske kollega Hans Sperling, der er i Stockholm for at byde på et maleri. På sit hotel har Sperling fundet en kvindelig kunstagent myrdet, halvnøgen og omgivet af røde roser som i et berømt maleri af Chagall. Sammen begynder Beck og Sperling at efterforske den bizarre sag, der fører dem ind i en dybt kriminel kunstverden.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Hans Sperling: Dieter Pfaff.
Instruktion: Kjell Sundvall.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506213500 +0000" stop="20260506223500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (7:7) Hvem vinder i vildmarken?</title>
    <desc>Tre deltagere er nået til finalen. Voldsomme regnmængder og vand i shelter presser en finalist til at overveje, om det er tid til at tage hjem. En anden er fysisk udkørt af strabadserne, mens en tredje kæmper med at håndtere de mange dage i isolation uden familien. Hvem har viljen og den mentale styrke til at gå hele vejen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506223500 +0000" stop="20260506224000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506224000 +0000" stop="20260507005000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Broerne i Madison County</title>
    <desc>Amerikansk romantisk drama fra 1995.
(The Bridges of Madison County)
Robert Kincaid kommer til Iowa for at tage billeder af broerne i Madison County. Han møder Francesca, der er alene hjemme uden mand og børn. Fire dage har de til at lære hinanden at kende. Og mens den berejste Robert bringer Francesca et frisk pust fra den store verden, indser han, at det måske er på tide at slå sig ned.
Medvirkende: Clint Eastwood, Meryl Streep, Annie Corley m.fl.
Instruktion: Clint Eastwood.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507005000 +0000" stop="20260507013000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (8:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507013000 +0000" stop="20260507023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken III (5:5)</title>
    <desc>Lars Monsen skal endnu en gang gøre, hvad han er bedst til - overleve i ødemarken. Men denne gang får han selskab af komikeren Herman Flesvig, der har hundrede jern i ilden. Men i ødemarken med Monsen må han sænke tempoet og mærke det simple liv.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507023500 +0000" stop="20260507031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507040000 +0000" stop="20260507050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken (2:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022.
(Med Monsen på villspor)
Overlevelse i barsk natur er ikke Sandra Lyngs stærkeste side. Men livet har budt på andre udfordringer, som hun drager nytte af, når hun tager med på tur.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507050000 +0000" stop="20260507051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507051500 +0000" stop="20260507063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507063000 +0000" stop="20260507070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507070000 +0000" stop="20260507073500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kontant: Hvem stopper identitetstyvene?</title>
    <desc>Jacob Kragelund har et hemmeligt investeringstip, der kan gøre dig styrtende rig. Problemet er bare, at det ikke er den rigtige Jacob Kragelund, der vil i kontakt med dig. Kriminelle stjæler andres identitet og misbruger personlige oplysninger, billeder og videoer i jagten på deres næste offer. For både dem, der får misbrugt deres identitet, og dem, der hopper i fælden og investerer deres sparepenge, er det voldsomt ubehageligt. Jacob Kragelund undersøger, hvorfor ingen tilsyneladende rigtigt gør noget for at stoppe identitetstyvene.
www.dr.dk/kontant</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507074000 +0000" stop="20260507083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507083000 +0000" stop="20260507091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (2:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
En alvorlig syg lama, et par sløje kalve og en moppe, der har knæproblemer. Plus en kat med øjenproblemer og en kamplysten hanekylling. Dyrene og deres mennesker er lige så forskelligartede som de sygdomme, der plager dem. Peter og Julian prøver at løse udfordringerne samtidig med, at de uddanner en ny generation dyrlæger. Heldigvis har de moderne teknisk udstyr, empati og en stor portion tålmodighed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507091500 +0000" stop="20260507100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (9:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507100000 +0000" stop="20260507101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507101500 +0000" stop="20260507104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Gale gæs og høvlede spån</title>
    <desc>Gæssene på Kastaniegaarden har set sig sure på Franks bil og bider listerne af, så han glæder sig til at få det sidste ord, når gæssene skal slagtes.
Der skal høvles tagspån til møllehuset med en maskine som har kostet nogle tommelfingre i gennem tiden, og I køkkenhaven vil Frank forsøge sig med at lave stiklinger ud fra en gammel dansk jordbærsort.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2020.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507104500 +0000" stop="20260507112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en sneppe ved Schackenborg (1:8)</title>
    <desc>Sæson 3 (2012).
Jørgen og Nikolaj er tilbage!
Det er november, og efteråret er sat ind. Jørgen og Nikolaj er taget en tur til Sønderjylland, hvor de skal prøve kræfter med Danmarks fineste jagtobjekt, sneppen.
Men den lille fugl er meget sky og svær at ramme, så vennerne får brug for masser af tålmodighed, når de skal trave de sønderjyske marker tynde.
Og kommer der ikke sneppe på bordet, står der intet mindre end vaskebjørn på menuen.
Sendt første gang 29.10.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507112500 +0000" stop="20260507121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (8)</title>
    <desc>Hammerslag er rykket syd for Aarhus for at tage pulsen på byerne i oplandet. Første hus ligger lidt uden for Malling, og er en nyere ejendom, der ligger med en fabelagtig udsigt over Norsminde fjord. Herefter bevæger vi os lidt sydligere til Odder, der bliver mere og mere attraktiv for børnefamilier, som gerne vil lidt væk fra storbylivet. Sidste bolig ligger i det naturskønne Skanderborg, hvor vi har fået fingre i et smukt byhus, der ligger lige ned til søen. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507121000 +0000" stop="20260507124000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2023 - Med hund og rygende pistol</title>
    <desc>Hvem er det, der åbenhjertigt fortæller, at hans og kærestens sammenbragte hund har ødelagt deres sexliv? Ejerlejligheden på Frederiksberg er fyldt med kunst, køkkengadgets og mærkevaretøj, der får livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen ud på glatis, når de skal regne ud, hvem den kendte hovedperson er.
Vært Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507124000 +0000" stop="20260507133000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (37)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Det knuste spejl".
Ved en auktion har Poirot fået et godt øje til et spejl. Men kunsthandleren Chevenix overbyder den lille detektiv - blot for at tilbyde ham spejlet, hvis han vil efterforske et muligt bedrageri. Inden Poirot er kommet i gang med sagen, bliver Chevenix imidlertid fundet myrdet - og Poirots "honorar" knust i tusind stykker.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507133000 +0000" stop="20260507142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (38)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Smykketyveriet på Grand Metropolitan".
På ordre fra sin læge tager Poirot på rekreation i Brighton på Englands sydkyst. Han skal tage den med ro i fjorten dage, men da en skuespillerinde bliver frarøvet en udlånt, værdifuld perlekæde, kan den lille detektiv ikke lade være med at blande sig.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507142000 +0000" stop="20260507151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen V (7:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2016.
(Call the Midwife)
Doktor Turner og Shelagh kæmper for at forbedre deres patienters respiratoriske sundhedstilstand. Nu går det op for Timothy, hvor usundt rygning er for hans forældre. Samtidig tvinger en rygskade Violet til at lade Fred bestyre hendes elskede butik. Det får uventede følger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507151500 +0000" stop="20260507153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507153000 +0000" stop="20260507160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507160000 +0000" stop="20260507163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507163000 +0000" stop="20260507165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507165000 +0000" stop="20260507170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507170000 +0000" stop="20260507180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507180000 +0000" stop="20260507183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med havarti og højt til loftet</title>
    <desc>Hvem er det, der spiser flødehavarti og varm leverpostej hver lørdag? Og som hverken kan betale en regning eller lave mad, men til gengæld har et helt andet særligt talent? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en hovedperson, der bor i hjertet af Vejle i en luksuriøs lejlighed med skyhøje lofter og paneler.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507183000 +0000" stop="20260507190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Mathias Gidsel</title>
    <desc>Mathias Gidsel, verdens bedste håndboldspiller, har vundet alt på håndboldbanen, men han aner intet om sin slægt. Kan fortiden lære ham noget om nutiden, når han får indblik i dramatiske livshistorier og stærk kærlighed, der løber gennem generationer?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507190000 +0000" stop="20260507192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507192500 +0000" stop="20260507202500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Debatten</title>
    <desc>Danmarks stærkeste stemmer diskuterer tidens sværeste beslutninger. Hver torsdag direkte fra DR Byen. Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507202500 +0000" stop="20260507211000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Sogn (1:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2026.
Ole Vik er chef for en politistation i en idyllisk lilleby dybt inde i en norsk fjord. Her tager han og hans kolleger sig af både små og store sager, men desværre er stationen truet af nedlæggelse. En dag får stationen en ny politielev, der ikke helt er den, hun giver sig ud for at være. Da der sker et drab, må hun og Ole arbejde sammen om at opklare det.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507211000 +0000" stop="20260507220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Sogn (2:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2026.
Førde politi overtager drabsefterforskningen - og har samtidig planer om at nedlægge Ole Viks politistation. Men Ole nægter at trække sig. Han fortsætter efterforskningen på sin egen måde. Samtidig får Cecilie et gennembrud i sin egen hemmelige efterforskning. Hendes sag viser sig at være større, end hun havde regnet med.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507220000 +0000" stop="20260507223000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (1:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
25-årige Kento lever i en verden af computere, mangafigurer og fjernstyrede biler. Men er nu klar til at tage på sin første date nogensinde. Di er en 68-årig transkønnet bonde, der håber på at finde kærligheden, inden det er for sent. Og 22-årig Asher forsøger at navigere imellem hendes kultur, religion og dating.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507223000 +0000" stop="20260508001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mordet i Venedig</title>
    <desc>Amerikansk krimi fra 2023.
(A Haunting in Venice)
Mesterdetektiven Hercule Poirot hviler de små grå celler i selvvalgt eksil i Venedig. Modstræbende lader han sig overtale til at overvære en seance i et forfaldent palæ. Desværre bliver en af gæsterne myrdet, og snart kastes den erfarne opdager ind i en dyster verden af skygger og hemmeligheder.
Medvirkende: Kenneth Branagh, Michelle Yeoh, Jamie Dornan m.fl.
Instruktion: Kenneth Branagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508001000 +0000" stop="20260508010000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (31)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Eventyret ved den egyptiske kongegrav".
Den berømte arkæolog sir John Willard falder død om, få minutter efter han har åbnet den egyptiske farao Men-her-Ras grav. Snart begynder resten af ekspeditionens medlemmer også at falde døde om. Er de blevet ramt af en forbandelse? Poirot undersøger sagen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508010000 +0000" stop="20260508015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (32)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Underhunden".
Anden Verdenskrig lurer i horisonten, og forretningsmanden sir Rueben Astwell håber at profitere af krigen. Før det kommer så vidt, findes han dog myrdet i sit hjem. Poirot efterforsker sagen, og miss Lemons nye hobby - hypnose - kommer til uventet nytte.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508015000 +0000" stop="20260508023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (9:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508023500 +0000" stop="20260508031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508040000 +0000" stop="20260508050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken (3:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022.
(Med Monsen på villspor)
Gjert Ingebrigtsen elsker at have folk omkring sig og undgår fare. Han er Monsens direkte modsætning. Hvordan skal det gå, når de to drager ud på en krævende tur?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508050000 +0000" stop="20260508051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508051500 +0000" stop="20260508063500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508063000 +0000" stop="20260508063500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508063500 +0000" stop="20260508070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508070500 +0000" stop="20260508073500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Med livet i hænderne (6:6) Det store ansvar</title>
    <desc>Søren står overfor et mysterium, da en patient bliver indlagt med et stort blodtab. Marie skal bringe et nyt liv til verden sammen med en nyuddannet kollega, og Rasmus stiller sig foran flere kritiske ansatte, der ser ind i en ny fremtid på Riget.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508073500 +0000" stop="20260508083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508083000 +0000" stop="20260508091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (3:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peter prøver at redde en ko, der har fået store problemer, efter hun har kælvet. Den nyfødte kalv er afhængig af sin mor, så der er pres på. Samtidig undersøger Julian en flok alpakaer for tuberkulose. De skal være terapidyr i Irland, men hvis de er syge, kan det få alvorlige konsekvenser for hele gården. Et får har fået en slem infektion i kloven, så alvorlig, at det måske skal aflives. Ejeren elsker dyret, så dyrlægerne prøver at redde det.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508091500 +0000" stop="20260508100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (10:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508100000 +0000" stop="20260508101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508101500 +0000" stop="20260508104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Hul i taget og buk af blik</title>
    <desc>Tagarbejdet på møllehuset er nu nået så langt, at der skal laves kvistvinduer, og det er ganske grænseoverskridende for Frank at skære hul i taget. 
I drivhuset er Kakitræet ved at være modent og der skal plukkes æbler, inden det begynder at blæse for meget. Frank får hjælp af Tony til at lave blikindækninger til kvistvinduerne på møllehuset. I køkkenhaven skal knoldsellerien bjærges og Frank forsøger også at finde de søde kartofler, men nogen har været der før ham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2020.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508104500 +0000" stop="20260508112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en due på Raadegaard (2:8)</title>
    <desc>Sæson 3 (2012).
Det er december, og der er frost i luften. Jørgen og Nikolaj er taget til Raadegaard Gods på Sjælland, som er et af de steder i Danmark med allermest vildt. Her kan himlen blive sort af duer, så de to venner skal rette blikket opad, og Jørgen skal være hurtig på aftrækkeren.
Men regn og blæst truer, og det kan duerne ikke lide. Så vil det lykkes at få et eksemplar med hjem til gryden, eller skal Nikolaj prøve kræfter med alternativet, som denne gang er muldvarp?
Sendt første gang 05.11.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508112500 +0000" stop="20260508120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (9)</title>
    <desc>Hammerslag er i denne uge på Fyns land, hvor der venter mæglerne tre spændende og meget forskellige  boliger. Først et lille charmerende dobbelthus i den gamle fængselsby, Nyborg. Så et moderne arkitekttegnet sommerhus på Hindsholm, som er fra samme tegnestue som operaen i København. Og sidst men i bogstaveligste forstand ikke mindst en kæmpe kasse af en palævilla i Kerteminde.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508121000 +0000" stop="20260508124000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2023 - Med pindsvin og vinkælder</title>
    <desc>Hvem er det, der egentlig ville have været politibetjent, men i stedet endte i en eksklusiv villa med udsigt til Øresund? Og som har købt kunst i en brandert? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en hovedperson, der har et pindsvin som kæledyr.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508123500 +0000" stop="20260508132000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Banke, banke på</title>
    <desc>Britisk naturdokumentar fra 2022.
(Knock, Knock)
De banker, hamrer og trommer løs på træerne. Sortspætter, grønspætter og store flagspætter er skovens største bygmestre. For spætterne er et træ ikke bare noget, de kan tromme på. Det er også en fortræffelig byggeplads, hvor de kan bygge forskellige redehuller. Huller, der er trygge, tørre og varme. Etværelses i enkeltplan, en toværelses i dobbeltplan eller et højhus af redehuller. I spætternes verden er det en klar fordel at kunne larme mest, for det kan også tiltrække en mage.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508132000 +0000" stop="20260508150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Huset i Hickory Road</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
Miss Lemons søster driver et kollegium, der plages af mystiske tyverier. Poirot beslutter sig for at kigge nærmere på sagen og havner i et kapløb med tiden, da tyverierne pludselig bliver til mord.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508150500 +0000" stop="20260508160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen V (8:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2016.
(Call the Midwife)
Den prostituerede Lizzie bliver udsat for et voldeligt overfald. Hun er uden skyld, men hændelsen fylder hende alligevel med skam, så hun lader være med at anmelde forbrydelsen. Dermed er en farlig mand stadig på fri fod, og snart bliver endnu en kvinde overfaldet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508160000 +0000" stop="20260508163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>I AntikQuizzen dyster tre danskere på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Aftenens tre antikentusiaster Bjørn, Olga og Niels har hver taget en ting med, som indgår i konkurrencen. Og så skal deltagerne gætte designeren på en ikonisk skål - udelukkende ved at mærke på den. Aftenens vinder får lov at dyste om den samlede sejr i ugens finale på torsdag.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508163000 +0000" stop="20260508170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508170000 +0000" stop="20260508180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FredagsTamTam</title>
    <desc>TamTam betyder fantastiske fredags-tegnefilm for alle børn - og deres forældre. Med helt nye episoder af Mesterlige Monsterbørn, Karlas fantalastiske klasse, Lånerne og Smølferne - og selvfølgelig et par gode gensyn med Tom &amp; Jerry og Den gule Yeti.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508180000 +0000" stop="20260508190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde vidunderlige Danmark - Hav og kyst (2:5)</title>
    <desc>Kom helt tæt på Danmarks vildeste natur og nogle af de dyr, som mange ellers aldrig får at se. De danske have og kyster rummer mere liv, flere farver og større eventyr, end man ser ved første øjekast. Gråsælerne parrer sig og får unger, marsvinene jager i Lillebælt, og havtasken lokker bytte i baghold. 
Fortæller: Lars Mikkelsen.

Der er foretaget en mindre ændring i programmet efter publicering. For yderligere oplysninger, se www.dr.dk/etik-og-rettelser/fejl-og-fakta/lyd-og-speakfejl-i-naturserie-bliver-nu-rettet </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508190000 +0000" stop="20260508191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508191500 +0000" stop="20260508192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508192500 +0000" stop="20260508211500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Det kringlede hus</title>
    <desc>Britisk krimi fra 2017.
(Crooked House)
Den rige patriark Aristide Leonides dør under mystiske omstændigheder. Hans barnebarn Sophia overtaler sin gamle elsker, privatdetektiven Charles, til at rejse til familiens gods for at efterforske dødsfaldet. Blandt de tre generationer af Leonides-dynastiet hersker der en giftig atmosfære af bitterhed, nag og jalousi. Der er ikke mangel på motiver eller mistænkte - kan Charles finde morderen, inden han eller hun slår til igen?
Medvirkende: Max Irons, Stefanie Martini, Glenn Close m.fl.
Instruktion: Gilles Paquet-Brenner.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508211500 +0000" stop="20260508232000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Million Dollar Baby</title>
    <desc>Amerikansk Oscar-belønnet drama fra 2004.
Den aldrende boksetræner Frankie opsøges af den fattige servitrice Maggie, som ser boksningen som den eneste mulighed for at skabe sig et bedre liv. Det er et ansvar, som enspænderen Frankie ikke har lyst til at påtage sig, men Maggie giver ikke op. Det lykkes hende at overbevise Frankie om, at hun har talent. Og efterhånden udvikler der sig et stærkt bånd mellem den bryske træner og den stædige unge bokser.
Clint Eastwoods boksedrama blev Oscar-belønnet for bedste film, mens Eastwood fik prisen for bedste instruktør, Hilary Swank for bedste kvindelige hovedrolle og Morgan Freeman for bedste mandlige birolle.
Medvirkende: Clint Eastwood, Hilary Swank, Morgan Freeman m.fl.
Instruktion: Clint Eastwood.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508232000 +0000" stop="20260509001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Juveltyven Joan (2:6)</title>
    <desc>Krimidrama baseret på virkelige hændelser
(Joan)
Joan begraver sine diamanter, og Boisie tager hende med tilbage til juveléren, så hun kan slette sine spor. Boisie vil have hende til at smugle stjålne smykker til Spanien, men først skal Joan stjæle designertøj ved hjælp af et tvivlsomt checkhæfte. Boisie er imponeret over Joans evner, og deres tilknytning til hinanden bliver stærkere.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509001000 +0000" stop="20260509010000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (33)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Gule iris".
Poirot får en gul iris med posten. Blomsten bringer den lille detektiv minder om et mord, som han blev forhindret i at opklare - på en kvinde ved navn Iris. Er den gule blomst en opfordring til Poirot om at genoptage sagen?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509010000 +0000" stop="20260509015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (35)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Den italienske adelsmand".
Miss Lemons kærlighedsliv bringer Poirot på sporet af gerningsmanden, da den italienske grev Foscatini findes myrdet.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509015500 +0000" stop="20260509023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (1:7)</title>
    <desc>Lars Monsen, hans lillebror Jan og vennen Mattis drager denne gang ud på vildmarkseventyr i Alaska. Turen starter i Anaktuvuk Pass, og målet er at padle ned ad John River til den møder Koyukuk River. Men først slår de lejr under Ingstad Mountain, hvor det kan betale sig at holde godt øje, for bjørnene er ret gnavne her.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509024000 +0000" stop="20260509031500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509040000 +0000" stop="20260509050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (5:7)</title>
    <desc>En storm rammer vildmarken, og deltagerne får travlt med at sikre deres shelters. Camilla fører protokol over sin afføring, mens Jesper vil brænde sin portal. Christian må ty til birkeblade, da fiskene svigter. Båden henter en deltager hjem. Men hvem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509050000 +0000" stop="20260509060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (6:7)</title>
    <desc>Det spidser til i vildmarken. Kun halvdelen af deltagerne er tilbage. Rasmus er presset på fysikken, og Sanne må bruge al sin stædighed på at kæmpe imod hjemve. Christian har endelig succes med fiskeriet, og i sin iver spiser han også fiskeknogler. Men er det en god idé?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509060000 +0000" stop="20260509061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509061500 +0000" stop="20260509070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (3:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509070500 +0000" stop="20260509075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509075500 +0000" stop="20260509092500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Den barmhjertige samaritaner</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2012.
(Vera: A Certain Samaritan)
Da den 29-årige Niall Coulter findes myrdet, bliver det en sag for kriminalinspektør Vera Stanhope. Niall levede tilsyneladende et harmonisk liv, men efterhånden som Vera graver i sagen, begynder der at tegne sig et ganske andet billede af den unge mand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509092500 +0000" stop="20260509095500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Da jeg var ung - Melankolien i sangene ramte mig</title>
    <desc>Spejlede du dine svære teenagefølelser i Nirvanas musik eller i Michael Strunges digte? Og hvad lavede du egentlig efter skole - før streaming og smartphones? Kendte danskere mødes på tværs af generationer og genbesøger den musik, de film og de bøger, der bar dem gennem ungdommens svære år.
Glenn Bech og Ellen Hillingsø mødes i ungdommens busskur - og giver et dybtfølt råd til deres yngre jeg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509100000 +0000" stop="20260509101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509101500 +0000" stop="20260509105000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kontant: Hvem stopper identitetstyvene?</title>
    <desc>Jacob Kragelund har et hemmeligt investeringstip, der kan gøre dig styrtende rig. Problemet er bare, at det ikke er den rigtige Jacob Kragelund, der vil i kontakt med dig. Kriminelle stjæler andres identitet og misbruger personlige oplysninger, billeder og videoer i jagten på deres næste offer. For både dem, der får misbrugt deres identitet, og dem, der hopper i fælden og investerer deres sparepenge, er det voldsomt ubehageligt. Jacob Kragelund undersøger, hvorfor ingen tilsyneladende rigtigt gør noget for at stoppe identitetstyvene.
www.dr.dk/kontant</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509105000 +0000" stop="20260509112000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (1:6) Vi har ikke haft sex i tre år</title>
    <desc>Jacob og Kristine fra Rønnede har været sammen siden teenageårene, men med årene er kiloene også kommet til. Det samme gælder Kasper og Ditte, som trods 15 års aldersforskel og et lille fælles barn kæmper med at finde tid til sund mad, søvn og nærhed. Hos Ninja og Jacob fra Nykøbing Falster er intimiteten helt forsvundet, der er nu gået tre år, siden de sidst har været i seng sammen, og hvis ikke det bliver bedre, så forudser parret, at deres forhold ikke overlever.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509112000 +0000" stop="20260509115000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Mathias Gidsel</title>
    <desc>Mathias Gidsel, verdens bedste håndboldspiller, har vundet alt på håndboldbanen, men han aner intet om sin slægt. Kan fortiden lære ham noget om nutiden, når han får indblik i dramatiske livshistorier og stærk kærlighed, der løber gennem generationer?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509124000 +0000" stop="20260509132500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På rejse med Griff - Australien (4:6) Fra Gold Coast til Longreach</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2020.
(Griff's Great Australian Rail Trip)
Inden Griff stiger ombord på the Spirit of the Outback, udforsker han lige Australiens version af Miami: The Gold Coast. Her er 57 km lækker sandstrand, surferparadis og glamour. Med start i Brisbane er næste tur er 1.325 km lang og varer 26 timer, bl.a. langs kysten op til Rockhampton og videre til Longreach. Turen byder på kostbare tyre, rodeo, kagebagning og livet langt, langt væk (700 km) fra kysten og det hektiske byliv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509132500 +0000" stop="20260509142500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>PETs livvagter (3:6) En uge i helvede</title>
    <desc>PETs livvagter er til Folkemødet med de danske toppolitikere, og de har nok at se til. Den politiske folkefest er godt befolket, så PET har sendt et forstærket livvagtshold. På aspirantforløbet er aspirant nr. 57 mødt op til optagelsesugen med et skadet knæ, men han håber stadig på at komme igennem nåleøjet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509142500 +0000" stop="20260509151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den danske kvinde (5:6)</title>
    <desc>Islandsk komediedramaserie fra 2025.
(The Danish Woman)
Ditte forbereder sig på sin sidste mission for den danske efterretningstjeneste. Men den mission, der virkelig fylder noget i hendes tanker, det er at overtage magten i husets bestyrelse. Samtidig har hun et sammenstød med en forbryderbande, der ledes af en svensk tidligere elitesoldat.
Medvirkende: Trine Dyrholm, Jens Albinus m.fl.
Instruktion: Benedikt Erlingsson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509151500 +0000" stop="20260509160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (5:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509160000 +0000" stop="20260509163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Søren Vesters Have - Hortensia, hængeagurk og høj bænk</title>
    <desc>Det er højsommer i Thise, og den smukke, blå hortensia ved postkassen står i fuldt flor. Og Søren vil gerne have mange flere hortensia i sin have, så han tager på inspirationsbesøg i Kolding for at blive klogere på den fascinerende plante. I drivhuset strutter planterne også, og i år har Søren eksperimenteret med at lave hængeagurker, som hænger ned langs væggen på hans værksted. Og så bygger Søren en ny bænk - for alle har ret til en god siddeplads, hvor man kan få et hvil i haven.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509163000 +0000" stop="20260509165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509165000 +0000" stop="20260509170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Lyset springer pluds'lig ud</title>
    <desc>"Lyset springer pluds'lig ud" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer ugens salme, og DR Pigekoret synger.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.22.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509170000 +0000" stop="20260509173000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jens og Isak på tynd is (4:5)</title>
    <desc>Jens og Isak tager med på sæljagt, og de får udfordrende opgaver af Toku. De kommer stadig tættere på en inuitkultur, som kæmper for sin fremtid.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509173000 +0000" stop="20260509180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ro på! (5:6) Overlever zombie angreb!</title>
    <desc>Det er blevet halloween i Ro På, og en zombie er løs i hytten. Nu er spørgsmålet, om deltagerne er blevet smittet med en virus, og der er kun én mulighed for at få svar på det: en blodprøve. Det kræver ro og gode nerver. Som om det ikke var nok, venter en superskræmmende omgang slik eller ballade, når deltagerne skal ud og åbne nogle uhyggelige døre. Kan de bevare roen, når halloween overtager hytten?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509180000 +0000" stop="20260509190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (4:8) Livet er en fest</title>
    <desc>Da endnu et smaskforelsket par vender tilbage fra hytten, skaber det et pres på hotellets singler. Sofie og Joakim inviterer derfor til en dag, der skal sikre, at gæsterne smider hæmningerne og kommer ind under huden på hinanden. Joan forsøger at finde fodfæste efter afvisningen fra Tom, mens Karin gør op med en livslang sorg, der har haft stor betydning for hendes kærlighedsforhold.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509190000 +0000" stop="20260509195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Forsytes (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
Jolyon lover, at han vil skære båndene til Louisa. Soames og Irene holder hvedebrødsdage i Paris, mens James bliver rasende, da han hører, at Soames ønsker at åbne en filial af familiefirmaet i byernes by.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509195500 +0000" stop="20260509212500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Pigen fra Irak</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: Poster Child)
Den erfarne og ligefremme Vera Stanhope er kriminalinspektør i Nordøstengland. Kirurgen Dan Marsden bliver skudt i sit hjem, og hans to teenagedøtre bortføres. Vera og hendes hold kaster sig ud i et kapløb med tiden for at finde drabsmanden og redde de to søstre. Men snart tager sagen en overraskende og voldsom drejning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509212500 +0000" stop="20260509230000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Wales III (3)</title>
    <desc>Walisisk krimiserie fra 2016.
(Hinterland/Y gwyll)
En mand skydes ned ved en afsidesliggende benzinstation. Med fare for sit eget liv sætter Tom Mathias efter den desperate gerningsmand - en forpint lokal mand, der har mistet næsten alt og nu er i gang med et blodigt amokløb. Samtidig kommer den uafhængige efterforsker John Powell under pres for at afslutte sagen om ekspolitimanden Iwan Thomas' død.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509230000 +0000" stop="20260510005000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Det kringlede hus</title>
    <desc>Britisk krimi fra 2017.
(Crooked House)
Den rige patriark Aristide Leonides dør under mystiske omstændigheder. Hans barnebarn Sophia overtaler sin gamle elsker, privatdetektiven Charles, til at rejse til familiens gods for at efterforske dødsfaldet. Blandt de tre generationer af Leonides-dynastiet hersker der en giftig atmosfære af bitterhed, nag og jalousi. Der er ikke mangel på motiver eller mistænkte - kan Charles finde morderen, inden han eller hun slår til igen?
Medvirkende: Max Irons, Stefanie Martini, Glenn Close m.fl.
Instruktion: Gilles Paquet-Brenner.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510005000 +0000" stop="20260510014000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (36)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Chokoladeæsken".
Poirot vender hjem til Bruxelles for første gang i mange år. Og i tankerne vender han tilbage til en 20 år gammel sag, som aldrig officielt blev opklaret.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510014000 +0000" stop="20260510023000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (37)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Det knuste spejl".
Ved en auktion har Poirot fået et godt øje til et spejl. Men kunsthandleren Chevenix overbyder den lille detektiv - blot for at tilbyde ham spejlet, hvis han vil efterforske et muligt bedrageri. Inden Poirot er kommet i gang med sagen, bliver Chevenix imidlertid fundet myrdet - og Poirots "honorar" knust i tusind stykker.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510023000 +0000" stop="20260510031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (2:7)</title>
    <desc>De tre eventyrer er halvvejs på deres ekspedition i Alaska. I alle retninger er de omgivet af uberørt vildmark, nysgerrige bjørne og hylende ulve. Men én ting kommer bag på dem. De har svært ved at fange fisk. 
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510031000 +0000" stop="20260510034500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510043000 +0000" stop="20260510053000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (7:7) Hvem vinder i vildmarken?</title>
    <desc>Tre deltagere er nået til finalen. Voldsomme regnmængder og vand i shelter presser en finalist til at overveje, om det er tid til at tage hjem. En anden er fysisk udkørt af strabadserne, mens en tredje kæmper med at håndtere de mange dage i isolation uden familien. Hvem har viljen og den mentale styrke til at gå hele vejen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510053000 +0000" stop="20260510060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (1:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
25-årige Kento lever i en verden af computere, mangafigurer og fjernstyrede biler. Men er nu klar til at tage på sin første date nogensinde. Di er en 68-årig transkønnet bonde, der håber på at finde kærligheden, inden det er for sent. Og 22-årig Asher forsøger at navigere imellem hendes kultur, religion og dating.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510060000 +0000" stop="20260510061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510061500 +0000" stop="20260510070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I dinosaurernes fodspor (4:6)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(Walking With Dinosaurs)
Det vestlige Canada er det perfekte sted at lede efter dinosaurer. Palæontologer har her udgravet en drabelige Albertosaurus, Tyrannosaurus rex's frygtindgydende slægtning. Her følger vi i fodsporene på den unge Albertosaurus-hun, der står nederst i hakkeordenen og som må følge flokkens regler for at overleve. Kan hun bevise sit værd, når det virkelig gælder?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510070500 +0000" stop="20260510080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Forsytes (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
Jolyon lover, at han vil skære båndene til Louisa. Soames og Irene holder hvedebrødsdage i Paris, mens James bliver rasende, da han hører, at Soames ønsker at åbne en filial af familiefirmaet i byernes by.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510080000 +0000" stop="20260510090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gudstjenesten: Flemming Østergaard - Vi kender ikke dagen i morgen</title>
    <desc>Vi kender ikke dagen i morgen - det ved erhvervsmand Flemming Østergaard alt om, efter at alzheimers har ramt hans hustru Inge.
Derfor har vært Sofie Østergaard, inviteret ham til Skovshoved Kirke, hvor han fortæller om kærlighed, afmagt og kampen for alle dem, der ikke selv kan råbe op. For her slår præst Mikkel Tode Raahauge dørene op til en gudstjeneste om netop at leve livet nu, mens vi har hinanden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510090000 +0000" stop="20260510100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dage i haven (6:9)</title>
    <desc>Svensk haveserie fra 2025.
(Trädgårdstider)
Pernilla lægger hemmelige planer med noget, der kommer til at præge resten af sæsonen. Det er også tid til at opgradere "sunken garden" på bagsiden. Malin støber nye trappetrin, mens John og Adam bygger en ny smuk dam. Adam holder sildeskole og laver desuden en sommerlig hyldeblomstsild.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510100000 +0000" stop="20260510101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510101500 +0000" stop="20260510104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fars dreng (2:4) - Far er meget skuffet</title>
    <desc>Rapperen Zaman Kilic aka "ZK" er i gang med en lovende musikkarriere, men hans far frygter, at musikbranchen er fyldt med stoffer og alkohol.
Søren længes efter barndommens tætte bånd til sin far, men han tør ikke tale med ham om det. Victor er vokset op med at stå i skyggen af sin far og fortiden spøger stadig i Cardenauernes familievirksomhed, og Jens Konrad er bekymret for, om Sigurd kan holde til arbejdspresset.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510104500 +0000" stop="20260510114500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde vidunderlige Danmark - Hav og kyst (2:5)</title>
    <desc>Kom helt tæt på Danmarks vildeste natur og nogle af de dyr, som mange ellers aldrig får at se. De danske have og kyster rummer mere liv, flere farver og større eventyr, end man ser ved første øjekast. Gråsælerne parrer sig og får unger, marsvinene jager i Lillebælt, og havtasken lokker bytte i baghold. 
Fortæller: Lars Mikkelsen.

Der er foretaget en mindre ændring i programmet efter publicering. For yderligere oplysninger, se www.dr.dk/etik-og-rettelser/fejl-og-fakta/lyd-og-speakfejl-i-naturserie-bliver-nu-rettet </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510115000 +0000" stop="20260510125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mit andet hjemland (3:4) May Lifschitz i Argentina</title>
    <desc>May Lifschitz er halvt dansk, halvt argentinsk og boede i sine første syv år i Argentina. Nu rejser hun tilbage til sit barndomsland sammen med Sofie Østergaard. De går på opdagelse i Mays minder og forsøger undervejs at forstå, hvorfor hun som barn ofte følte sig forkert - og hvad det vil sige at høre til to steder på én gang. Rejsen bliver en konfrontation med fortiden, men også en mulighed for forsoning og nye erkendelser.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510125000 +0000" stop="20260510132000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ro på! (5:6) Overlever zombie angreb!</title>
    <desc>Det er blevet halloween i Ro På, og en zombie er løs i hytten. Nu er spørgsmålet, om deltagerne er blevet smittet med en virus, og der er kun én mulighed for at få svar på det: en blodprøve. Det kræver ro og gode nerver. Som om det ikke var nok, venter en superskræmmende omgang slik eller ballade, når deltagerne skal ud og åbne nogle uhyggelige døre. Kan de bevare roen, når halloween overtager hytten?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510132000 +0000" stop="20260510141500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den store bagedyst USA VII (5:7)</title>
    <desc>Amerikansk underholdning fra 2024.
(The Great American Baking Show)
Det er semifinale! De fem sidste amatørbagere skal bage en marengsroulade med fyld og spiralmønster indeni, bagefter skal lave seks søde kringler med kanel og seks salte kringler med sesam og ostedip. Og til sidst skal de skabe en flot, afkølet festbombe. Hvem ryger videre i finalen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510141500 +0000" stop="20260510151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (4:8) Livet er en fest</title>
    <desc>Da endnu et smaskforelsket par vender tilbage fra hytten, skaber det et pres på hotellets singler. Sofie og Joakim inviterer derfor til en dag, der skal sikre, at gæsterne smider hæmningerne og kommer under huden på hinanden. Joan forsøger at finde sit fodfæste efter afvisningen fra Tom, mens Karin gør op med en livslang sorg, der har haft stor betydning for hendes kærlighedsforhold.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510151500 +0000" stop="20260510160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (6:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510160000 +0000" stop="20260510163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spise med Price: Bon Voyage</title>
    <desc>Adam Prices meget forsinkede 50 års fødselsdagsgave fra storebror James bliver til overvældende virkelighed, når et 11 dage langt middelshavs-krydstogt starter. Det overvældende skib med 5500 mennesker ombord lægger fra kaj i havnebyen Civitavecchia ikke langt fra Rom og allerede på dag to kastes anker ved den fantastiske græske vulkan-ø Santorini. Her laver brødrene Price lækre vegetariske retter i byen Oia og afslutter dagen tilbage på skibet med en sand krydstogtsklassiker: "Chicken Tenders". 
https://www.dr.dk/etik-og-rettelser/fejl-og-fakta/fetaost-indeholder-ikke-komaelk</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">15.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510163000 +0000" stop="20260510170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510170000 +0000" stop="20260510175000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I dinosaurernes fodspor (5:6)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(Walking With Dinosaurs)
I en urgammel skov i Alberta i Canada har dinosaur-jægere udgravet et fantastisk fund. En af de største Pachyrhinosaurus-flokke, der nogensinde er fundet. Der er mange tusind dyr. Her følger vi i fodsporene på flokken, når den begiver sig ud på en 700 kilometer lang og anstrengende vandring mod nord, hvor der vil være rigeligt med plantevækst, når det bliver sommer. Vil de alle nå frem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510175000 +0000" stop="20260510180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde familier - helt kort</title>
    <desc>Næsehornsfugle er blandt klodens mest dedikerede forældre. Hunnen murer indgangen til redhulen indefra med mudder som beskyttelse mod rovdyr. I de næste 100 dage er hun spærret inde - helt afhængig af, at hannen bringer føde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510180000 +0000" stop="20260510185500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den danske kvinde (6:6)</title>
    <desc>Islandsk komediedramaserie fra 2025.
(The Danish Woman)
Ditte opdager, at hendes naboer ikke værdige til at modtage al hendes kærlighed. Hun skrider til drastisk handling imod sin svenske fjende, men alt synes at gå galt for hende. Selv hendes mission for den danske efterretningstjeneste viser sig at forråde hende kerneværdier. Og snart må hun kæmpe for sit liv mod bevæbnede mænd.
Medvirkende: Trine Dyrholm, Jens Albinus m.fl.
Instruktion: Benedikt Erlingsson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510185500 +0000" stop="20260510190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - Hellefisk og rødfisk</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510190000 +0000" stop="20260510191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510191500 +0000" stop="20260510194500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sportsmagasinet</title>
    <desc>Sportsmagasinet bringer dig helt tæt på de største danske sportsnavne, viser dig det bedste fra Superligaen og giver perspektiv på de største historier og begivenheder i både dansk og international sport.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510194500 +0000" stop="20260510204500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Historien om Michael Jackson (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(The Rise and Fall of Michael Jackson)
Efter at være blevet frikendt for yderligere anklager om overgreb - planlægger Michael Jackson et ambitiøst comeback. Da han pludselig dør i juni 2009, udløser det en øjeblikkelig og verdensomspændende sorg. Men folkene bag hans bo afvikler gælden - og Jackson bliver en lukrativ indtægtskilde efter sin død.  Selv da nye anklager om seksuelle overgreb mod børn igen vækker debat, er hans musikalske arv for betydningsfuld og svær at bandlyse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510204500 +0000" stop="20260510214500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>World on Fire II (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2023.
Kasia tager hul på sin første opgave som agent. Samtidig bliver Rajibs værdier som militærmand alvorligt testet, alt imens hans enhed er under hårdt angreb fra de tyske kampvogne. I Frankrig har David levet fra hånden i munden i ugevis, da han møder Henriette, som leder en ny del af en flugtrute for britiske piloter i den nærliggende landsby.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510214500 +0000" stop="20260510224500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Velkommen til Pengeland (1:3) Oligarken og kunsthandleren</title>
    <desc>En russisk oligark og en schweizisk kunsthandler finder sammen i et lukket globalt pengesystem, hvor astronomiske formuer flyttes rundt og gemmes væk, langt fra offentlighedens søgelys.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510224500 +0000" stop="20260511001500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Det japanske shungamaleri</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2006.
(Beck - Den japanske shungamålningen)
Martin Beck bliver ringet op af sin tyske kollega Hans Sperling, der er i Stockholm for at byde på et maleri. På sit hotel har Sperling fundet en kvindelig kunstagent myrdet, halvnøgen og omgivet af røde roser som i et berømt maleri af Chagall. Sammen begynder Beck og Sperling at efterforske den bizarre sag, der fører dem ind i en dybt kriminel kunstverden.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Hans Sperling: Dieter Pfaff.
Instruktion: Kjell Sundvall.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
