<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260715223500 +0000" stop="20260716002000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dumplin'</title>
    <desc>Amerikansk komediedrama fra 2018.
Teenageren Willowdean er datter af skønhedsdronningen Rosie. Nu arrangerer Rosie den lokale skønhedskonkurrence, og til alles overraskelse beslutter den overvægtige Willowdean at stille op. Det bringer hende ud af sin komfortzone og fører til alt fra høje hæle til en dragklub fuld af Dolly Parton-kloner. Måske er hun alligevel ikke så alene, som hun føler sig?
Medvirkende: Danielle Macdonald, Jennifer Aniston, Odeya Rush m.fl
Instruktion: Anne Fletcher.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716002000 +0000" stop="20260716010500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (7:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
Bureauet rystes af nye voldshandlinger koblet til Amirs netværk. Og mistanken  vokser om, hvad der egentlig foregår bag kulisserne. Oscar presses til bristepunktet efter en hård forhandling. Mens Sasha havner i en stadig mere ubehagelig situation i Wall-retssagen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716010500 +0000" stop="20260716013500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien III (5:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022. 
(Husdrömmar Sicilien)
På vulkanen Etnas skråninger besøger Bill og Marie vingårde, hvor vinen dyrkes midt i lavalandskabet, og får tips og inspiration til deres eget vingårdsbyggeri. Vel hjemme igen tager Marie mod til sig og går til den lokale smed for at bestille en aldeles unik vinhylde - hvis bare hun kan gøre sig forståelig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716013500 +0000" stop="20260716023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (180)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716023500 +0000" stop="20260716042000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716042000 +0000" stop="20260716050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Safari Norge (5:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2018.
Sangerinden Silya Nymoen elsker katte og drømmer om at opleve Norges eneste vilde kattedyr: Lossen. Hun tager på safari i Telemark vest for Oslo og får også en kongeørn på nært hold at se.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716050000 +0000" stop="20260716051000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Nye prognoser viser, at det kan blive den værste El Niño. Klimafænomenet El Niño opstår, når overfladevandet i dele af Stillehavet bliver unormalt varmt. Og det kan medføre ekstremt vejr som tørke og kraftig regn.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716051000 +0000" stop="20260716063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716063000 +0000" stop="20260716072500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>De kommende dage byder på brandvarmt og knastørt sommervejr - og det øger risikoen for naturbrande, lyder advarsel. Hvad bør man være opmærksom på? Vi følger op på kriserne i det norske kongehus, der har stjålet overskrifter hele året. Aftenens gæstevært Liva Manghezi undersøger, hvordan man holder fast i sine venskaber - også når livet forandrer sig. Søren Lund Torpegaard fortæller om tomheden efter Eurovision. 
Aftenens værter: Nola Grace Gaardmand og Liva Manghezi. 

DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.100.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716072500 +0000" stop="20260716075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den grønne slagter (2:6)</title>
    <desc>Kan man lave en sandwichlagkage ud af grønne ingredienser? Denne gang skal Anne og Poul lave en vegetarisk udgave af den klassiske svenske ret 'smörgåstårta'. Men det er første gang Paul giver sig i kast med sådan en - og så skal den ovenikøbet kun være med grøntsager. Hvordan klarer han det?
Nordvision 2020.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716075500 +0000" stop="20260716085500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (183)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716085500 +0000" stop="20260716100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (184)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716100000 +0000" stop="20260716101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716101500 +0000" stop="20260716104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Partering og passere</title>
    <desc>Frank har et par gamle passere, som skal repareres, inden de skal bruges til at ridse mønster i et nyt køkkenskab.  Frank går i gang med at partere en ko, som gerne skal forsyne Kastaniegaarden med oksekød i de næste par år.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716104500 +0000" stop="20260716113500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en trane i Alaska (9:10)</title>
    <desc>Sæson 7 (2016).
Nikolaj og Jørgen er taget over Atlanten til det kolde nord. I Alaska har de to kammerater fået færten af en helt særlig fugl, de lokale kalder luftens ribeye. Det er prærietranen, og den skal nedlægges, for ellers skal de to spise hermelin. Til at hjælpe sig har de en gammel kending, nordjyde og jagtguru Per Kauffmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716113500 +0000" stop="20260716122000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2019 - Betagende beliggenheder langs Gudenåen</title>
    <desc>Der findes ikke noget mere beroligende end vand, og heldigvis har vi rigtig meget af det her i landet. Et af de steder hvor vi har mest er ved Danmarks længste å - nemlig Gudenåen. Men hvad koster det, når man har åen som sin nabo? Vi starter i Bjerringbro, hvor Hold Øst og Vest skal forsøge at gætte prisen på et lille sommerhus med en helt speciel historie, og dernæst en villa med Gudenåen i baghaven, og sidst men ikke mindst en bolig med den skønneste udsigt over vandet i Laven. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2018.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716122000 +0000" stop="20260716125500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? - Født flamboyant</title>
    <desc>Hvem er det, der elsker at sidde i håndvasken og kigge ud over kobbertagene med en bajer i hånden. Og som har indrettet sig med loppefund og unika fra hele verden? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en bohemelejlighed på Amager.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716125500 +0000" stop="20260716142500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (4)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2001.
(Judge John Deed)
En voldtægtsforbryder prøveløslades efter otte års fængsel, opsat på at få hævn over manden, der sendte ham bag tremmer - nemlig dommer John Deed. Samtidig er Deed dommer i en sag mod to politimænd, der er anklaget for et groft overfald. Da Deed nægter at løslade de to mod kaution, lægger han sig ud med politiet - netop som han selv får brug for beskyttelse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716142500 +0000" stop="20260716151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen IX (1:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2019.
(Call the Midwife)
Lægerne og jordemødrene fra Nonnatus House rejser til en fjern, men idyllisk skotsk ø, hvor beboerne har desperat brug for deres evner. Udsat for vind og vejr må holdet arbejde under svære forhold med begrænset adgang til vand og elektricitet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716151500 +0000" stop="20260716153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716153000 +0000" stop="20260716160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.106.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716160000 +0000" stop="20260716163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>På Nørrebro finder Søren Falk skruemaskine, gulvbrædder og stoleben frem. Han vil bygge nogle hjemmedesignede bænke og bruge dem til sin opstilling af loppefund ude foran butikken. Katrine Martensen-Larsen skal hjælpe en kunde med at finde de helt rigtige møbler. Og det kan være svært at vælge imellem det praktiske og det smukke. I Randers er der godt gang i kundernes købelyst på Lasse Franck og Sofie Frøkjær Justesens sommerloppemarked.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716163000 +0000" stop="20260716165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716165000 +0000" stop="20260716170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716170000 +0000" stop="20260716180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.101.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716180000 +0000" stop="20260716183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner (3:7) Tørret rotte og krokodille på menuen</title>
    <desc>Eventyret fortsætter i Kina, hvor Jan og Morten dykker ned i særegne kulinariske oplevelser. De besøger et marked, hvor man kan finde alt fra larver og krokodiller til slanger og rotter - et dybt dyk ned i den kinesiske gastronomi. Det bliver en uforglemmelig rejse, der både viser landets boomende økonomi og dets unikke, traditionelle køkken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716183000 +0000" stop="20260716190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bryster, botox og big business (2:3) Mer' vil ha mer'</title>
    <desc>I 90'erne eksploderer markedet for kosmetisk plastikkirurgi, og kirurgerne har travlt. Der bliver lavet silikonebryster til den store guldmedalje, og de må gerne se kunstige ud - bare de er store! Men dårlige implantater, fejloperationer og erstatningskrav truer med at vælte hele branchen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716190000 +0000" stop="20260716191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716191500 +0000" stop="20260716194500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alt for klubben (1:5) - En svær aften</title>
    <desc>Adam og Katinka styrer festen på natklubben. De skal fylde klubben, sætte stemningen og få arbejdet i nattelivet til at se ubesværet ud. Men bag neonlyset ligger et job, der kræver fuld loyalitet og det meste af deres tid. Venner, kærester og søvn må vige, når klubben kalder. Hvor meget vil de give for klubben?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716194500 +0000" stop="20260716204000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Shetland VIII (3:6)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2023.
Calder beslutter sig for at blive på Shetland. Hun hjælper Tosh med at efterforske forbindelsen mellem mordofret og de dyredrab, der har fundet sted på øen. Det er en dyster sag, der snart tager en ny uhyggelig drejning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716204500 +0000" stop="20260716211500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (8:15)</title>
    <desc>Skader, vejret og et brutalt kampprogram sætter Wrexham under maksimalt pres, mens holdet går ind i sæsonens afgørende knald eller fald-kampe.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716211500 +0000" stop="20260716230000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Meter i sekundet</title>
    <desc>Dansk spillefilm fra 2023.
Maries liv bliver vendt op og ned, da hun - lettere modvilligt - tager fra København til Velling i Vestjylland, fordi hendes livs kærlighed, Rasmus, har fået job som lærer på en højskole. Mens Rasmus hurtigt suges ind i højskolelivet, er mødet med Velling et kulturchok for Marie, der med sine malplacerede tirader gang på gang oplever, at hun ikke hører til blandt de lokale. Langsomt begynder hun dog at lytte mere, end hun taler, og lærer, at Velling måske alligevel er et sted for hende - og at hun selv har noget at tilbyde det lille samfund med den brevkasse, hun skriver. Meter i sekundet er en film om at falde til i de korte sætningers land - og om at falde til i sig selv.
Filmen er baseret på Stine Pilgaards roman.
Medvirkende: Sofie Torp, Thomas Hwan, Anders Agger, Lotte Andersen m.fl.
Instruktør: Hella Joof.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716230000 +0000" stop="20260716234500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (8:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
Ayub-sagen går ind i sin afgørende fase. På bureauet venter en besked, som truer med at ændre alt. Kalle får en prestigefuld nominering, men krisen i hans privatliv kulminerer i en samtale, som ryster ham dybt. Ved Justitiastiftelsens galla samles branchens tungeste navne, men aftenen tager en uventet drejning, da Kalle endelig dukker op.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716234500 +0000" stop="20260717011500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (1)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2001.
(Judge John Deed)
Trods den røde kåbe og parykken er John Deed ikke nogen helt almindelig højesteretsdommer. Deed har sin egen, ligefremme stil, og den falder ikke altid i god jord hos hans kolleger. Den idealistiske dommer havner i et dilemma, da hans datter anholdes for at have ødelagt genmanipulerede afgrøder. Hvis han skal redde hende, må han være yderst forsigtig. Deed har nemlig magtfulde fjender, der blot venter på, at han laver et fejltrin.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717011500 +0000" stop="20260717014500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien III (6:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022. 
(Husdrömmar Sicilien)
De flere hundrede år gamle gulve får endelig dagens lys at se igen, mens skønheden skrælles frem i husets gadeplan. Samtidig åbner Marie og Bill døren på klem for nye husdrømme og tager sig til Sydsicilien for at kigge på forladte huse. Bill får lov til at smage en stor portion af Siciliens identitet - nemlig øens legendariske bagværk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717014500 +0000" stop="20260717024500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (181)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717024500 +0000" stop="20260717031500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717042000 +0000" stop="20260717050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Safari Norge (6:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2018.
Sangerinden Mia Gundersen-Leliënhof har en drøm om at opleve spækhuggere, så hun tager på safari ved Skjervøy i Nordnorge. Der vil hun forsøge at svømme med spækhuggere og måske også med de gigantiske pukkelhvaler.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717050000 +0000" stop="20260717051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717051000 +0000" stop="20260717062900 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717062900 +0000" stop="20260717063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717063000 +0000" stop="20260717072500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.101.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717072500 +0000" stop="20260717075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den grønne slagter (3:6)</title>
    <desc>Hvordan laver man den ultimative vegetarpizza? Denne gang går Paul og Anne på jagt efter den vildeste topping, man nogensinde har fået på en pizza. Det bliver en kamp om italiensk smag, når han står ansigt til ansigt med Sveriges bedste bager af napolitansk pizza. 
Nordvision 2020.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717075500 +0000" stop="20260717085500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (185)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717090000 +0000" stop="20260717100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (186)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717100000 +0000" stop="20260717101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717101500 +0000" stop="20260717104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Køkkenskab og kofedt</title>
    <desc>Frank går i gang med at udsmykke det nye køkkenskab med håndskårne rosetter. Benene fra den slagtede ko kommer i den store suppegryde, og koen bliver udnyttet til det sidste, når det urene fedt bliver kogt til sko imprægnering.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717104500 +0000" stop="20260717113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en sneskohare i Alaska (10:10)</title>
    <desc>Sæson 7 (2016).
Nikolaj og Jørgen er stadig i Alaska. Det er efterår, og kulden har sat ind. For at holde varmen begiver de to kammerater sig ud frosten for at få fat i en sneskohare til at putte i gryderne. Per Kauffmann er klar til at hjælpe, men det er ikke nemt at få den lille hare på kornet, når den helst vil blive i busken, og fingrene ryster af kulde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717113000 +0000" stop="20260717121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2019 - Sydhavsøerne rundt</title>
    <desc>Når du tænker på Sydhavsøerne, så forbinder du det måske med en lille øgruppe, der ligger et sted ude i Stillehavet. Men vi skal ikke så langt, for vi har faktisk vores helt egne Sydhavsøer, og det er her, vi skal gætte salgspriser. Vi starter i Maribo på Lolland med en arkitekttegnet villa, der har intet mindre end en golfbane i baghaven. Så går turen til Nykøbing Falster, hvor der venter stråtækt idyl med en beliggenhed i absolut særklasse. Og så slutter vi af med en bolig på Bogø, der oser af caribisk stil.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2018.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717121500 +0000" stop="20260717125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? - Barack Obama i Aarhus</title>
    <desc>Hvilken type har det bedst med at lave sine rengøringsmidler selv? Og hvem er det, der holder så meget af Jørgen Leth, at han har fået sin helt egen hædershylde? Og altid lader sig forføre af lækre specialvarer? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger et gult rækkehus i Aarhus med kunst og motionskælder. 
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717124500 +0000" stop="20260717134000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sommerfugle - Naturens superhelte</title>
    <desc>Fransk naturprogram fra 2023.
(Butterflies: Superheroes of Nature)
Morfo, dødningehoved og dagpåfugleøje. Der findes omkring 200.000 sommerfuglearter på Jorden. De var her før dinosaurerne, og i over 300 millioner år har de lært at tilpasse sig til næsten alle planetens økosystemer. De kan forvandle sig, efterligne og camouflere sig - og deres skønhed kan endda være dødelig. De er naturens superhelte. Her undersøger vi, hvad der gemmer sig bag deres harmløse og skrøbelige udseende.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717134000 +0000" stop="20260717151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (5)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2001.
(Judge John Deed)
En kvindelig læge bliver tiltalt for mord, efter en af hendes patienter dør i hendes varetægt. Patienten havde kræft og døde af en overdosis morfin. Hans niece er sikker på, at han blev myrdet - ikke mindst da det bliver klart, at lægen står til at arve hele hans formue. Det bliver en sag, der kommer til at stille dommer John Deed i et alvorligt dilemma.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717151000 +0000" stop="20260717160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen IX (2:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2019.
(Call the Midwife)
Lægerne og jordemødrene fra Nonnatus House er taget til en fjern, men idyllisk skotsk ø, hvor beboerne har desperat brug for deres evner. Udsat for vind og vejr må holdet arbejde under svære forhold med begrænset adgang til vand og elektricitet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717160000 +0000" stop="20260717163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Lasse Petersen er en meget begejstret gæst i et hjem fyldt med fine malerier. Og hvis prisen er rigtig, så håber han at blive den nye ejer af et maleri af Færøernes berømte maler Mikines. Midt i bunker af bøger sidder antikvar Kenny Jess Brandt og leder efter sjældne udgivelser og spændende førsteudgaver. Men der er lidt langt imellem perlerne. Mads Ejlersen og Jens Guldsmed-Thomsen har forladt fastlandet for at lede efter marskandiser-skatte på Læsø.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717163000 +0000" stop="20260717165500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717165500 +0000" stop="20260717180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FredagsTamTam</title>
    <desc>En fantastisk blanding af helt nye og klassiske tegnefilm for børn og deres forældre - det er god TamTam! Men nye afsnit af Smølferne og gensyn med Mesterlige Monsterbørn, Karlas fantalastiske klasse og Mystery Lane.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.28.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717180000 +0000" stop="20260717190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Anne og Anders vender hjem - lyse nætter og lammefrikassé</title>
    <desc>Anne og Anders rejser rundt i et Danmark, vi næsten har glemt.
I autocamper med indbygget køkken og cykler bagpå, vil de vise hinanden de varme, endeløse somre fra barndommen - med længsel, lyde og smage.
Første etape går fra Lolland-Falster til Fyn, og her møder de både en kærlighedshistorie, en onkel og Pernille Rosendahl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717190000 +0000" stop="20260717191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717191500 +0000" stop="20260717192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717192500 +0000" stop="20260717205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: I skyggerne</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2026.
(Beck - I skuggorna)
Et bandemedlem likvideres på åben gade. De mistænkte er medlemmer af en anden bande - og de bliver fundet bastet og bundet i en parkeringskælder. Bandemedlemmerne er blevet fanget af en mystisk selvtægtsmand, der kalder sig al-Fashkha. Beck-gruppen sætter alt ind på at finde den gådefulde al-Fashkha - og på at sætte bandens bagmænd bag tremmer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260717205500 +0000" stop="20260717224000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dødbringende våben</title>
    <desc>Amerikansk actionkomedie fra 1987.
(Lethal Weapon)
Den forsigtige Murtaugh er langt fra begejstret, da han bliver makker med den chancetagende Riggs. Sammen skal de opklare mordet på en luder, men Riggs, der går med selvmordstanker efter sin kones død, sætter gang på gang makkerparret i livstruende situationer. Han viser sig dog at være den helt ideelle makker, da deres skånselsløse modstandere inddrager Murtaughs familie i opgøret.
Medvirkende: Mel Gibson, Danny Glover, Darlene Love m.fl.
Instruktion: Richard Donner.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717224000 +0000" stop="20260717234000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Tommy Seebach</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2010.
Et gribende portræt af den ukronede konge af Dansk Melodi Grand Prix, som i en alder af bare 53 år faldt om og døde af et hjerteslag. Tommy Seebach endte med at blive hovedperson i sin egen private tragedie. En hudløs ærlig dokumentar om manden, der fik det hele og mistede alt. Gennem interviews med familie og venner samt Tommys egne smalfilmsoptagelser kommer filmen helt ind under huden på det følelsesfulde og dybt musikalske menneske.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717234000 +0000" stop="20260718011000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (2)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2001.
(Judge John Deed)
Højesteretsdommeren John Deed er en idealistisk mand med sin egen, ligefremme stil, og det falder ikke altid i god jord hos magthaverne. En politistikker er tæt på at infiltrere terrorgruppen Real IRA. Da manden anklages for hustruvold, kommer Deed under pres fra højere sted. Lordkanslerens afdeling vil have ham til at frikende manden, men kan Deed se igennem fingre med mandens brutale handlinger?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718011000 +0000" stop="20260718014000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien III (7:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022. 
(Husdrömmar Sicilien)
I Palermo bliver Bill og Marie imponeret af gadekunstneren Tutto e Niente, som de håber vil forgylde deres hus med et unikt maleri. Om aftenen kommer sproglæreren Benedetta på besøg for at give Bill og Marie sine bedste tips om, hvordan man laver Siciliens "nationalret", under åben himmel i havens udekøkken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718014000 +0000" stop="20260718024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (182)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718024000 +0000" stop="20260718031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718043000 +0000" stop="20260718050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drømmen om Nordsverige (3:6)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2024.
(Norrlandsdrömmar)
Thomas taler ud om sin cancer, og hvordan den påvirker ham både fysisk og mentalt. Taz' drøm om at åbne en lokal restaurant brister, og han må forlade familien for at tage arbejde i Stockholm. Marc og Rachel erkender, at det er svært at holde sammen på ægteskabet, når man flytter til et helt nyt land.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718050000 +0000" stop="20260718052000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (5:15)</title>
    <desc>Efter en andenplads i sidste sæson og med Notts County som stærk rival i toppen, arbejder Wrexham målrettet på at opbygge en stærk vindermentalitet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718052000 +0000" stop="20260718060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (6:15)</title>
    <desc>Wales' mest formstærke hold går på banen i jagten på oprykning, samtidig med at flere af spillerne balancerer fodbold med arbejde ved siden af.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718060000 +0000" stop="20260718061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718061500 +0000" stop="20260718070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Grævlingen</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2022.
(The Secret Lives of Badgers)
Det er forår, og en hungrævling vover sig ud af sin hule for første gang i flere uger. I modsætning til deres ry som gnavne enspændere, er grævlinger ekstremt sociale dyr - og dygtige bygmestre. Denne hun har to unger, der ser sit snit til at gå på opdagelse alene. Men det er farligt for små grævlinger, og hun skal skynde sig af finde dem. I nabolaget bor også et perleuglepar, en familie af vildkatte og en rævefamilie, der alle har travlt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718070500 +0000" stop="20260718080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Naturskønne Namibia (2:2)</title>
    <desc>Knastør, gold savanne, endeløse vidder og brede flodlandskaber. Namibia er et land med tusind ansigter og underfundige historier. Det er en verden med små helte og store jægere - fra det truede skældyr og de finurlige surikater til de store pattedyr som det spidssnudede næsehorn, den tonstunge flodhest, den intelligente elefant og den majestætiske giraf. 
Tysk naturserie fra 2023.
(Namibia's Natural Wonders)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718080000 +0000" stop="20260718093000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Jægerne</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: The Deer Hunters)
En formodet krybskytte, Shane Thurgood, findes dræbt af et enkelt geværskud. Få kilometer derfra findes en firhjulstrækker udbrændt. Ved første øjekast ligner det et opgør mellem krybskytter og den lokale godsejer, men Vera tror ikke, at sagen er helt så simpel. For hvad fik Shane til at vende hjem til sin fødeegn efter 15 års fravær?
Vera Stanhope: Brenda Blethyn.
Joe Ashworth: David Leon.
Kenny Lockhart: Jon Morrison.
Instruktion: Will Sinclair.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718093000 +0000" stop="20260718100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sådan bliver du en vild type (4:4) - Barndommen</title>
    <desc>"Du skal være der for mig." Det er jul i Hannah og Dortes familie. Det er hjerternes fest. Men Hannah er nervøs. Dorte ved nemlig ikke, at den sidste del af eksperimentet indeholder noget, som Hannah aldrig har sagt til sin farmor. Hvad vil det gøre ved fremtiden, at Hannah og Dorte har oplevet fortiden sammen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718100000 +0000" stop="20260718101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718101500 +0000" stop="20260718111000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Royale heste</title>
    <desc>Tjekkisk dokumentar fra 2023.
(In the Service of Kings)
I Tjekkiet findes et af verdens ældste hestestutterier. Her har man i over 400 år avlet kladruberheste til at trække kareter for konger, kejsere og paver. Hvert år bliver nogle få udvalgte heste solgt til de nordiske kongehuse. I år skal en fem år gammel, hvid hest gives i gave til Danmarks dronning Margrethe i anledning af hendes 50-års regeringsjubilæum. Fremover skal den bo i Den Kongelige Stald i København og bruges til at trække de kongelige kareter.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718110500 +0000" stop="20260718130000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Biler</title>
    <desc>Amerikansk animationskomedie fra 2006.
(Cars)
Den drønhurtige racerbil Lynet McQueen lever livet i overhalingsbanen. Lige indtil han strander i den støvede ørkenby Kølerkildekøbing. Her er der ikke meget fart over feltet, og Lynet kan ikke komme hurtigt nok ud af byen igen. Men det er lettere sagt end gjort.
Danske stemmer: David Owe, Ole Ernst, Annette Heick, Lars Hjortshøj m.fl.
Instruktion: John Lasseter og Joe Ranft.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718130000 +0000" stop="20260718141500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min søsters børn i Ægypten</title>
    <desc>Dansk familiefilm fra 2004.
Da far ved et uheld ikke kommer med flyet og de fem ældste unger til Ægypten, står de pludselig alene i Cairos lufthavn. Gode råd er dyre! Men ved et held (eller måske uheld) er familiens snobbede nabo fru Flinth med samme fly. Og så bliver det en helt anden ferie, end nogen havde forventet.
Medvirkende: Lotte Andersen, Wencke Barfoed, Niels Olsen, Neel Rønnholt m.fl.
Instruktion: Kasper Barfoed.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718141500 +0000" stop="20260718144500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Top100 (1:2)</title>
    <desc>Hør historien bag nogle af de bedste danske sange nogensinde. I Top100 sætter kunstnere, sangskrivere og musikelskere ord på de sange, der har samlet os, rørt os og sat lyd til vores liv. Programmet fejrer den danske sangskat og de numre, der har fået plads på den ultimative danske hitliste.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718144000 +0000" stop="20260718151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Top100 (2:2)</title>
    <desc>Hør historien bag nogle af de bedste danske sange nogensinde. I Top100 sætter kunstnere, sangskrivere og musikelskere ord på de sange, der har samlet os, rørt os og sat lyd til vores liv. Programmet fejrer den danske sangskat og de numre, der har fået plads på den ultimative danske hitliste.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718151000 +0000" stop="20260718160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre II (1:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2026.
(The Hardacres)
Arbejderklassefamilien Hardacre er blevet rige hinsides deres vildeste drømme. Nu står familien igen på tærsklen til store forandringer. Året er 1895. Familieoverhovedet Sam beslutter at udvide sin virksomhed. Hans kone, Mary, tilbyder voksenundervisning til dokhavnens ansatte. Sønnen Harry meddeler, at han har tænkt sig at gå ud af skolen. Og famiiens datter, Liza, møder en flot fremmed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718160000 +0000" stop="20260718163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Giv os naturen tilbage II (3:8)</title>
    <desc>Frank Erichsen genbesøger Vesterbro, der gemmer på den allermindste sommerfugle-overraskelse. Morten DD får adgang til sublim natur hos Forsvaret i Jægerspris og håber at sprede de truede arter ud til sommerhusejerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718163000 +0000" stop="20260718165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718165000 +0000" stop="20260718170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: I østen stiger solen op</title>
    <desc>"I østen stiger solen op" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer ugens salme, og DR Vokalensemblet synger.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.36.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718170000 +0000" stop="20260718180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alletiders Asien (4:7)</title>
    <desc>Asien har mere skov end nogen anden verdensdel. En billion træer. De forskelligartede skove er fulde af liv. Det giver mange muligheder for de dyr, der lever her. Tag med til Asiens skove og oplev verdens største kat - den bengalske tiger, det tonstunge pansernæsehorn, den sære lilla næsefrø, der tilbringer det meste af sit liv under jorden, den truede og sjældent sete persiske leopard. Og sidst, men ikke mindst Asiens højtelskede bjørn - den store panda. 
BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Asia)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718180000 +0000" stop="20260718190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (2:7) Store byggeplaner</title>
    <desc>Deltagernes sheltere skal modstå det ekstreme finske klima, så der bygges ambitiøst og kreativt. 
Lasse laver rammerne til et kæmpe hjem til sig selv og makkeren Alexander.
Men når de at flytte ind?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718190000 +0000" stop="20260718200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Robin Hood (1:10)</title>
    <desc>Adventure-dramaserie fra 2025.
Nottingham, 1186. Sakseren Hugh lider under normannernes brutale styre. Hans søn, den dygtige bueskytte Rob, møder den normanniske jarl Huntingdons datter Marian, og det slår gnister mellem dem. Men snart forværres det højspændte forhold mellem saksere og normanner. Robs far kommer i konflikt med den regerende elite. Rob gør oprør mod normannerne - og legenden om Robin Hood tager sin begyndelse.
Medvirkende: Sean Bean, Connie Nielsen m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260718200000 +0000" stop="20260718210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718210000 +0000" stop="20260718215000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Frankrig - England, bronzekamp, direkte</title>
    <desc>Kommentatorer: Henrik Liniger og Mikkel Bischoff.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718215000 +0000" stop="20260718215500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718215500 +0000" stop="20260718230000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Frankrig - England, bronzekamp, direkte</title>
    <desc>Kommentatorer: Henrik Liniger og Mikkel Bischoff.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718230000 +0000" stop="20260718233000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718233000 +0000" stop="20260719010000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Uforglemt (1:3)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2015.
(Unforgotten)
Et nedgravet skelet kommer frem i lyset, da et hus rives ned. Det bliver en sag for kriminalkommissær Cassie Stuart, der snart kommer på sporet af et 39 år gammelt mord. Efterhånden begynder fire mistænkte at tone frem: en præst, en socialarbejder, en nyudnævnt regeringsrådgiver og en invalid mand, der passer sin demente kone. De har allesammen hemmeligheder, men hvem af dem er morder?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719010000 +0000" stop="20260719020000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Shetland VIII (3:6)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2023.
Calder beslutter sig for at blive på Shetland. Hun hjælper Tosh med at efterforske forbindelsen mellem mordofret og de dyredrab, der har fundet sted på øen. Det er en dyster sag, der snart tager en ny uhyggelig drejning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719020000 +0000" stop="20260719033000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (3)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2001.
(Judge John Deed)
John Deed bliver dommer i en sag, hvor hans ekskone, Georgina, og hans veninde Jo Mills er modstandere i retssalen. Georgina er forsvarer for byggematadoren Briggs, der er under anklage for manddrab, efter en ung mand har mistet livet på en af hans byggepladser. Jo er anklager i sagen, og hun får kam til sit hår, for Briggs er mand med magtfulde venner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719033000 +0000" stop="20260719040500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719041500 +0000" stop="20260719044500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drømmen om Nordsverige (4:6)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2024.
(Norrlandsdrömmar)
Familien Furter tvinges til at forlade den nyindkøbte gård i Sverige, for Thomas må tage til Schweiz til strålebehandling. Marc og Rachel har ikke rigtig fået deres bed and breakfast op at køre, og de må arbejde ekstra i den lokale skílift. Ikke helt let, når man har 14 hunde og to heste at tage sig af ved siden af.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719044500 +0000" stop="20260719052500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (7:15)</title>
    <desc>FA Cuppen giver Wrexham chancen for at leve op til sin sagnomspunden fortid og møde modstandere fra langt højere divisioner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719052500 +0000" stop="20260719060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (8:15)</title>
    <desc>Skader, vejret og et brutalt kampprogram sætter Wrexham under maksimalt pres, mens holdet går ind i sæsonens afgørende knald eller fald-kampe.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719060000 +0000" stop="20260719061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719061500 +0000" stop="20260719070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skærmfri på 100 dage (3:3)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2025.
(Skärmfri på 100 dagar)
Erik Galli giver til og med slip på sin dumtelefon for at lade sig indskrive på et detox-retreat i Holland. At mobilen er at sammenligne med et narkotikum bliver tydeligt i techgiganternes hjemland, USA. Snart er det tid til at konkludere på projektet. Er der blevet nogen forskel i Eriks helbredstilstand, efter han har skruet sin skærmtid ned til nul? Og er der nogen forskel i hans hjerne?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719070500 +0000" stop="20260719080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nordamerikas kæmpesøer (2:3)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2023.
(Great Lakes Untamed)
Vinteren er brutal ved De Store Søer i Nordamerika. Her må dyrelivet tilpasse sig de ekstreme temperaturer for at overleve. Mød en oddermor, der lærer sine unger at fiske under isdækket. Flyveegern, der lyser i mørket. Ulve, der jager et rådyr fanget i en frosset sø og bjørneunger, der bruger sne som isolation.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719075500 +0000" stop="20260719091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sommergudstjeneste</title>
    <desc>Gudstjeneste fra Københavns Domkirke. Liturg og prædikant er præst Gunhil Als. Gudstjenesten transmitteres via fastmonterede kameraer i kirken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719091500 +0000" stop="20260719100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ukendt arving II (5:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
(Ukjent arving)
Mange ugifte kvinder opsøgte et lyssky foretagende, hvis de var havnet i ulykke. Når barnet blev født, blev det givet bort til fremmede. Bjørn Rudolf var et af dem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719100000 +0000" stop="20260719101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719101500 +0000" stop="20260719111000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Anne og Anders vender hjem - lyse nætter og lammefrikassé</title>
    <desc>Anne og Anders rejser rundt i et Danmark, vi næsten har glemt.
I autocamper med indbygget køkken og cykler bagpå, vil de vise hinanden de varme, endeløse somre fra barndommen - med længsel, lyde og smage.
Første etape går fra Lolland-Falster til Fyn, og her møder de både en kærlighedshistorie, en onkel og Pernille Rosendahl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719111500 +0000" stop="20260719114500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Store kanoner (2:6) Luger versus Colt</title>
    <desc>Tysk elegance møder amerikansk råstyrke, når Rane Willerslev og Marc Johnson tager greb om to ikoniske pistoler fra de to verdenskrige - våben, der blandt andet stod over for hinanden på D-dag i 1944. Rane får identitetskrise og forelsker sig i et af historiens mest berygtede våben, mens landsholdsskytten Marc sætter æren på spil: Tør han vise sig i skydeklubben igen, hvis han taber?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719114500 +0000" stop="20260719121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner (2:7) Teknologiamok i Kina</title>
    <desc>Endelig går turen til Kina, og Jan og Morten lander i den gigantiske by Shenzhen. En by, hvor den teknologiske udvikling på bare 35 år har forvandlet den til en megaby, der tegner fremtiden. Selvkørende taxaer, flyvende biler og en hel gade fyldt med live-streamere.
Men de ser også nærmere på det mere traditionelle, da de besøger et datingmarked, hvor forældre kan lave datingopslag for deres børn. Og dette er kun starten på et rigtigt Kina-eventyr.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719121000 +0000" stop="20260719124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner (3:7) Tørret rotte og krokodille på menuen</title>
    <desc>Eventyret fortsætter i Kina, hvor Jan og Morten dykker ned i særegne kulinariske oplevelser. De besøger et marked, hvor man kan finde alt fra larver og krokodiller til slanger og rotter - et dybt dyk ned i den kinesiske gastronomi. Det bliver en uforglemmelig rejse, der både viser landets boomende økonomi og dets unikke, traditionelle køkken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719124500 +0000" stop="20260719134500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (2:7) Store byggeplaner</title>
    <desc>Deltagernes sheltere skal modstå det ekstreme finske klima, så der bygges ambitiøst og kreativt. 
Lasse laver rammerne til et kæmpe hjem til sig selv og makkeren Alexander.
Men når de at flytte ind?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719134500 +0000" stop="20260719144500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Robin Hood (1:10)</title>
    <desc>Adventure-dramaserie fra 2025.
Nottingham, 1186. Sakseren Hugh lider under normannernes brutale styre. Hans søn, den dygtige bueskytte Rob, møder den normanniske jarl Huntingdons datter Marian, og det slår gnister mellem dem. Men snart forværres det højspændte forhold mellem saksere og normanner. Robs far kommer i konflikt med den regerende elite. Rob gør oprør mod normannerne - og legenden om Robin Hood tager sin begyndelse.
Medvirkende: Sean Bean, Connie Nielsen m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719144000 +0000" stop="20260719153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre II (2:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2026.
(The Hardacres)
Marys aftenundervisning plages af en hoven lærer. Kan hun finde en løsning? Sams nye forretningseventyr har svært ved at komme ordenligt i gang. Harry får en ny lærer, som forsøger at få ham over på sin side. Og Liza får en uventet gæst.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260719153000 +0000" stop="20260719163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719163000 +0000" stop="20260719165500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719165500 +0000" stop="20260719190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719190000 +0000" stop="20260719194500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Spanien - Argentina, finale, direkte</title>
    <desc>Kommentatorer: Andreas Kraul og Per Frimann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719194500 +0000" stop="20260719200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Finale: Halftime Show</title>
    <desc>For første gang i historien får en VM-finale i fodbold et halftime show med den årlige Super Bowl i amerikansk fodbold som forbillede. Justin Bieber, Madonna, Shakira og BTS står i spidsen for det 11 minutter lange show, der finder sted i pausen af VM-finalen den 19. juli på New York New Jersey Stadium. Også Burna Boy, Coldplay, Gustavo Dudamel og PS22 Chorus medvirker.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719200000 +0000" stop="20260719210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Spanien - Argentina, finale, direkte</title>
    <desc>Kommentatorer: Andreas Kraul og Per Frimann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719210000 +0000" stop="20260719220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719220000 +0000" stop="20260720002000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Last Duel</title>
    <desc>Amerikansk actiondrama fra 2021.
1300-tallets Frankrig. Soldaterne Jean og Jacques er bedste venner - indtil de bliver dødelige rivaler. Jean gifter sig med den smukke Marguerite. Da Marguerite bliver voldtaget af Jacques, nægter hun at holde tand for tunge. Med livet som indsats træder hun frem for at anklage Jacques for hans ugerning. Jean udfordrer Jacques til duel, og snart mødes de i en drabelig kamp til døden.
Medvirkende: Matt Damon, Adam Driver, Jodie Comer, Ben Affleck m.fl.
Instruktion: Ridley Scott.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720002500 +0000" stop="20260720013000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Podcast-mordet, der rystede verden (1:5)</title>
    <desc>Baltimore, 1999. 18-årige Hae Min Lee forsvinder fra Woodlawn High School. Seks uger senere anholder politiet hendes ekskæreste Adnan Masud Syed, for mordet på hende. Han idømmes livsvarigt fængsel - men har siden fastholdt sin uskyld og flere gange søgt om at få sin dom prøvet ved appel. Spørgsmålet er: Var den dengang 17-årige Adnan i virkeligheden uskyldig? 
Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(The Case Against Adnan Syed)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720013000 +0000" stop="20260720030000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (4)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2001.
(Judge John Deed)
En voldtægtsforbryder prøveløslades efter otte års fængsel, opsat på at få hævn over manden, der sendte ham bag tremmer - nemlig dommer John Deed. Samtidig er Deed dommer i en sag mod to politimænd, der er anklaget for et groft overfald. Da Deed nægter at løslade de to mod kaution, lægger han sig ud med politiet - netop som han selv får brug for beskyttelse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720030000 +0000" stop="20260720040500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (183)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720041500 +0000" stop="20260720045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Naturfotograferne (1:3)</title>
    <desc>De tre fotografer, Baard Næss, Torbjørn Martinsen og Guttorm Næss, supplerer hinanden perfekt, når de tager ud i naturen for at få nogle fantastiske optagelser af dyr, som de færreste har set. De fanger alt ind, fra det store rovdyr til insektet, der lander på blomsten.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720045600 +0000" stop="20260720050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720050000 +0000" stop="20260720051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720051000 +0000" stop="20260720063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720063000 +0000" stop="20260720073000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alletiders Asien (4:7)</title>
    <desc>Asien har mere skov end nogen anden verdensdel. En billion træer. De forskelligartede skove er fulde af liv. Det giver mange muligheder for de dyr, der lever her. Tag med til Asiens skove og oplev verdens største kat - den bengalske tiger, det tonstunge pansernæsehorn, den sære lilla næsefrø, der tilbringer det meste af sit liv under jorden, den truede og sjældent sete persiske leopard. Og sidst, men ikke mindst Asiens højtelskede bjørn - den store panda. 
BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Asia)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720073000 +0000" stop="20260720080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den grønne slagter (4:6)</title>
    <desc>På jagt efter smagen af Mexico. Denne gang skal Anne og Paul skabe en vegetarisk variant af svenskernes yndlingsret - taco. Men dagens hemmelige kok har viet hele sit liv til det mexicanske køkken. Bliver Pauls grønne taco en succes?
Nordvision 2020.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720080000 +0000" stop="20260720090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (187)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720085500 +0000" stop="20260720100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (188)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720100000 +0000" stop="20260720101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720101500 +0000" stop="20260720112000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den store juniorbagedyst (1:6) Mig, Mig og MIN Kage!</title>
    <desc>Der er nerver på højkant og højt humør, når otte unge bagetalenter indtager teltet med det klare mål at sparke benene væk under dommerparret Katrine Foged Thomsen og Markus Grigo i kampen om at blive årets juniorbager. Deltagerne bliver kastet ud i at skulle male selvportrætter i royal icing på et lærred af mørdej, og så skal vi lære dem at kende, når de hver især har udvalgt tre ting, de ikke kan undvære, til deres mesterværk af en øde-ø-kage. 
Vært: Jonas Madsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720111500 +0000" stop="20260720120000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2019 - Energimærkning - F TIL A</title>
    <desc>Vi kan vist alle sammen blive enige om, at den danske natur er noget, vi gerne vil passe på. Og det må vores boliger faktisk også gerne. Men hvad betyder en boligs energimærkning egentlig for salgsprisen? Vi tager et nærmere kig på tre boliger, der ligger i den dårlige såvel som gode ende af energiskalaen. Vi begynder med en bolig, hvor køberne må leve med en høj varmeregning, og en energimærkning der hedder F, dernæst en bolig der er renoveret fra energimærkning E til C, hvor specielt én ting har haft en kæmpe betydning for springet. Og så ender vi i toppen af skalaen med et hus, der har mange point på klimakontoen. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2018.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720120000 +0000" stop="20260720124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender du typen? 2016 (1)</title>
    <desc>Aftenens kendte hovedperson har skiftet storbylivet og caffe latterne ud med en tilværelse på landet og hjemmebrygget kaffe - og det har ikke været uden kultursammenstød. Det og meget mere lærer livsstilseksperterne Anne Glad og Flemming Møldrup om den hemmelige hovedperson, inden de til sidst skal regne ud, hvilken kendt dansker de er på besøg hos.
Vært: Mads Steffensen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2015.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720124500 +0000" stop="20260720142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (6)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2002.
(Judge John Deed)
Chaufføren for en arabisk sheik tiltales for mordet på en prostitueret. Det bliver en sag, der sætter dommer John Deed under et enormt pres. Sagen kan nemlig få store politiske følger, da sheiken var i Storbritannien for at købe fly til en værdi af 10 milliarder pund.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720142000 +0000" stop="20260720151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen IX (3:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2020.
(Call the Midwife)
Januar 1965. Efter en strømafbrydelse hører Fred en usædvanlig lyd. Da han følger efter lyden, finder han et nyfødt barn, der er blevet efterladt i en skraldespand. Samtidig må dr. Turner og sygeplejerske Crane kæmpe med et alarmerende difteriudbrud. Mens søster Julienne hører om en ambitiøs saneringsplan, der kunne være en trussel mod Nonnatus House.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720151500 +0000" stop="20260720153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720153000 +0000" stop="20260720160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.107.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720160000 +0000" stop="20260720163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Retro-lamper og halvtredser-stole er i høj kurs hos Rikke Fog, som leder efter gode loppefund i Bella Centret. I Odense får Margit og Jesper Damgaard-Lauritsen en gammel, lettere skadet spillemaskine indleveret til vurdering. Søren Sørensen glæder sig som et lille barn til juleaften. Han afholder et åbent hus arrangement, og vil vise sit bedste bilkøb nogensinde frem for gæsterne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720163000 +0000" stop="20260720165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720165000 +0000" stop="20260720170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720170000 +0000" stop="20260720180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.102.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720180000 +0000" stop="20260720190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I hus til halsen XII: Bordtennis og 600 ugler</title>
    <desc>Jan var død. Men han har overlevet både et biluheld og et hjertestop ved at kæmpe sig stædigt frem. Nu har han brug for hjælp til at få solgt sit hus, for han har ikke penge til at blive boende, og huset gør ham ensom. 
Værterne Line Franck, Dennis Lindequist og Kalle Thesbjerg kommer Jan til undsætning, og de får hjælp af hans venner, naboer og en motorcykelklub.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720190000 +0000" stop="20260720191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720191500 +0000" stop="20260720202500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Machetemordet</title>
    <desc>En ung mand bliver fundet død på gaden. Han er blevet væltet af sin cykel, jagtet og stukket ihjel af en gruppe maskerede mænd bevæbnet med macheter. Det eneste bevis, politiet har at gå efter, er overvågningsbilleder af fem ukendte mistænkte og en stjålet bil, der er blevet efterladt i nærheden. Offeret bliver hurtigt identificeret som den 21-årige Kyron Lee. Nu tæller hvert sekund for at fange hans mordere. 
Britisk dokumentar fra 2024.
(Catching A Killer)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720202500 +0000" stop="20260720212500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Capture (5:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2019.
Sandheden om, hvad der skete for Shaun, bliver afsløret for ham. Samtidig er Rachel efterhånden overbevist om, at Shaun er offer for et justitsmord. Hun begynder at lede efter svar.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720212500 +0000" stop="20260720215000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (9:15)</title>
    <desc>Rob Laintons tilbagevenden skaber usikkerhed på målmandsposten, mens ejerne må træffe en svær beslutning om holdlisten.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720214500 +0000" stop="20260720222000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Snydt til at smugle i Dubai (2:5)</title>
    <desc>Drømmeferien er blevet til et mareridt. Karl og hans venner bliver tvunget ud af deres lejebil og kørt ud i ørkenen. Da nogen viser et politiskilt, tror ahn, at redningen er nær. Men lettelsen varer kort. Isoleret, uden telefon eller advokat, udsættes vennerne for brutale forhør, vold og strømstød. Karl får et valg: Underskriv en tilståelse på arabisk - eller bliv. Han skriver under. Men mareridtet er langt fra slut.
BBC-dokumentarserie fra 2024.
(High: Surviving a Dubai Drugs Bust)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720222000 +0000" stop="20260720232000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bandeenheden i Manchester (1:4)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Detectives)
Manchesters politi rykker ud til et skyderi i et boligområde i det østlige Manchester. En mand er blevet skudt og dræbt - og ifølge vidner er tre personer iført elefanthuer flygtet fra stedet. Overvågningsvideoer viser en bevæbnet gerningsmand affyre mindst fem skud. Betjentene fra efterforskningsenheden mistænker, at drabet på den 31-årige Luke Graham måske er en banderelateret likvidering. Nu arbejder de på højtryk for at finde frem til de maskerede gerningsmænd.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260720232000 +0000" stop="20260721004500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Sygehusmordene</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2015.
(Beck - Sjukhusmorden)
En alvorligt syg patient findes død på hospitalsstuen. Kvindens søn er dybt oprevet og anklager hendes læge for at have taget livet af hende. Martin Beck efterforsker sagen, der snart tager en dramatisk drejning.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721004500 +0000" stop="20260721021500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (5)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2001.
(Judge John Deed)
En kvindelig læge bliver tiltalt for mord, efter en af hendes patienter dør i hendes varetægt. Patienten havde kræft og døde af en overdosis morfin. Hans niece er sikker på, at han blev myrdet - ikke mindst da det bliver klart, at lægen står til at arve hele hans formue. Det bliver en sag, der kommer til at stille dommer John Deed i et alvorligt dilemma.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721021500 +0000" stop="20260721031500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (184)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721031500 +0000" stop="20260721034500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721042000 +0000" stop="20260721050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Naturfotograferne (2:3)</title>
    <desc>Den varierede natur i Rogaland i Norge deler Leo Larsen hellere end gerne med kongeørnen, hjorten, vandrefalken og bæveren, og med stor tålmodighed har han fået nogle opsigtsvækkende optagelser af dyrene.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721050000 +0000" stop="20260721051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721051000 +0000" stop="20260721063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721063000 +0000" stop="20260721072500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.102.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721072500 +0000" stop="20260721075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den grønne slagter (5:6)</title>
    <desc>Kan man finde smagen af Mellemøsten i den skånske natur? Denne gang skal Anne og Paul opfinde en vegetarisk kebab. Men dagens hemmelige kok er en kebab-nørd, så Paul må sætte alle sejl ind for at skabe en superskøn kebaboplevelse. Hvilken grøntsag bliver hovedingrediens i kebabben?
Nordvision 2020.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721080000 +0000" stop="20260721085500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (189)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721085500 +0000" stop="20260721100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (190)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721100000 +0000" stop="20260721101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721101500 +0000" stop="20260721111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den store juniorbagedyst (2:6) Skumfiduser &amp; lørdags-hygge</title>
    <desc>Der er dømt lørdagshygge for alle pengene, når juniorbagedysten går all in på danskernes favoritaktivitet: Hygge! I den hemmelige udfordring skal der laves skumfiduser, og der er stor forskel på, hvor godt juniorbagerne klarer dén opgave. I mesterværket skal Katrine Foged Thomsen og Markus Grigo gabe over de mest overdådige og loadede cookies, de nogensinde har oplevet, og så skal vi sige farvel til den første juniorbager. 
Vært: Jonas Madsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721112000 +0000" stop="20260721120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2019 - Idyl til lavpris i Sønderjylland</title>
    <desc>Hammerslag er taget til Sønderjylland, hvor jagten er sat ind efter idyl til lavpris. Men hvor meget skal man egentlig af med, når man vil bo i Morten Korch'ske omgivelser? Vi lægger ud i landsbyen Stollig med et hus, der har alt, hvad man forbinder med landlig idyl - og selvfølgelig er det med stråtækt tag. Så skal der sættes pris på en gennemrenoveret landejendom med udsigt over markerne. Og til sidst venter der en tidligere købmandsgård i Tønder, som er en af byens ældste ejendomme.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2018.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721120500 +0000" stop="20260721125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender du typen? 2016 (2)</title>
    <desc>Hvilken kendt dansker taler til sin stuebirk, vasker sine gummisko med speciel shampoo og elsker hot sauce? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad og Flemming Møldrup finde ud af, når de tager på opdagelse i en stor, nyrenoveret lejlighed på Nørrebro. 
Vært: Mads Steffensen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2015.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721125000 +0000" stop="20260721142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (7)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2002.
(Judge John Deed)
En ung kvinde bliver banket ihjel på vej hjem fra arbejde. En udviklingshæmmet mand tilstår drabet - men trækker senere sin tilståelse tilbage. Dommer John Deed må forsøge at finde frem til sandheden om mordet. Samtidig efterforsker Deed en gigantisk svindelsag, men han er oppe imod stærke kræfter, der ikke viger tilbage for beskidte tricks.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721142000 +0000" stop="20260721151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen IX (4:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2020.
(Call the Midwife)
Nogen stjæler mælk fra Nonnatus House. Det lykkes Fred og søster Monica Joan at fange tyven, og det fører til et nyt bekendtskab. Samtidig er en forsigtig romance begyndt at blomstre mellem miss Higgins og sergent Woolf.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721151500 +0000" stop="20260721153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721153000 +0000" stop="20260721160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.108.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721160000 +0000" stop="20260721163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Sussie Vig får en opgave på Det Kongelige Teater, som kombinerer hendes kærlighed til julen med jobbet som rekvisitør på bedste vis. Nu går jagten på julekugler, røde nissemænd og guld-glas. Jesper Bo Hansen har en plan om at få solgt en masse møbler og nips på en basar i Helsingør. I Randers vil Lasse Franck og Sofie Frøkjær Justesen meget gerne lokke flere mænd ind i deres butik med retromøbler og vintage-fund. Og det kræver, at de finder det helt rette lokkemiddel.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721163000 +0000" stop="20260721165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721165000 +0000" stop="20260721170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721170000 +0000" stop="20260721180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.103.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721180000 +0000" stop="20260721183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Store kanoner (3:6) Langbue versus armbrøst</title>
    <desc>Nationalmuseets direktør, Rane Willerslev, og rapperen Marc Johnson forlader deres moderne liv og rejser tilbage til middelalderen. Her mødes de i duel med to af Hundredårskrigens mest frygtede våben: den brutale armbrøst og den klassiske langbue. Men blæsten driller, og presset er stort - for taberen ender i gabestokken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721183000 +0000" stop="20260721190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Prinsesse i Alanya (2:6) Et knust hjerte</title>
    <desc>Filicia er endelig i Alanya med sin kæreste Süleyman, men han arbejder hele tiden i tøjbutikken, så hun må væbne sig med tålmodighed, og igen møder hun fordomme om dét at være i et forhold med en mand fra Alanya. Tvillingerne fra Randers, Johanne og Signe, tror ikke på, at man kan finde kærligheden i Alanya. Et møde mellem Johanne og "Tynde-Lars" afslører hvorfor.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721190000 +0000" stop="20260721191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721191500 +0000" stop="20260721200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stikkeren (1:3)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2025.
(Dokument inifrån: Golaren)
Han sælger narko for Foxtrot-netværket, men nægter at hjælpe med at myrde bandebossens slægtning. Midt under den blodige voldsbølge henvender han sig i stedet til politiet. I en lejlighed med to håndlangere satser han alt på, at indsatsstyrken griber ind. Han er bandemedlemmet, der blev stikker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721200000 +0000" stop="20260721203500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Heksejagt: Onde rygter</title>
    <desc>Sladder og onde tunger om en adelskvindes hang til ond magi og datidens voodoo-dukker ender fatalt for Christentze Kruckow. Historiker Emma Paaske dykker ned i den spektakulære heksesag om Danmarkshistoriens eneste adelige heks. Hun bliver offer for rygternes magt, da heksepanikken raser i 1600-tallets Aalborg og Christian d.4. udstikker skæbnesvangre ordrer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721203500 +0000" stop="20260721212000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Natmanden (3:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2022.
Maggie tvinges til at dele oplysninger, hun tidligere har hemmeligholdt for Wisting. Efterforskningen tager en helt ny drejning. Det kaster Wisting og Maggie ud på en ny jagt over grænsen til Sverige.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721212000 +0000" stop="20260721220500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Natmanden (4:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2022.
I Sverige finder Wisting og Maggie et tidligere offer skjult bag falsk identitet. Sammen med svensk politi drages de ind i en voldsom politiaktion, men sagen ender, hvor den startede - i Larvik. Det endelige opgør bliver intenst og overraskende. Kan Maggie og Wisting stadig stole på hinanden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721220500 +0000" stop="20260721222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (10:15)</title>
    <desc>En af de mørkeste dage i Wrexhams historie nærmer sig, mens holdet forsøger at skifte fokus og opbygge en vindermentalitet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721222500 +0000" stop="20260721232500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Capture (5:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2019.
Sandheden om, hvad der skete for Shaun, bliver afsløret for ham. Samtidig er Rachel efterhånden overbevist om, at Shaun er offer for et justitsmord. Hun begynder at lede efter svar.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260721232500 +0000" stop="20260722002500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bandeenheden i Manchester (2:4)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Detectives)
En trafikkonflikt udvikler sig til grov vold. En flok træplejespecialister bliver angrebet af en større gruppe mænd, man mener tilhører en lokal bande. En af arbejderne, den 18-årige Cameron Brooksbank, prøver at dæmpe gemytterne og bliver brutalt angrebet med en økse - og hans hånd næsten hugget af. Drabsforsøget får politiet i Manchester til at søsætte en aktion mod byens mest berygtede bande. Men kan de få de øverste bandemedlemmer dømt?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722002500 +0000" stop="20260722015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: I skyggerne</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2026.
(Beck - I skuggorna)
Et bandemedlem likvideres på åben gade. De mistænkte er medlemmer af en anden bande - og de bliver fundet bastet og bundet i en parkeringskælder. Bandemedlemmerne er blevet fanget af en mystisk selvtægtsmand, der kalder sig al-Fashkha. Beck-gruppen sætter alt ind på at finde den gådefulde al-Fashkha - og på at sætte bandens bagmænd bag tremmer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">9.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722015500 +0000" stop="20260722025500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (185)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722025500 +0000" stop="20260722032500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien III (8:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022. 
(Husdrömmar Sicilien)
Sommeren på Sicilien lakker mod enden, og Pernilla Månsson Colt besøger Palazzo Cirillo for at se, hvordan det går med alle de projekter, som Bill og Marie har startet det seneste år. Entreen og atelieret i husets gadeplan skal gøres færdigt, og endelig kan vinkælderen i det udgravede tunnelrum indrettes. Spørgsmålet er bare, om det specialbestilte vinskab fra den lokale smed kommer til at passe?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722032500 +0000" stop="20260722035000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722042000 +0000" stop="20260722050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Naturfotograferne (3:3)</title>
    <desc>Naturfotografen Anders Tveit har fulgt et tranepar gennem flere sæsoner, og han var med både da de majestætiske og sky fugle ankom til ynglepladsen, da der blev slagsmål med en konkurrent og da en ræv og en krage nærmere sig æggene.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722050000 +0000" stop="20260722051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722051500 +0000" stop="20260722063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722063000 +0000" stop="20260722072500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.103.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722072500 +0000" stop="20260722075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den grønne slagter (6:6)</title>
    <desc>Er det muligt at finde noget i det skånske hav, som smager af Asien? Denne gang skal Anne og Paul lave vegetarisk sushi. Men den hemmelig kok er tidligere verdensmester i sushi, så Pauls umami-smage skal være lige i øjet.
Nordvision 2020.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722075500 +0000" stop="20260722085500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (191)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722085500 +0000" stop="20260722100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne med kendisser (192)</title>
    <desc>Nogle af Storbritanniens kendteste antikvitetseksperter slår sig sammen med en række kendte i jagten på antikviteter og loppemarkedsfund. Hvilket hold kan skabe den største fortjeneste?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722100000 +0000" stop="20260722101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722101500 +0000" stop="20260722104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Ko klip og røget oksebacon</title>
    <desc>Koen Dagmar har alt for meget pels, så Frisør Frank giver hende en ny frisure. Den gamle rygeovn har ikke været brugt i lang tid, men nu skal der ryges igennem, så Kastaniegaarden kan få bacon igen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722104500 +0000" stop="20260722113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den store juniorbagedyst (3:6) Omvendt-dag</title>
    <desc>Det er omvendt-dag i bageteltet, og det betyder, at alt bliver vendt på hovedet. Deltagerne skal selvfølgelig bage den berygtede Tarte Tatin, som får selv en voksen bagedystdeltager til at ryste i bukserne. Her får de ikke nogen opskrift, men skal følge med i dommer Markus Grigos tempo. I mesterværksudfordringen er der både sushi, poke bowl og wrap på menuen, når juniorbagerne skal kreere søde, sukkerholdige illusionskager, som skal ligne en sund og nærende frokost.
Vært: Jonas Madsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722113500 +0000" stop="20260722120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2020 - Det hele til den halve pris</title>
    <desc>Sæsonen skydes i gang med et brag, når Hammerslags nye vært Tina Müller inviterer indenfor i to boliger, der både har udsigt, masser af kvadratmeter, og hvor du virkelig får smæk for skillingen. Vi danskere kan nemlig godt lide at få noget for pengene. Og det får du, hvis du bevæger dig væk fra de største byer. Eksperterne Lena Dahlgaard og Christian Torp dyster mod Lars Lyng og Kristine Virén, når prisen skal gættes på to boliger, hvor du får "det hele til den halve pris." Vi skal først se en murermestervilla i Kolding, og så skal vi til Fredericia, hvor vi skal se en liebhavervilla i første række til Lillebælt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2019.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722120500 +0000" stop="20260722125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender du typen? 2016 (3)</title>
    <desc>Hvilken kendt dansker er rummelig nok til at lade sin ægtefælles havenisser fylde i haven? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad og Flemming Møldrup regne ud i aftenens udsendelse, hvor værten Mads Steffensen også stiller en særlig gave på højkant, hvis livsstilseksperterne svarer rigtigt på et vigtigt spørgsmål.
Vært: Mads Steffensen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2015.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722125000 +0000" stop="20260722142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (8)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2002.
(Judge John Deed)
Deed er dommer i en sag, hvor en ung advokat forsvarer sig selv og sine to søskende. De tre er anklaget for at have betalt en indbrudstyv for at myrde deres forældre. Samtidig genoptager Deed sin affære med Francesca Rochester. Han ved ikke, at Francesca måske har en skjult dagsorden. Deeds datter, Charlie, afslører, at hun er gravid, men far og datter er ikke enige om, hvad hun skal stille op.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722142000 +0000" stop="20260722151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen IX (5:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2020.
(Call the Midwife)
Lucille sendes til St Cuthbert's, da en sygeplejerske melder sig syg. Sygeplejerske Crane tager i skole for at vaccinere de nye elever. Hun bliver bekymret, da det er uklart, hvilke vacciner to nye østpakistanske elever har fået. Kuvøsefonden er stagneret, og Shelagh sætter Violet, Trixie, søster Frances og Valerie til at stable et velgørenhedsmodeshow på benene.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722151500 +0000" stop="20260722153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722153000 +0000" stop="20260722160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.109.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722160000 +0000" stop="20260722163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>I København vil Søren Falk samle inspiration og lede efter skøre skatte hos andre marskandisere - tæt på sin egen butik. Katrine Martensen-Larsen får en opgave på et hemmeligt lager for en helt unik og historisk samling af Holmegaards glas produceret gennem tiderne. I Odense vokser Jesper Damgaard-Lauritsens begejstring, efterhånden som han får åbnet skufferne til en møntsamling.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722163000 +0000" stop="20260722165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722165000 +0000" stop="20260722170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722170000 +0000" stop="20260722180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.104.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722180000 +0000" stop="20260722183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2026 - Fra lav til høj pris i Sønderjylland</title>
    <desc>I Sønderjylland kan du få meget for pengene, når det gælder boligkøb. Men hvad er lav pris, og hvad er høj pris for en bolig i Aabenraa-området? Det finder vi ud af, når eksperterne Mira Lie Nielsen og Christian Torp Carlsen i dette afsnit af Hammerslag dyster mod Lars Lyng og Kristine Virén om at gætte prisen på en bungalow i stationsbyen Tinglev. Derefter går turen til Aabenraa, hvor vært Sofie Østergaard udfordrer dem til at prissætte en luksusvilla tæt på fjorden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722183000 +0000" stop="20260722190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>En tur i revymøllen (2:4) Hvorfor skal magten finde sig i at blive til grin?</title>
    <desc>I Odense Sommerrevy skal den garvede skuespiller Henrik Koefoed for første gang prøve kræfter med en parodi på Mette Frederiksen. Siden 1890'erne har politikere og magthavere måtte finde sig i at være faste mål for revyens satire.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722190000 +0000" stop="20260722191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722191500 +0000" stop="20260722202000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Podcast-mordet, der rystede verden (2:5)</title>
    <desc>Hviler sagen kun på én mands ord? Adnans klassekammerat Jay Wilds hævder, at han hjalp Syed med at begrave Hae Min Lees lig. Hans vidneudsagn er det eneste bevis, der direkte knytter Adnan til mordet. Men jo dybere der graves i sagen, jo flere spørgsmål opstår der om hans troværdighed og rolle i efterforskningen. Er hans vidneudsagn nøglen til sandheden - eller er det afgivet under pres?
Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(The Case Against Adnan Syed)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722202000 +0000" stop="20260722215000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Gunvald</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2015.
(Beck - Gunvald)
En journalist findes mishandlet til døde i sit hjem. Nogle fingeraftryk, der tilhører en berygtet inkassator, fanger Martin Becks opmærksomhed. Men sagen tager en chokerende drejning, og pludselig står den erfarne politimand og hans kolleger over for deres hidtil største udfordring.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722215000 +0000" stop="20260722221500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (11:15)</title>
    <desc>Wrexhams kvindehold kæmper for oprykning og forsøger samtidig at sætte tilskuerrekord på stadion Racecourse Ground.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722221500 +0000" stop="20260722222000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722222000 +0000" stop="20260722232000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bandeenheden i Manchester (3:4)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Detectives)
18 mistænkte fra en af Manchesters største narkobander løslades, da anklagemyndigheden mangler beviser. Politiet må starte forfra for at indsamle flere beviser på at banden driver et kriminelt narkonetværk - og udnytter børn. Næsten 50 beslaglagte telefoner skal analyseres, biler undersøges, og regnskaber hos virksomheder gennemgås for mulig hvidvask. Men efterforskningen kan tage måneder - og politiet frygter, at banden fortsætter sin aktivitet imens.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260722232000 +0000" stop="20260723005000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dommer John Deed (6)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2002.
(Judge John Deed)
Chaufføren for en arabisk sheik tiltales for mordet på en prostitueret. Det bliver en sag, der sætter dommer John Deed under et enormt pres. Sagen kan nemlig få store politiske følger, da sheiken var i Storbritannien for at købe fly til en værdi af 10 milliarder pund.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
