<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260426231500 +0000" stop="20260427000500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (22)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"Tragedien på Marsdon Manor".
Jonathan Maltravers findes død under et egetræ på sit landsted. Hans unge kone hævder, at hans død skyldes spøgelset af en ung pige, der holder til i træet. En sag for mesterdetektiven Hercule Poirot - og han tror ikke på spøgelser.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427000500 +0000" stop="20260427005500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (23)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"Harlekin-mysteriet".
Lord Cronshaw findes myrdet med en bordkniv under et maskebal. Heldigvis er hjælpen nær, for mesterdetektiven Poirot er blandt ballets gæster.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427005500 +0000" stop="20260427014000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (1:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427014000 +0000" stop="20260427024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken III (2:5)</title>
    <desc>Lars Monsen skal endnu en gang gøre, hvad han er bedst til - overleve i ødemarken. Men denne gang får han selskab af tvillingerne og bloggerne Vita og Wanda. Nu vil de bevise, at de kan mere end at gå op i skønhed og mode. Monsen indser hurtigt, at pigerne ikke er helt som han forventede.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427041500 +0000" stop="20260427045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (1:7)</title>
    <desc>Lars Monsen, hans lillebror Jan og vennen Mattis drager denne gang ud på vildmarkseventyr i Alaska. Turen starter i Anaktuvuk Pass, og målet er at padle ned ad John River til den møder Koyukuk River. Men først slår de lejr under Ingstad Mountain, hvor det kan betale sig at holde godt øje, for bjørnene er ret gnavne her.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427045500 +0000" stop="20260427050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427050000 +0000" stop="20260427051000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Den amerikanske præsident, Donald Trump, ved fortsat ikke, om han var målet, da en bevæbnet person natten til forsøgte at trænge ind til den årlige korrespondentmiddag i Washington D.C. Det fortæller præsidenten i et interview med mediet CBS News.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427051000 +0000" stop="20260427063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427063000 +0000" stop="20260427072000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (1:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Suzi Sanderson er en fræk 75-årig kvinde med smag for eventyr og mænd, men hvis hjem er fyldt med falliske souvenirs og ting fra hendes mange rejser. Hun har brug for hjælp til at komme af med nogle af alle minderne, så hun ikke behøver at leve i fortiden. Derfor træder et hold svenske dødsopryddere nu til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427072000 +0000" stop="20260427073000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Loppemarkedstips: Havedetaljer</title>
    <desc>Svensk livsstilsprogram fra 2021.
(Loppistipsen)
Sofia Rågenklint besøger en antikforretning i Rödåsel uden for Umeå med antikeksperten Maria Granström. Vi lærer værdien af havedetaljer, haveindretning og kakkelovne. Sofia investerer i æsker og en sirupstønde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427073000 +0000" stop="20260427082500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Herlige Holland</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2021. 
(Wild Netherlands)
Intet andet land i Europa har samme forhold til havet som Holland. Bag den 2.000 km lange kystlinje ligger næsten halvdelen af landet under havets overfalde. Men moderne tiltag beskytter mod oversvømmelser, og nye landområder er blevet skabt. Her lever én af Europas største flokke af vilde heste, foruden ræve, sæler, fugle, kron- og dådyr, bævere og endda oddere. Naturen er vild og fascinerende. Og alt dette i et af de tættest befolkede lande i Europa.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427082500 +0000" stop="20260427091000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundeakademiet (3:8)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Dog Academy)
På hundeakademiet har de altid travlt. Jackrussellterrieren Bertie og dens tre brødre gør. Og det driver ejerne til vanvid. Kan trænerne lære flokken at være i ro? Den 18 måneder gamle cockerpoo Freddie er aggressiv over for andre hunde og bider. Kan trænerne hjælpe den, så ejerne ikke behøver at være bange for ham mere?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427091000 +0000" stop="20260427100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (2:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427100000 +0000" stop="20260427101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Den amerikanske præsident, Donald Trump, ved fortsat ikke, om han var målet, da en bevæbnet person natten til søndag dansk tid forsøgte at trænge ind til den årlige korrespondentmiddag i Washington D.C. Det fortæller præsidenten i et interview med mediet CBS News.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427101500 +0000" stop="20260427104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Bindingsværk og forbudt kærlighed</title>
    <desc>Frank går i gang med at lave en tilbygning af bindingsværk, som skal rumme savværket, og den skal selvfølgelig laves af træspærrene fra den gamle stald. Jordbærrene og de mange rækker af kål skal dækkes af for at beskytte mod solsorte og larver. Kastaniegaardens enlige andrik får endelig selskab af en moskusand, og med hjælp fra Theresa kan Frank endelig gøre den sidste cypreslåge færdig og lukke fårene ud på engen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2020.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427104500 +0000" stop="20260427111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en and ved Horsens, 2. forsøg (2:8)</title>
    <desc>Sæson 2 (2011).
Det er januar måned, og frosten bider. Jørgen og Nikolaj er taget til Borre Knob ved Horsens. De to går endnu engang efter at få skudt en and, da første forsøg mislykkedes, og de endte med at måtte spise krager.
Men vil vejret arte sig - eller skal de endnu engang spise et mindre appetitvækkende dyr?
Sendt første gang 13.11.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427111500 +0000" stop="20260427112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - Fiskeri med moderne grej</title>
    <desc>Et kort udklip fra Danmark. Jørgen og Nikolaj skal på jagt efter en aborre og deres hjælper har fuldstændig meget moderne grej med til at hjælpe dem.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427112000 +0000" stop="20260427120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2016 (20)</title>
    <desc>Hammerslag er i denne uge i det nordligste Danmark, hvor der venter to spændende boliger i Skagen. Først skal mæglerne dog lige sætte pris på et klassisk sommerhus i naturskønne omgivelser ved Ålbæk - og det gør de med blandet succes. Det ene hold skyder nemlig langt forbi, mens det andet rammer plet på kroner og øre.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2015.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427120500 +0000" stop="20260427123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2023 - med hamster og Dostojevskij</title>
    <desc>Hvem er det, som læser både Anders And og Dostojevskij? Som ikke kan tåle kaffe og som har en hamster, der hedder Mufasa Moustasche? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en hovedperson, der deler sine 90 kvadratmeter på Vesterbro i København med sin kone og tre børn.  
Vært:  Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427123500 +0000" stop="20260427132500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (26)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"Dobbelt-indicium".
Poirot forelsker sig! For første gang i sit liv lader den lille detektiv sig besnære af en kvinde. Hans længslers mål er den smukke russiske grevinde Vera Rossakoff, som han møder under jagten på en juveltyv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427132500 +0000" stop="20260427142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (27)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"En hvepserede".
Poirot fanges ind i en kompliceret sag om jalousi, hævn og hvepse. Kaptajn Hastings' nyeste legetøj sætter ham på sporet af gådens løsning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427142000 +0000" stop="20260427151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen IV (10:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2015.
(Call the Midwife)
Londons East End, omkring 1960. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427151500 +0000" stop="20260427153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427153000 +0000" stop="20260427160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.61.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427160000 +0000" stop="20260427163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Verdenssituationen med Clement: Trump og Xi, venner eller fjender?</title>
    <desc>Skal Vesten se Beijing som partner eller som konkurrent? Som ven eller fjende? Clement Kjersgaard ser frem mod, at Trump tager til Kina og spørger også, hvordan Europa skal forholde sig til øst såvel som vest.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427163000 +0000" stop="20260427165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427165000 +0000" stop="20260427170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427170000 +0000" stop="20260427180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.61.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427180000 +0000" stop="20260427183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2024 - Husbåden</title>
    <desc>Husbåde i København er på programmet, når Sofie Østergaard byder velkommen indenfor i to meget forskellige hjem. Kristine Virén og Lars Lyng konkurrerer mod Mira Lie Nielsen og Christian Torp Carlsen om at gætte prisen på en gammel flodpram fra Holland, der nu er omdannet til 50 kvadratmeter husbåd. Til slut bliver eksperterne blæst bagover af begejstring over en gammel bilfærge, der er blevet forvandlet til et hjem med et utal af kreative løsninger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427183000 +0000" stop="20260427190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner: Bhutan - Det sidste autentiske rejsemål?</title>
    <desc>Jan og Morten tager på eventyr i det isolerede Bhutan. Kongeriget i Himalaya-bjergene, der siges at være det sidste rejsemål i verden, som ikke er blevet ødelagt af masseturisme og som samtidig er verdens første CO2-negative land.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427190000 +0000" stop="20260427192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260427192500 +0000" stop="20260427201000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: Svindlerjagten</title>
    <desc>130.000 danskere har meldt sig ind i Facebookgruppen Svindlerjagten og taget loven i egen hånd. Her bliver formodede svindlere jagtet, udstillet og presset - indtil pengene er betalt tilbage. Signe Molde møder svindlerjægerne og spørger: Er de folkets helte - eller en farlig selvtægtsbevægelse?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427201000 +0000" stop="20260427205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (1:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
En familie, der er under vidnebeskyttelse, udsættes for et attentat. Det er kriminalinspektør Liz Nyles, der har ansvaret for familien. Snart får hun mistanke om, at nogen i hendes enhed har lækket oplysninger om familien til gangsteren Crowther. Mens Liz kæmper for at komme til bunds i sagen, må hun også forsøge at få styr på sit eget krævende familieliv med en teenagedatter, en besværlig eksmand og en far, der er ved at komme sig efter et slagtilfælde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427205500 +0000" stop="20260427215500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (1:7)</title>
    <desc>Konkurrencen skydes i gang, og svære valg skal træffes. Christian fra den allerførste sæson har tidligere bevist, hvor stærk en overlever han er, men han mærker tvivl ved synet af sit nye habitat. Jesper overvejer, om en skrubtudse skal være det første måltid. Victor planlægger at skulle være der rigtigt længe, mens Camilla er nervøs for, hvordan hun vil takle ensomheden. For én af disse modige deltagere bliver det desværre et rigtigt tidligt exit fra vildmarken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427215500 +0000" stop="20260427232500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Wales III (1)</title>
    <desc>Walisisk krimiserie fra 2016.
(Hinterland/Y gwyll)
En præst findes myrdet i et afsidesliggende lille samfund. Det bliver en sag for kommissær Tom Mathias, men den erfarne politimand har også andre ting at slås med. Han er blevet overfaldet, og campingvognen, han boede i, er gået op i flammer. Hans kollega Sian Owens efterforsker det voldsomme brandattentat, mens Mathias forsøger at holde sine følelser under kontrol.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260427232500 +0000" stop="20260428001500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (24)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"Plymouth-ekspressen".
En australsk skibsreder er bekymret for sin datter og enearving Florence. Og det med god grund - for Florence findes myrdet på eksprestoget mod Plymouth. En ny sag for Hercule Poirot.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428001500 +0000" stop="20260428011000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (25)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"Det store obligationstyveri".
En formue i obligationer skal skibes til New York med luksuslineren Queen Mary. Obligationernes ejer, en britisk bank, frygter, at nogen vil forsøge at stjæle dem. Banken beder Poirot sejle med over Atlanten for at passe på obligationerne, men den lille belgier lider så frygteligt af søsyge...</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428011000 +0000" stop="20260428015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (2:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428015500 +0000" stop="20260428022500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jens og Isak på tynd is (1:5)</title>
    <desc>Vennerne Jens Kvernmo og Isak Dreyer drømmer om at kunne leve som inuitter og tager ud på en eventyrlig rejse til Grønlands vildmark. Hvordan jager man dyr, som vejer et ton, med harpun og hundespand? Jens og Isak får et mægtigt første møde med natur og inuitkultur på Grønland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428022500 +0000" stop="20260428025500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428041500 +0000" stop="20260428050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (2:7)</title>
    <desc>De tre eventyrer er halvvejs på deres ekspedition i Alaska. I alle retninger er de omgivet af uberørt vildmark, nysgerrige bjørne og hylende ulve. Men én ting kommer bag på dem. De har svært ved at fange fisk. 
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428050000 +0000" stop="20260428051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428051000 +0000" stop="20260428063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428063000 +0000" stop="20260428070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Tandemeventyret (1:4)</title>
    <desc>En unik og inspirerende rejse, hvor ti deltagere med forskellige udfordringer cykler fra Sydnorge til Nordkapp i det nordligste Norge på dobbelte tandemcykler. "Det var måske ikke så godt planlagt", siger Thomas, efter samtlige cykler løber tør for batteri på den første bakke. Vil de klare at gennemføre ruten?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428070000 +0000" stop="20260428075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.61.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428075500 +0000" stop="20260428082500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Afrikas nye køkken - Angola (1:6)</title>
    <desc>En ny generation af afrikanske kokke er på vej frem.
Via maden vil de fortælle en anden historie om Afrika. Kokkene inspireres af kontinentets egne råvarer, rødder og madtraditioner, præcis som vi gjorde det i Norden, med det nye nordiske køkken.
I dette program rejser madhistorikeren Asmus Gamdrup Jensen til Angola og møder Rui Sa, som er en af de kokke, der sætter en ny gastronomisk dagsorden for Afrika.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428082500 +0000" stop="20260428091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundeakademiet (4:8)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Dog Academy)
To nye hunde ankommer til hundeakademiet. Cockerpooen Maggie og schæferhunden Cody. Kan trænerne løse mysteriet om, hvorfor Maggie hader sin bror? Collien Marvin har mundkurv på, kan han lære ikke at bide?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428091500 +0000" stop="20260428100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (3:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428100000 +0000" stop="20260428101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428101500 +0000" stop="20260428104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Familieforøgelse og fortandet bjælke</title>
    <desc>Familien på Kastaniegaarden har fået et nyt medlem - Tyrekalven Mars er ankommet og håbet er, at han kan forøge kvægbesætningen med endnu flere køer. Sidetilbygningen på møllehuset skal forstærkes med en fortandet bjælke for at kunne holde til vægten af spåntaget, og Frank klatrer til tops i kirsebærtræet for at smage de første modne bær.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2020.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428104500 +0000" stop="20260428111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en sika på Norddjursland (3:8)</title>
    <desc>Sæson 2 (2011).
Det er i slutningen af januar og jagtsæsonen lakker mod enden for denne gang. Jørgen og Nikolaj er taget til Norddjurs for at nedlægge en sikahjort. Under denne jagt gælder det om at være stille, for sikahjorten er meget sky. Vil det lykkes Jørgen at få nedlagt en - eller skal Nikolaj i stedet tilberede den ræv, som er alternativet?
Sendt første gang 20.11.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428111500 +0000" stop="20260428113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I haven med Søren Ryge: Staudebed og skvalderkål</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428113000 +0000" stop="20260428121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (1)</title>
    <desc>Hammerslag starter den nye sæson i Thy, hvor både de to hold og værten bliver blæst omkuld af det smukke Vesterhav - og ikke mindst af priserne. Først skal vi se et charmerende gammelt fiskerhus i den lille by Stenbjerg, hvorefter turen går ind i landet til en velholdt landejendom lidt uden for Thisted. Til sidst byder den populære surf-by Klitmøller på et liebhaversommerhus i første række. Og hvad koster så sådan en størrelse? Det viser sig at være en af de helt svære at gætte.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428121500 +0000" stop="20260428124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2023 - med vandpibe og bidet</title>
    <desc>Hvem er det, der drikker fem dåser cola hver dag og spiser Nutella direkte af glasset? Og som har skabet fyldt med t-shirts til flere tusind kroner stykket? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en hovedperson, der bor ud til Lillebælt i en villa på mere end 450 kvadratmeter.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428124500 +0000" stop="20260428134000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (28)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"Hvordan er Deres have anlagt?".
Poirot får en lyserød rose opkaldt efter sig, og under ceremonien gør han sig et nyt bekendtskab, den aldrende Amelia Barrowby. Få dage senere dør den gamle kvinde - og den lille detektiv får mistanke om, at hun er blevet forgiftet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428134000 +0000" stop="20260428143000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (29)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"Tyveriet af den kongelige rubin".
Poirots planer om en fredelig jul går i vasken, da en ung egyptisk prins bliver frarøvet en uvurderlig rubin. Ifølge udenrigsministeriet er sagen af stor vigtighed for den britiske nation, og modstræbende lader Poirot sig overtale til at efterforske tyveriet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428143000 +0000" stop="20260428151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen V (1:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2016.
(Call the Midwife)
Londons East End, 1960. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder. Julen nærmer sig, og forberedelserne er i fuld gang. Der er nerver på, ikke mindst da selveste BBC melder sin ankomst med planer om at lave tv-optagelser i den lokale kirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428151500 +0000" stop="20260428153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428153000 +0000" stop="20260428160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428160000 +0000" stop="20260428163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>I AntikQuizzen dyster tre danskere på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Aftenens tre antikentusiaster Martin, Søs og Lasse har hver taget en ting med, som indgår i konkurrencen. Og så skal deltagerne gætte navnet på et vaskeægte design-ikon  - udelukkende ved at mærke på det. Aftenens vinder dyster om den samlede sejr i ugens finale.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428163000 +0000" stop="20260428165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428165000 +0000" stop="20260428170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428170000 +0000" stop="20260428180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428180000 +0000" stop="20260428183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Da jeg var ung - Jeg kan huske det første kys på musikken</title>
    <desc>Hvem var Birthe Kjærs celebrity crush, og hvad brugte Malte Eberts generation MSN til? Kendte danskere mødes på tværs af generationer og genoplever den musik, de film og de bøger, der betød allermest for dem som unge - og som har formet dem som mennesker. Måske vækker det også minder om din egen første forelskelse, kærestesorg eller største idoldyrkelse.
Og så mødes to kendte par fra hver sin generation på en dobbeltdate! De deler erfaringer om ung kærlighed - dengang og nu.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428183000 +0000" stop="20260428190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Originalerne II (1:3) Picassos afløser fra Randers</title>
    <desc>Stor og rørende kunst et stykke uden for det normale. Bevæbnet med strikkepinde står Kenneth Rasmussen, da han får en invitation fra museet Arken af den slags, der ellers går til Picasso og Van Gogh. "Udviklingshæmmet" kalder han sig og kollegerne fra kunstskolen Bifrost, men hans 12x3 meter store linoleumssnit er alt andet end hæmmet, og kan få de fleste til at rødme. Mathias Iversen drømmer om Japan. Kunsten fra Randers er på vej ud i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428190000 +0000" stop="20260428192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260428192500 +0000" stop="20260428195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Havets levende kokain (1:2)</title>
    <desc>Ålesmugling er en milliardforretning for kriminelle netværk. I Asien er efterspørgslen på europæiske ål enorm - og derfor er det attraktivt for smuglere at sende levende glasål skjult til Kina. Nu bliver den ulovlige handel endevendt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428195500 +0000" stop="20260428203500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Hulemanden (1:10)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2019.
Politimanden William Wisting gør en skræmmende opdagelse. Et lig er blevet fundet blandt grantræerne på en norsk juletræsplantage, og det viser sig at have forbindelse til en eftersøgt amerikansk seriemorder. Samtidig arbejder Wistings datter, der er journalist, på en artikel om Wistings netop afdøde nabo Viggo.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428203500 +0000" stop="20260428212000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Hulemanden (2:10)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2019.
Med hjælp fra FBI-agenterne Maggie Griffin og John Bantham forsøger Wisting at spore seriemorderen Robert Godwin til en afsidesliggende gård. Men vil det lykkes dem at holde missionen hemmelig for pressen, før Godwin kan nå at stikke af? Line interviewer Viggos venner og støder på nogle usmagelige hemmeligheder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428212000 +0000" stop="20260428222000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (2:7)</title>
    <desc>Rasmus fra Esbjerg er begejstret over at gense de norske fjelde, men hvor er fiskene? Den tidligere soldat Birk har mere held og nyder godt af frisk rogn. Sanne er med for at vinde, men hun kæmper igen med at få gang i bålet. Spørgsmålet er, om det vil blive en kamp for hende at få varmen?  Anna-Caroline, der denne gang er afsted uden en makker, udskyder fiskeriet. Spørgsmålet er, hvor længe kan hun blive ved med det.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428222000 +0000" stop="20260428232000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Historien om Michael Jackson (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(The Rise and Fall of Michael Jackson)
Michael Jackson er en af de mest succesfulde og kontroversielle popstjerner nogensinde. Et banebrydende musikalsk geni, hvis privatliv fortsat forbliver et komplekst mysterium. Gennem tre afsnit skildres hans rejse fra barnestjerne til global superstar, men også hvordan berømmelsens pres begynder at tynge ikonet - samt de alvorlige anklager om seksuelt misbrug af børn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260428232000 +0000" stop="20260429000500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (1:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
En familie, der er under vidnebeskyttelse, udsættes for et attentat. Det er kriminalinspektør Liz Nyles, der har ansvaret for familien. Snart får hun mistanke om, at nogen i hendes enhed har lækket oplysninger om familien til gangsteren Crowther. Mens Liz kæmper for at komme til bunds i sagen, må hun også forsøge at få styr på sit eget krævende familieliv med en teenagedatter, en besværlig eksmand og en far, der er ved at komme sig efter et slagtilfælde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429000500 +0000" stop="20260429005500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (26)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"Dobbelt-indicium".
Poirot forelsker sig! For første gang i sit liv lader den lille detektiv sig besnære af en kvinde. Hans længslers mål er den smukke russiske grevinde Vera Rossakoff, som han møder under jagten på en juveltyv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429010000 +0000" stop="20260429014500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (3:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429014500 +0000" stop="20260429021500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jens og Isak på tynd is (2:5)</title>
    <desc>18 halvvilde hunde, som elsker at slås. Det er store kræfter, som Jens og Isak må mestre, hvis drømmen om hundespand på Grønland skal blive til virkelighed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429021500 +0000" stop="20260429024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429043000 +0000" stop="20260429050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (3:7)</title>
    <desc>Lars Monsen, hans lillebror Jan og vennen Mattis tager fat på en ny ekspedition. I hele august vil de rejse gennem Nordland på langs fra Vesterålen til Vestfjorden - og hele vejen til Sundsfjorden i Gildeskål. Første del af ekspeditionen foregår i havkajakker med sejl, fodpedaler og årer. Men sandheden er, at de har meget lidt erfaring med den slags både.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429050000 +0000" stop="20260429051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429051500 +0000" stop="20260429063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429063000 +0000" stop="20260429070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Havets levende kokain (1:2)</title>
    <desc>Ålesmugling er en milliardforretning for kriminelle netværk. I Asien er efterspørgslen på europæiske ål enorm - og derfor er det attraktivt for smuglere at sende levende glasål skjult til Kina. Nu bliver den ulovlige handel endevendt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429070000 +0000" stop="20260429075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.62.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429075500 +0000" stop="20260429082500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Afrikas nye køkken - Etiopien (2:6)</title>
    <desc>En ny generation af afrikanske kokke er på vej frem.
Via maden vil de fortælle en anden historie om Afrika. Kokkene inspireres af kontinentets egne råvarer, rødder og madtraditioner, præcis som vi gjorde det i Norden, med det nye nordiske køkken.
I dette program rejser madhistorikeren Asmus Gamdrup Jensen til Etiopien og møder Yohanis Hailemariam, som er en af de kokke, der sætter en ny gastronomisk dagsorden for Afrika.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429082500 +0000" stop="20260429091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundeakademiet (5:8)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Dog Academy)
Den fireårige newfoundlænderen Ruby nægter at bevæge sig, når den skal ud på tur. Kan trænerne finde ud af, hvorfor hun er så stædig? Og den seksårige malteser Marco hører ikke efter, hvad dens ejer siger. Hvordan får man den til at lytte?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429091500 +0000" stop="20260429100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (4:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429100000 +0000" stop="20260429101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429101500 +0000" stop="20260429104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Morbær og Mørtel</title>
    <desc>Det er sommer på Kastaniegaarden, og Frank forsøger sig med en ny måde til at høste morbærtræerne.  Den bedste metode til at pudse vægge på er at kaste mørtelen på, men det sviner og efterlader hunden Kaysa med et dalmatinerlook. Og så kan Frank gøre status over møllehuset: To paller med mursten står tilbage - ellers er alt fra den gamle bygning genbrugt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2020.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429104500 +0000" stop="20260429113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (2)</title>
    <desc>Christian Degn og Hammerslag byder i aften på tre fantastiske fjordudsigter til billig penge. Men hvor finder man så sådanne herligheder? Selvfølgelig på Mors, øen midt i Limfjorden. Den første bolig er en landejendom, hvor selv værkstedet har en pragtudsigt. Derefter et sødt lille byhus i Nykøbing Mors, og så slutter vi af med en villa med egen strand i baghaven. Og hvad koster så fjordudsigt på Mors? Gæt selv med i Hammerslag. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429113000 +0000" stop="20260429120000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2023 - Med bare fødder og firhjulstrækker</title>
    <desc>Hvem er det, som altid tusser rundt i bare fødder derhjemme? Som ejer både en elbil og en firhjulstrækker, og som har fyldt sit liv med kreativitet? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en hovedperson, der bor på 140 hyggelige kvadratmeter i en villalejlighed i Brønshøj.
   
Vært:  Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429120000 +0000" stop="20260429125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (30)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"Mysteriet i jagthytten".
Hastings og Poirot er inviteret på jagt. Det er hundekoldt, og Poirot havner i sengen med høj feber - indtil et mord bringer ham på benene igen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429125000 +0000" stop="20260429143000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: ABC-mordene</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot: The ABC Murders)
Mrs. Ascher findes myrdet i byen Andover. Betty Barnard findes kvalt i Bexhill. Sir Carmichael Clarke bliver myrdet i Churston. Morderen går alfabetisk frem, og Poirot må i sving, for alfabetet er langt.
Poirot: David Suchet.
Hastings: Hugh Fraser.
Japp: Philip Jackson.
Instruktion: Andrew Grieve.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429143000 +0000" stop="20260429151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen V (2:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2016.
(Call the Midwife)
Julen står for døren, men for beboerne i nonneklostret Nonnatus er det svært at komme i stemning. Søster Monica Joan er forsvundet, og de andre nonner frygter det værste. Samtidig bliver kirkens julekor satte i karantæne efter et udbrud af mæslinger. Kan Shelagh nå at stable et nyt kor på benene, inden BBC tænder for kameraerne?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429151500 +0000" stop="20260429153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429153000 +0000" stop="20260429160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.63.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429160000 +0000" stop="20260429163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429163000 +0000" stop="20260429165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429165000 +0000" stop="20260429170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429170000 +0000" stop="20260429180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.63.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429180000 +0000" stop="20260429183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? - Barack Obama i Aarhus</title>
    <desc>Hvilken type har det bedst med at lave sine rengøringsmidler selv? Og hvem er det, der holder så meget af Jørgen Leth, at han har fået sin helt egen hædershylde? Og altid lader sig forføre af lækre specialvarer? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger et gult rækkehus i Aarhus med kunst og motionskælder. 
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429183000 +0000" stop="20260429190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Med livet i hænderne (5:6) En livstruende tilstand</title>
    <desc>En patient risikerer at miste livet, hvis Søren ikke handler hurtigt. Lisbeth står foran en svær opgave i Rigets kirkerum, mens Marie drager mod Bornholm på grund af lægemangel.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429190000 +0000" stop="20260429192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429192500 +0000" stop="20260429200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kontant: Festen der aldrig blev holdt</title>
    <desc>Et brag af en fest i unikke lokaler. Alt kan lade sig gøre, når Ørestad Selskaber sælger kunderne præcis den fest, de drømmer om. Men når pengene er betalt, kniber det gevaldigt med at overholde aftalerne. Og når de skuffede kunder vil have deres penge tilbage, bliver de afvist og henvist til firmaets advokat. Jacob Kragelund undersøger manden, der gemmer sig bag advokaten, og et festfirma med speciale i knuste drømme og vrede leverandører.
www.dr.dk/kontant</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429200000 +0000" stop="20260429213000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Advokaten</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2006.
(Beck - Advokaten)
Den kendte advokat Patrik Hansson bliver myrdet i sin lejlighed af en maskeret mand, mens det lykkes hans veninde at slippe fra overfaldet med livet i behold. Mistanken retter sig mod et multinationalt firma, som var ved at tabe en vigtig retssag til Hansson. Men efterhånden bliver det klart for kriminalkommissær Martin Beck, at firmaet ikke var den flamboyante advokats eneste fjende.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Patrik Hansson: Dan Ekborg.
Instruktion: Kjell Sundvall.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429213000 +0000" stop="20260429223000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (3:7)</title>
    <desc>Efter første uge skal deltagerne nu teste deres vildmarksfærdigheder. Jesper er sulten og bliver udfordret, da hans fiskestang knækker. Anna-Caroline overvejer at blive vildmarks-vegetar. Men tør hun spise svampe med mug? Camilla er henrykt over sin medbragte tissetragt, men kan den fungere i vildmarken?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260429223000 +0000" stop="20260429223500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260429223500 +0000" stop="20260430004000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>De nådesløse</title>
    <desc>Amerikansk western fra 1992.
(Unforgiven)
William Munny har trukket sig tilbage som revolvermand, da nogle prostituerede udlover en dusør til dem, der vil dræbe de cowboys, som har skamferet én af deres veninder. Den håndfaste sherif Little Bill bryder sig ikke om dusørjægere i sin by. Men Munny beslutter sig med to venner for at indkassere dusøren. Og så tegner alt til et blodigt opgør mellem loven og retfærdigheden.
Medvirkende: Clint Eastwood, Gene Hackman, Morgan Freeman, Richard Harris m.fl.
Instruktion: Clint Eastwood.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430004000 +0000" stop="20260430012500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (4:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260430012500 +0000" stop="20260430022500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken III (3:5)</title>
    <desc>Lars Monsen skal endnu en gang gøre, hvad han er bedst til - overleve i ødemarken. Men denne gang får han selskab af Stian "Staysman" Thorbjørnsen. Stian håber på en behagelig gåtur i skoven med Monsen. Men sådan går det ikke.  Det bliver en mindeværdig oplevelse for dem begge.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260430022500 +0000" stop="20260430025500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430043000 +0000" stop="20260430050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (4:7)</title>
    <desc>Vilde, stejle fjelde, en fantastisk kystlinje og masser af godt vejr følger de tre venner på deres tur igennem Nordland. Men snart vender vinden. 
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260430050000 +0000" stop="20260430051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430051500 +0000" stop="20260430063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430063000 +0000" stop="20260430070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430070000 +0000" stop="20260430073500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kontant: Festen der aldrig blev holdt</title>
    <desc>Et brag af en fest i unikke lokaler. Alt kan lade sig gøre, når Ørestad Selskaber sælger kunderne præcis den fest, de drømmer om. Men når pengene er betalt, kniber det gevaldigt med at overholde aftalerne. Og når de skuffede kunder vil have deres penge tilbage, bliver de afvist og henvist til firmaets advokat. Jacob Kragelund undersøger manden, der gemmer sig bag advokaten, og et festfirma med speciale i knuste drømme og vrede leverandører.
www.dr.dk/kontant</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430073500 +0000" stop="20260430082500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430082500 +0000" stop="20260430091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundeakademiet (6:8)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Dog Academy)
Den treårige chihuahua Dexter napper efter dens ejer, hver gang han vil have alenetid med sin kæreste. Kan de få styr på hundens jalousi? Den blinde hund Wonder lider af angst, når den befinder sig på ukendte steder. Kan både hunden og dens ejer få hjælp til at slappe mere af?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260430091500 +0000" stop="20260430100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (5:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260430100000 +0000" stop="20260430101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430101500 +0000" stop="20260430104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Makeover og Møllehus</title>
    <desc>Børnene er sendt på sommerferie hos bedsteforældrene, og det giver Frank og Theresa mulighed for at give køkkenet den helt stor overhaling. Bordpladen skal limes, skufferne gnides med stearin og de lerklinede vægge shines up. At høste med le er hårdt arbejde, så for at skåne sine albuer skårlægger Frank kornet med sin traktor og bruger energien til at sætte vinduer i møllehuset.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2020.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260430104500 +0000" stop="20260430111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en råbuk i Østjylland (4:8)</title>
    <desc>Sæson 2 (2011).
Det er juni måned og endelig sommer! Jørgen og Nikolaj er taget ud for at få skyde en råbuk. De to forrige jagter endte med henholdsvis husmår og ræv, så denne gang SKAL det lykkes. Men der er selvfølgelig altid et alternativ. Denne gang: Mårhund!
Sendt første gang 27.11.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260430112000 +0000" stop="20260430120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (3)</title>
    <desc>Hammerslag har fundet en af Danmarks mange idylliske pletter, og vi tager dig med på en tur gennem smuk natur og skønne boliger. Først går turen til Hjarbæk fjord i det Midtjyske, hvor et pragtfuldt sommerhus får en på østholdet til at overveje at flytte til Jylland. Vi skal også forbi et svensk træhus i den internationale landsby Foulum. Og så slutter vi smukt ud til en af Viborgs søer, hvor der skal gættes pris på en klassisk patriciervilla med noget så fornemt som en "pibe og pistol-stue".
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260430120500 +0000" stop="20260430123600 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2023 - Med visne planter og ridser i lakken</title>
    <desc>Hvem er det, der tager 10 armbøjninger hver dag for at få en maskulin brystkasse? Som føler sig fin, når han river en parmesan og som har skabet fyldt med vand i tilfælde af en nødsituation?  Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en hovedperson, der har boet på Nørrebro i København de sidste 4 år, selvom han drømmer om noget helt andet.
Vært:  Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260430123500 +0000" stop="20260430142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Fine sko med spænder</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
Hercule Poirot bryder sig ikke om sin tandlæge. Og han er ikke den eneste. For kort efter Poirot forlader hans stol, bliver tandlægen skudt. Men af hvem?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430142000 +0000" stop="20260430151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen V (3:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2016.
(Call the Midwife)
Påsken nærmer sig, og nonnerne og jordemødrene i klostret Nonnatus har nok at se til. Der er mange, der skal nedkomme, men for en af familierne bliver det ikke en lykkelig begivenhed. Samtidig rammer den nye motionsdille bydelen, anført af Nonnatus' egen Trixie.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430151500 +0000" stop="20260430153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430153000 +0000" stop="20260430160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430160000 +0000" stop="20260430163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430163000 +0000" stop="20260430165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430165000 +0000" stop="20260430170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430170000 +0000" stop="20260430180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430180000 +0000" stop="20260430190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den skyldige (4:4) Sværd, løgne og vikingemoral</title>
    <desc>Hvem har stjålet vikingekongens sværd? Et uvurderligt sværd er forsvundet fra Sagnlandet Lejre, og sagen emmer af løgne og tvivlsom vikingemoral. Jesper Ole Feit, Lisbeth Wulff, Adnan Al-Adhami og Annika Aakjær gør deres bedste for at improvisere sig ud af anklagerne og efterforskernes søgelys, mens den hårdt prøvede jury gør et sidste forsøg på at redde æren og opklare mysteriet. Vil det lykkes, eller vil den skyldige igen slippe fri?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260430190000 +0000" stop="20260430192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430192500 +0000" stop="20260430201500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Debatten</title>
    <desc>Danmarks stærkeste stemmer diskuterer tidens sværeste beslutninger. Hver torsdag direkte fra DR Byen. Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260430201500 +0000" stop="20260430211500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Blue Lights III (6:6)</title>
    <desc>Britisk politiserie fra 2025.
Grace og Sean er truet på livet. Vil indsatsstyrken nå frem i tide? Og vil det lykkes politiet at få narkonetværket ned med nakken?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260430211500 +0000" stop="20260430221500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (4:7)</title>
    <desc>Det bliver dag 15 i vildmarken, og en deltager må tages ud af konkurrencen. Shamanen Jesper har været uden mad i flere dage, og hans ambition om at bygge en svedhytte er under pres. Fynske Camilla knokler for at bygge shelteret Hyggely færdigt, men hvordan klarer hun det uden sin kone Martha?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260430221500 +0000" stop="20260501001500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Døden på Nilen</title>
    <desc>Britisk krimi fra 2022.
(Death on the Nile)
Hercule Poirot er på bådferie på Nilen, da en af de medrejsende bliver myrdet. Alle de farverige passagerer har et motiv, og den belgiske detektiv må sætte alle sine små grå hjerneceller i sving for at opklare forbrydelsen.
Medvirkende: Kenneth Branagh, Armie Hammer, Gal Gadot m.fl.
Instruktion: Kenneth Branagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501001500 +0000" stop="20260501010500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (27)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"En hvepserede".
Poirot fanges ind i en kompliceret sag om jalousi, hævn og hvepse. Kaptajn Hastings' nyeste legetøj sætter ham på sporet af gådens løsning.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501010500 +0000" stop="20260501015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (5:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501015000 +0000" stop="20260501022500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501042000 +0000" stop="20260501050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (5:7)</title>
    <desc>Snedriver, birkeskove, skrånende moser og krystalklare elve. Nordlandsfjeldene er vilde og smukke. De tre venner skal gå 320 kilometer, før de når frem til deres mål i Trøndelag. Men de lange, hårde dagsmarcher i krævende terræn har alvorlige konsekvenser for en af dem.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501050000 +0000" stop="20260501051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501051500 +0000" stop="20260501063500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501063000 +0000" stop="20260501063500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501063500 +0000" stop="20260501070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501070500 +0000" stop="20260501073500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Med livet i hænderne (5:6) En livstruende tilstand</title>
    <desc>En patient risikerer at miste livet, hvis Søren ikke handler hurtigt. Lisbeth står foran en svær opgave i Rigets kirkerum, mens Marie drager mod Bornholm på grund af lægemangel.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501073500 +0000" stop="20260501082500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501082500 +0000" stop="20260501091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundeakademiet (7:8)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Dog Academy)
Den toårige shichon Archie er aggressiv over for fremmede og er begyndt at bide. Ejerne er desperate efter at stoppe hans terrorregime, før det bliver værre. Jack Russell-terrieren Dexter har ødelagt sin ejers hjem og er begyndt at tisse på hendes kat. Er det en for stor mundfuld for trænerne?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501091500 +0000" stop="20260501100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (6:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501100000 +0000" stop="20260501101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501101500 +0000" stop="20260501104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Agurker og aggressive gæs</title>
    <desc>Der skal smages på agurker, og Alma og Johan giver deres bud på, hvad der skal dyrkes fremover på Kastaniegaarden. Hunden Kaysa bliver jagtet af de mere og mere aggressive gæs, og Frank må trøste hende med, at det altid er øksen som vinder til sidst. Danske tagudhæng er alt for kedelige, mener Frank, og går i gang med at lave norsk inspirerede tagudhæng på møllehuset.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2020.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501104500 +0000" stop="20260501111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en multe ved Knebel Vig (5:8)</title>
    <desc>Sæson 2 (2011).
Det er sidst i august og sensommer. Jørgen og Nikolaj har besluttet sig for at gå i vandet for at nakke multer. De to slår lejr på et af Danmarks bedste steder for harpunfiskeri: Kebel Vig på Djursland. Men ingen af dem har prøvet at harpunere før, så denne gang får de hjælp af hele to erfarne dykkere.
Sendt første gang 04.12.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501112000 +0000" stop="20260501120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (4)</title>
    <desc>Hammerslag er i denne uge i Kongernes Nordsjælland, hvor der venter tre boliger i og omkring Hillerød. Først en spændende lejlighed i slotsbyens centrum, så et stilrent typehus i et populært nybyggerkvarter, og til sidst en ældre arkitekttegnet villa med nationalpark i baghaven. Men hvad koster sådan nogle størrelser så på de kanter? Og kan et rutineret Hold Vest på udebane byde debutanten og hans makker på Hold Øst op til prisdans? Se med og få svaret!    
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501120500 +0000" stop="20260501123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2023 - Med østers og plastik-ur</title>
    <desc>Hvem er det, der går med plastik-ur og har en ti år gammel velourjakke i skabet, der aldrig har været brugt? Som ser op til Kim Kardashian og som har sine egne østerstallerkener? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en lejlighed tæt på søerne i København.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501123500 +0000" stop="20260501132500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Galápagosøerne (2:2)</title>
    <desc>Fransk naturserie fra 2022.
(Galapagos)
Intet andet sted på Jorden lever så mange sælsomme arter side om side som på de vilde og fjerntliggende Galápagosøer. De hårde omgivelser gør, at dyrene er nødt til at bruge ekstreme metoder for at finde føde og tryghed. Tag med, og se, hvordan havskildpadder, leguaner, albatrosser, pingviner, søløver, hvaler og delfiner tilpasser sig på de mest utrolige måder i dette barske paradis.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501132500 +0000" stop="20260501151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Døden i skyerne</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
Ombord på middagsflyet fra Paris til London bliver der begået et udspekuleret mord. Poirot er blandt flyets passagerer - men uheldigvis sover han, da mordet bliver begået. Så det bliver et spørgsmål om ære for den lille detektiv at opklare mordet.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501151000 +0000" stop="20260501160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen V (4:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2016.
(Call the Midwife)
Jordemoderen Barbara står over for sin karrieres største udfordring, da en havnearbejders højgravide hustru tvinges til at træffe en svær beslutning. Samtidig får Phyllis Crane en ny, mandlig ven - som viser sig at have en hemmelighed.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501160000 +0000" stop="20260501163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>I AntikQuizzen dyster tre danskere på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Aftenens tre antikentusiaster Lars, Margit og Mads har hver taget en ting med, som indgår i konkurrencen. I aften skal deltagerne blandt meget andet gætte prisen på et eksemplar af det første Anders And blad. Aftenens vinder går direkte videre til ugens finale.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501163000 +0000" stop="20260501170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501170000 +0000" stop="20260501180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FredagsTamTam</title>
    <desc>TamTam betyder fantastiske fredags-tegnefilm for alle børn - og deres forældre. Med helt nye episoder af Mesterlige Monsterbørn, Karlas fantalastiske klasse, Lånerne og Smølferne - og selvfølgelig et par gode gensyn med Tom &amp; Jerry og Den gule Yeti.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501180000 +0000" stop="20260501190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde vidunderlige Danmark - Skoven (1:5)</title>
    <desc>Vilde vidunderlige Danmark bringer dig tættere end nogensinde før på store og små dramaer fra den danske natur. I første afsnit møder vi bl.a. et lille rålam, der ligger hjælpeløst og alene i det høje græs, mens en ræv har direkte kurs mod det. Vi skal også i luften med kongeørnen, på vandring med grævlingen og på tyvetogt med husmåren. Fortæller: Lars Mikkelsen.

Der er foretaget en mindre ændring i programmet efter publicering. For yderligere oplysninger, se www.dr.dk/etik-og-rettelser/fejl-og-fakta/lyd-og-speakfejl-i-naturserie-bliver-nu-rettet </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260501190000 +0000" stop="20260501191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501191500 +0000" stop="20260501192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501192500 +0000" stop="20260501210500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mordet i Venedig</title>
    <desc>Amerikansk krimi fra 2023.
(A Haunting in Venice)
Mesterdetektiven Hercule Poirot hviler de små grå celler i selvvalgt eksil i Venedig. Modstræbende lader han sig overtale til at overvære en seance i et forfaldent palæ. Desværre bliver en af gæsterne myrdet, og snart kastes den erfarne opdager ind i en dyster verden af skygger og hemmeligheder.
Medvirkende: Kenneth Branagh, Michelle Yeoh, Jamie Dornan m.fl.
Instruktion: Kenneth Branagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501210500 +0000" stop="20260501231500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Broerne i Madison County</title>
    <desc>Amerikansk romantisk drama fra 1995.
(The Bridges of Madison County)
Robert Kincaid kommer til Iowa for at tage billeder af broerne i Madison County. Han møder Francesca, der er alene hjemme uden mand og børn. Fire dage har de til at lære hinanden at kende. Og mens den berejste Robert bringer Francesca et frisk pust fra den store verden, indser han, at det måske er på tide at slå sig ned.
Medvirkende: Clint Eastwood, Meryl Streep, Annie Corley m.fl.
Instruktion: Clint Eastwood.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501231500 +0000" stop="20260502000500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Juveltyven Joan (1:6)</title>
    <desc>Krimidrama baseret på virkelige hændelser.
(Joan)
England, 1985. Den unge mor Joan er fanget i et katastrofalt forhold til forbryderen Gary. Joan er parat til at gå langt for at beskytte sin lille datter, og det lykkes hende at snakke sig til et job hos en juvelér. Da han lægger an på hende, stjæler Joan spontant en håndfuld diamanter. Det bliver begyndelsen på en ny "karriere", der gør hende til Storbritanniens mest berygtede juveltyv.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502000500 +0000" stop="20260502005500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (28)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"Hvordan er Deres have anlagt?".
Poirot får en lyserød rose opkaldt efter sig, og under ceremonien gør han sig et nyt bekendtskab, den aldrende Amelia Barrowby. Få dage senere dør den gamle kvinde - og den lille detektiv får mistanke om, at hun er blevet forgiftet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502005500 +0000" stop="20260502014500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (29)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"Tyveriet af den kongelige rubin".
Poirots planer om en fredelig jul går i vasken, da en ung egyptisk prins bliver frarøvet en uvurderlig rubin. Ifølge udenrigsministeriet er sagen af stor vigtighed for den britiske nation, og modstræbende lader Poirot sig overtale til at efterforske tyveriet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502014500 +0000" stop="20260502022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502040000 +0000" stop="20260502050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (1:7)</title>
    <desc>Konkurrencen skydes i gang, og svære valg skal træffes. Christian fra den allerførste sæson har tidligere bevist, hvor stærk en overlever han er, men han mærker tvivl ved synet af sit nye habitat. Jesper overvejer, om en skrubtudse skal være det første måltid. Victor planlægger at skulle være der rigtigt længe, mens Camilla er nervøs for, hvordan hun vil takle ensomheden. For én af disse modige deltagere bliver det desværre et rigtigt tidligt exit fra vildmarken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502050000 +0000" stop="20260502060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (2:7)</title>
    <desc>Rasmus fra Esbjerg er begejstret over at gense de norske fjelde, men hvor er fiskene? Den tidligere soldat Birk har mere held og nyder godt af frisk rogn. Sanne er med for at vinde, men hun kæmper igen med at få gang i bålet. Spørgsmålet er, om det vil blive en kamp for hende at få varmen?  Anna-Caroline, der denne gang er afsted uden en makker, udskyder fiskeriet. Spørgsmålet er, hvor længe kan hun blive ved med det.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502060000 +0000" stop="20260502061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502061500 +0000" stop="20260502070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (1:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502070500 +0000" stop="20260502075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (2:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502075500 +0000" stop="20260502092500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Regimentet</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2012.
(Vera: Sandancers)
Vera Stanhope kaldes ud for at efterforske et mistænkeligt dødsfald på en kaserne. At Vera mødes af en mur af tavshed gør ikke efterforskningen lettere - kun en entusiastisk militærpolitikvinde synes parat til at hjælpe den stædige kriminalinspektør.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502092500 +0000" stop="20260502095500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Da jeg var ung - Jeg kan huske det første kys på musikken</title>
    <desc>Hvem var Birthe Kjærs celebrity crush, og hvad brugte Malte Eberts generation MSN til? Kendte danskere mødes på tværs af generationer og genoplever den musik, de film og de bøger, der betød allermest for dem som unge - og som har formet dem som mennesker. Måske vækker det også minder om din egen første forelskelse, kærestesorg eller største idoldyrkelse.
Og så mødes to kendte par fra hver sin generation på en dobbeltdate! De deler erfaringer om ung kærlighed - dengang og nu.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502095500 +0000" stop="20260502100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>P3 Essensen - Folkesygdommen der ikke kan kureres</title>
    <desc>Pollensæsonen bliver længere og længere og varer nu til og med september. Samtidig rammes flere og flere af os af allergi. Men er der en grund til, at udviklingen går i den retning, og hvorfor kan vi ikke kan kurere allergier?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502100000 +0000" stop="20260502101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502101500 +0000" stop="20260502105000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kontant: Festen der aldrig blev holdt</title>
    <desc>Et brag af en fest i unikke lokaler. Alt kan lade sig gøre, når Ørestad Selskaber sælger kunderne præcis den fest, de drømmer om. Men når pengene er betalt, kniber det gevaldigt med at overholde aftalerne. Og når de skuffede kunder vil have deres penge tilbage, bliver de afvist og henvist til firmaets advokat. Jacob Kragelund undersøger manden, der gemmer sig bag advokaten, og et festfirma med speciale i knuste drømme og vrede leverandører.
www.dr.dk/kontant</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502105000 +0000" stop="20260502114000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: Svindlerjagten</title>
    <desc>130.000 danskere har meldt sig ind i Facebookgruppen Svindlerjagten og taget loven i egen hånd. Her bliver formodede svindlere jagtet, udstillet og presset - indtil pengene er betalt tilbage. Signe Molde møder svindlerjægerne og spørger: Er de folkets helte - eller en farlig selvtægtsbevægelse?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502114000 +0000" stop="20260502121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder II: Mia Lyhne</title>
    <desc>Følelserne sidder uden på tøjet, når skuespiller Mia Lyhne søger svar på, hvor hun kommer fra og hvilke historier der gemmer sig i hendes slægt. I Fortidens hemmeligheder bliver skuespillerinden præsenteret for historier om en ung kvinde med eventyrlyst, en fattig familie uden mange muligheder og en kvinde, hvis graviditet ikke har været uden bekymringer - en historie, som Mia kan spejle sig selv i.
Programmet indeholder AI-genererede billeder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502123500 +0000" stop="20260502132500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På rejse med Griff - Australien (3:6) Fra Brisbane til Cairns</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2020.
(Griff's Great Australian Rail Trip)
Næste del af rejsen går fra Brisbane til Cairns ombord på the Spirit of Queensland - en lille afstikker på 1.680 km og 24 timer. Griff Rhys Jones prøver at undgå giftige vandmænd og vilde dingoer i det tropiske Queensland. Han kører også med et 111 år gammelt damptog og går på jagt efter orme i sandet på Fraser Island. Og tager med den historiske Kuranda-jernbane ind i regnskoven, inden en snorkeltur på Great Barrier Reef.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502132500 +0000" stop="20260502142500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>PETs livvagter (2:6) Et kongeligt løb</title>
    <desc>Livvagterne er på en af årets største opgaver, nemlig Royal Run, hvor de skal passe på Kongen hele dagen. Her sikrer de gennem nøje forberedelse, at sikkerheden er i top, men hvordan gør man det og samtidig bibeholder en følelse af fællesskab mellem danskerne og den kongelige familie? På uddannelsen bliver aspiranterne yderligere testet i mentalt og fysisk overskud. Aspirant nr. 57 har en stor drøm om at blive livvagt, men under en øvelse går hans kone i fødsel, og hvad gør man så?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502142500 +0000" stop="20260502151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den danske kvinde (4:6)</title>
    <desc>Islandsk komediedramaserie fra 2025.
(The Danish Woman)
Ditte har næsten nået sit mål: at skabe en stor, kærlig familie omkring sig, som påskønner hende som husets redningskvinde. Men drømme kan føre til fald. Ditte er overbevist om, at resultatet retfærdiggør metoderne. Og nu angriber hun en offentlig institution med biologisk krigsførelse - og bryder det femte bud.
Medvirkende: Trine Dyrholm m.fl.
Instruktion: Benedikt Erlingsson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502151500 +0000" stop="20260502160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (3:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502160000 +0000" stop="20260502163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Søren Vesters Have - Tomater, pæoner og syltede græskar</title>
    <desc>Sørens drivhus bugner af tomater, og han har tilkaldt tomat-dronningen, Yen, for at få tips og tricks til at gemme, henkoge og sylte alle hans tomater. Og så tømmer Søren hjernen i forhold til farvesammensætning i sine bede, hvor han arbejder med farvede "klatter", som skal bryde de mange grønne nuancer. Derfor tager han på inspirationsbesøg hos Peter, som ved alt om smukke, farvestrålende pæoner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502163000 +0000" stop="20260502165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502165000 +0000" stop="20260502170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Hvad er det at møde den opstandne mester</title>
    <desc>"Hvad er det at møde den opstandne mester" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer og synger ugens salme.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.21.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502170000 +0000" stop="20260502173000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jens og Isak på tynd is (3:5)</title>
    <desc>Isak trodser inuitternes advarsel og havner i et område med åbent hav og skrueis. Jens må vælge, om han skal følge efter sin ven og dermed udsætte sig selv og hundene for livsfare.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502173000 +0000" stop="20260502180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ro på! (4:6) Flygter fra 100 børn!</title>
    <desc>Det er motionsdag i Ro På, og det betyder pjæk for deltagerne, men det gør Regitze virkelig nervøs. Det er selvfølgelig ikke en helt normal motionsdag: De får besøg af hele 100 børn, der er kommet for at få deltagernes puls i vejret. Og som om det ikke var nok, får de også besøg af nogle meget store og stærke mænd - Spørgsmålet er bare, hvad de vil, og om deltagerne kan holde roen, når det hele går løs.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502180000 +0000" stop="20260502190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (3:8) Grænseoverskridende dating</title>
    <desc>Joakim har arrangeret en grænseoverskridende date for seks af hotellets singler for at teste deres relation. Tilbage på hotellet opfordrer Sofie de mere tilbageholdende kvinder til at være grådige og bryde med fortidens datingregler. Et nyt par drømmer om at udforske deres relation i hytten og får åbnet op for fortidens fejltagelser. Mens resten af gæsterne fester, klædt ud som deres største inspiration, tager Tom stilling til sine følelser for Joan efter en begivenhedsrig dag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502190000 +0000" stop="20260502195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Forsytes (3:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
Jolyon senior planlægger at bestikke Louisa for at få hende til at opgive Jolyon. Samtidig forsøger James at få Jolyon ekskluderet fra familiefirmaet. Soames lover Irene, at de vil flytte til Paris - og de to bliver gift.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502195500 +0000" stop="20260502212500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Den barmhjertige samaritaner</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2012.
(Vera: A Certain Samaritan)
Da den 29-årige Niall Coulter findes myrdet, bliver det en sag for kriminalinspektør Vera Stanhope. Niall levede tilsyneladende et harmonisk liv, men efterhånden som Vera graver i sagen, begynder der at tegne sig et ganske andet billede af den unge mand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502212500 +0000" stop="20260502225500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Wales III (2)</title>
    <desc>Walisisk krimiserie fra 2016.
(Hinterland/Y gwyll)
Liget af en ung kvinde findes halvt nedgravet i en skov. Tom Mathias efterforsker sagen - men samtidig kommer den stædige kommissær selv under efterforskning. Ekspolitimanden Iwan Thomas bliver fundet død i slugten under Devil's Bridge. En højtstående politimand fra en anden station tilkaldes for at undersøge sagen - og Mathias havner i hans søgelys.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502225500 +0000" stop="20260502235500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Blue Lights III (6:6)</title>
    <desc>Britisk politiserie fra 2025.
Grace og Sean er truet på livet. Vil indsatsstyrken nå frem i tide? Og vil det lykkes politiet at få narkonetværket ned med nakken?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502235500 +0000" stop="20260503004500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (30)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
"Mysteriet i jagthytten".
Hastings og Poirot er inviteret på jagt. Det er hundekoldt, og Poirot havner i sengen med høj feber - indtil et mord bringer ham på benene igen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503004500 +0000" stop="20260503022500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: ABC-mordene</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot: The ABC Murders)
Mrs. Ascher findes myrdet i byen Andover. Betty Barnard findes kvalt i Bexhill. Sir Carmichael Clarke bliver myrdet i Churston. Morderen går alfabetisk frem, og Poirot må i sving, for alfabetet er langt.
Poirot: David Suchet.
Hastings: Hugh Fraser.
Japp: Philip Jackson.
Instruktion: Andrew Grieve.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503022500 +0000" stop="20260503032500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den skyldige (4:4) Sværd, løgne og vikingemoral</title>
    <desc>Hvem har stjålet vikingekongens sværd? Et uvurderligt sværd er forsvundet fra Sagnlandet Lejre, og sagen emmer af løgne og tvivlsom vikingemoral. Jesper Ole Feit, Lisbeth Wulff, Adnan Al-Adhami og Annika Aakjær gør deres bedste for at improvisere sig ud af anklagerne og efterforskernes søgelys, mens den hårdt prøvede jury gør et sidste forsøg på at redde æren og opklare mysteriet. Vil det lykkes, eller vil den skyldige igen slippe fri?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503032500 +0000" stop="20260503040000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503040000 +0000" stop="20260503050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (3:7)</title>
    <desc>Efter første uge skal deltagerne nu teste deres vildmarksfærdigheder. Jesper er sulten og bliver udfordret, da hans fiskestang knækker. Anna-Caroline overvejer at blive vildmarks-vegetar. Men tør hun spise svampe med mug? Camilla er henrykt over sin medbragte tissetragt, men kan den fungere i vildmarken?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503050000 +0000" stop="20260503060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (4:7)</title>
    <desc>Det bliver dag 15 i vildmarken, og en deltager må tages ud af konkurrencen. Shamanen Jesper har været uden mad i flere dage, og hans ambition om at bygge en svedhytte er under pres. Fynske Camilla knokler for at bygge shelteret Hyggely færdigt, men hvordan klarer hun det uden sin kone Martha?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503060000 +0000" stop="20260503061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503061500 +0000" stop="20260503070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I dinosaurernes fodspor (3:6)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(Walking With Dinosaurs)
Delstaten Utah er et paradis for dinosaur-jægere, hvor palæontologer har fundet knogler fra en af de mest pansrede dinosaurer nogensinde - den planteædende Gastonia. Her følger vi i fodsporene på en gruppe sårbare Gastonia-unger, der forfølges af Utahraptorer - frygtindgydende rovdyr med dødsensfarlige kløer, skarpe tænder og skrækindjagende intelligens. Det bliver en brutal kamp på liv og død. Kan de unge dinosaurer overleve til voksenalderen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503070500 +0000" stop="20260503080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Forsytes (3:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
Jolyon senior planlægger at bestikke Louisa for at få hende til at opgive Jolyon. Samtidig forsøger James at få Jolyon ekskluderet fra familiefirmaet. Soames lover Irene, at de vil flytte til Paris - og de to bliver gift.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503080000 +0000" stop="20260503090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gudstjenesten: Sonja Oppenhagen - Hvad er sandheden?</title>
    <desc>Sandheden er omdrejningspunktet, når vært Sofie Østergaard inviterer skuespiller Sonja Oppenhagen med til gudstjeneste i Skovshoved Kirke.
Sammen med sognepræst Mikkel Tode Raahauge kredser de om, hvor sandheden findes, og hvad den er? For Sonja har sandheden ikke altid været ligetil med skjulte sandheder i familien og hjemmet. Her blev teateret i stedet hendes hjem. Og gennem et langt liv som skuespiller har hun været med til at fortolke og udlægge sandheden i et utal af roller.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503090000 +0000" stop="20260503100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dage i haven (5:9)</title>
    <desc>Svensk haveserie fra 2025.
(Trädgårdstider)
Det er tid til, at John endelig realiserer en havedrøm - en hvid have. Pernilla laver et smukt arrangement med hvide syrener og giver tips til, hvordan man får dem til at holde længere i vase. Malin bygger plantestøtter og hylder til altanerne af genbrugsmateriale fra gården. I køkkenet laver Adam en smørrebrødsklassiker med paneret fisk og det mest danske af det danske - remoulade.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503100000 +0000" stop="20260503101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503105000 +0000" stop="20260503115000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mit andet hjemland (2:4) Lord Siva i Sri Lanka</title>
    <desc>Musikeren Lord Siva er født og opvokset i Danmark, men har også rødder i Sri Lanka. Nu rejser han til Sri Lanka sammen med tv-værten Sofie Østergaard for at forstå den del af sin familiehistorie, han i lang tid har holdt på afstand. 
På rejsen oplever han steder i sit andet hjemland, han aldrig før har set, møder slægtninge og konfronteres med detaljer om den lange borgerkrig, der sendte hans forældre og tusindvis af andre tamiler på flugt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503115000 +0000" stop="20260503125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den skyldige (4:4) Sværd, løgne og vikingemoral</title>
    <desc>Hvem har stjålet vikingekongens sværd? Et uvurderligt sværd er forsvundet fra Sagnlandet Lejre, og sagen emmer af løgne og tvivlsom vikingemoral. Jesper Ole Feit, Lisbeth Wulff, Adnan Al-Adhami og Annika Aakjær gør deres bedste for at improvisere sig ud af anklagerne og efterforskernes søgelys, mens den hårdt prøvede jury gør et sidste forsøg på at redde æren og opklare mysteriet. Vil det lykkes, eller vil den skyldige igen slippe fri?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503125000 +0000" stop="20260503132000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ro på! (4:6) Flygter fra 100 børn!</title>
    <desc>Det er motionsdag i Ro På, og det betyder pjæk for deltagerne, men det gør Regitze virkelig nervøs. Det er selvfølgelig ikke en helt normal motionsdag: De får besøg af hele 100 børn, der er kommet for at få deltagernes puls i vejret. Og som om det ikke var nok, får de også besøg af nogle meget store og stærke mænd - Spørgsmålet er bare, hvad de vil, og om deltagerne kan holde roen, når det hele går løs.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503132000 +0000" stop="20260503141500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den store bagedyst USA VII (4:7)</title>
    <desc>Amerikansk underholdning fra 2024.
(The Great American Baking Show)
Det er smørdejsuge! Amatørbagerne skal trylle 12 ensartede madpier frem, fyldt og serveret med lækkert tilbehør. Herefter venter en klassisk amerikansk æblepie med mørdejsbund, krydret æblefyld og et smukt flettet gitterlåg - naturligvis serveret med cremesauce. Til sidst skal deltagerne lade kreativiteten blomstre og skabe et dekorativt mesterværk inspireret af naturen - bygget på vandbakkelser.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503141500 +0000" stop="20260503151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (3:8) Grænseoverskridende dating</title>
    <desc>Joakim har arrangeret en grænseoverskridende date for seks af hotellets singler, for at teste deres relation. Tilbage på hotellet opfordrer Sofie de mere tilbageholdende kvinder til at være grådige og bryde med fortidens datingregler. Et nyt par drømmer om at udforske deres relation i hytten og får åbnet op for fortidens fejltagelser. Mens resten af gæsterne fester, klædt ud som deres største inspiration, tager Tom stilling til sine følelser for Joan efter en begivenhedsrig dag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503151500 +0000" stop="20260503160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503160000 +0000" stop="20260503163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spise med Price: Drømmene vi drømte</title>
    <desc>Der bliver drukket en del pilsnere og røget en del cigaretter, når Adam og James Price rejser tilbage til 70'erne og laver rejecocktails, mørbrad stegt som vildt, hasselbackkartofler (IKKE "hasselbagte"), waldorfsalat og ægte gammeldags fløderand med frugtsalat.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">14.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503163000 +0000" stop="20260503170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503170000 +0000" stop="20260503175000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I dinosaurernes fodspor (4:6)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(Walking With Dinosaurs)
Det vestlige Canada er det perfekte sted at lede efter dinosaurer. Palæontologer har her udgravet en drabelige Albertosaurus, Tyrannosaurus rex's frygtindgydende slægtning. Her følger vi i fodsporene på den unge Albertosaurus-hun, der står nederst i hakkeordenen og som må følge flokkens regler for at overleve. Kan hun bevise sit værd, når det virkelig gælder?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503175000 +0000" stop="20260503180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde familier - helt kort</title>
    <desc>Afrikanske vildhunde skal have hjælpe af hele flokken, når de opfostrer deres unger. For de uerfarne hvalpe kan let spolere en jagt, før den er kommet i gang. Der venter et stort arbejde med at få dem tæmmet - inden de skal med på bøffeljagt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503180000 +0000" stop="20260503185000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den danske kvinde (5:6)</title>
    <desc>Islandsk komediedramaserie fra 2025.
(The Danish Woman)
Ditte forbereder sig på sin sidste mission for den danske efterretningstjeneste. Men den mission, der virkelig fylder noget i hendes tanker, det er at overtage magten i husets bestyrelse. Samtidig har hun et sammenstød med en forbryderbande, der ledes af en svensk tidligere elitesoldat.
Medvirkende: Trine Dyrholm, Jens Albinus m.fl.
Instruktion: Benedikt Erlingsson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503185000 +0000" stop="20260503190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - Fjæsing og hveps</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503190000 +0000" stop="20260503191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503191500 +0000" stop="20260503194500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sportsmagasinet</title>
    <desc>Sportsmagasinet bringer dig helt tæt på de største danske sportsnavne, viser dig det bedste fra Superligaen og giver perspektiv på de største historier og begivenheder i både dansk og international sport.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503194500 +0000" stop="20260503204500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Historien om Michael Jackson (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(The Rise and Fall of Michael Jackson)
I 1991 underskriver Michael Jackson den mest lukrative aftale i musikhistorien med Sony Music. Han er på toppen af sin karriere og forbereder sig på det, hans team forventer bliver et skelsættende år. Men kort efter anklager en 13-årig dreng Jackson for seksuelle overgreb. Da sagen bliver offentlig, ransager politiet hans hjem, og mediestormen tager til. Jackson nægter offentligt anklagerne og fordømmer det, han kalder en "medieretssag".</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503204500 +0000" stop="20260503214500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>World on Fire II (3:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2023.
Det er blevet forår 1941, og Harry og Rajib har succes mod den italienske hær - men snart ruller tyskerne ind i ørkenen. Kasia er stadig mistænksom over for sir James. Snart giver hun efter for sin nysgerrighed og sniger sig ind på hans værelse for at efterforske. Samtidig er David i livsfare i sit fly i himlen over Frankrig.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503214000 +0000" stop="20260503231000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Advokaten</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2006.
(Beck - Advokaten)
Den kendte advokat Patrik Hansson bliver myrdet i sin lejlighed af en maskeret mand, mens det lykkes hans veninde at slippe fra overfaldet med livet i behold. Mistanken retter sig mod et multinationalt firma, som var ved at tabe en vigtig retssag til Hansson. Men efterhånden bliver det klart for kriminalkommissær Martin Beck, at firmaet ikke var den flamboyante advokats eneste fjende.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Patrik Hansson: Dan Ekborg.
Instruktion: Kjell Sundvall.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503231000 +0000" stop="20260504000000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (1:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Suzi Sanderson er en fræk 75-årig kvinde med smag for eventyr og mænd, men hvis hjem er fyldt med falliske souvenirs og ting fra hendes mange rejser. Hun har brug for hjælp til at komme af med nogle af alle minderne, så hun ikke behøver at leve i fortiden. Derfor træder et hold svenske dødsopryddere nu til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504000000 +0000" stop="20260504014500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Fine sko med spænder</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
Hercule Poirot bryder sig ikke om sin tandlæge. Og han er ikke den eneste. For kort efter Poirot forlader hans stol, bliver tandlægen skudt. Men af hvem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
