<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260508232500 +0000" stop="20260509001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Juveltyven Joan (2:6)</title>
    <desc>Krimidrama baseret på virkelige hændelser
(Joan)
Joan begraver sine diamanter, og Boisie tager hende med tilbage til juveléren, så hun kan slette sine spor. Boisie vil have hende til at smugle stjålne smykker til Spanien, men først skal Joan stjæle designertøj ved hjælp af et tvivlsomt checkhæfte. Boisie er imponeret over Joans evner, og deres tilknytning til hinanden bliver stærkere.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509001000 +0000" stop="20260509010000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (33)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Gule iris".
Poirot får en gul iris med posten. Blomsten bringer den lille detektiv minder om et mord, som han blev forhindret i at opklare - på en kvinde ved navn Iris. Er den gule blomst en opfordring til Poirot om at genoptage sagen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509010000 +0000" stop="20260509015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (35)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Den italienske adelsmand".
Miss Lemons kærlighedsliv bringer Poirot på sporet af gerningsmanden, da den italienske grev Foscatini findes myrdet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509015500 +0000" stop="20260509023000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (1:7)</title>
    <desc>Lars Monsen, hans lillebror Jan og vennen Mattis drager denne gang ud på vildmarkseventyr i Alaska. Turen starter i Anaktuvuk Pass, og målet er at padle ned ad John River til den møder Koyukuk River. Men først slår de lejr under Ingstad Mountain, hvor det kan betale sig at holde godt øje, for bjørnene er ret gnavne her.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509023000 +0000" stop="20260509030000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509040000 +0000" stop="20260509050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (5:7)</title>
    <desc>En storm rammer vildmarken, og deltagerne får travlt med at sikre deres shelters. Camilla fører protokol over sin afføring, mens Jesper vil brænde sin portal. Christian må ty til birkeblade, da fiskene svigter. Båden henter en deltager hjem. Men hvem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509050000 +0000" stop="20260509060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (6:7)</title>
    <desc>Det spidser til i vildmarken. Kun halvdelen af deltagerne er tilbage. Rasmus er presset på fysikken, og Sanne må bruge al sin stædighed på at kæmpe imod hjemve. Christian har endelig succes med fiskeriet, og i sin iver spiser han også fiskeknogler. Men er det en god idé?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509060000 +0000" stop="20260509061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Venstre-formand, Troels Lund Poulsen, står overfor en svær opgave, når han nu som ny kongelig undersøger skal lede forhandlingerne om at danne en ny regering. 

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509061500 +0000" stop="20260509070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (3:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509070500 +0000" stop="20260509074929 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509074929 +0000" stop="20260509075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde haver - gør det selv: Sådan laver du vandhuller</title>
    <desc>Vand er helt afgørende for alt liv. Du kan hjælpe fugle, humlebier og andre insekter til at få slukket tørsten på en varm sommerdag ved at lave små vandhuller i din have. Havedesigner og biolog Katrine Turner giver tips og tricks.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509075500 +0000" stop="20260509092500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Den barmhjertige samaritaner</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2012.
(Vera: A Certain Samaritan)
Da den 29-årige Niall Coulter findes myrdet, bliver det en sag for kriminalinspektør Vera Stanhope. Niall levede tilsyneladende et harmonisk liv, men efterhånden som Vera graver i sagen, begynder der at tegne sig et ganske andet billede af den unge mand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509092500 +0000" stop="20260509100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Da jeg var ung - Melankolien i sangene ramte mig</title>
    <desc>Spejlede du dine svære teenagefølelser i Nirvanas musik eller i Michael Strunges digte? Og hvad lavede du egentlig efter skole - før streaming og smartphones? Kendte danskere mødes på tværs af generationer og genbesøger den musik, de film og de bøger, der bar dem gennem ungdommens svære år.
Glenn Bech og Ellen Hillingsø mødes i ungdommens busskur - og giver et dybtfølt råd til deres yngre jeg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509100000 +0000" stop="20260509101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509101500 +0000" stop="20260509105000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kontant: Hvem stopper identitetstyvene?</title>
    <desc>Jacob Kragelund har et hemmeligt investeringstip, der kan gøre dig styrtende rig. Problemet er bare, at det ikke er den rigtige Jacob Kragelund, der vil i kontakt med dig. Kriminelle stjæler andres identitet og misbruger personlige oplysninger, billeder og videoer i jagten på deres næste offer. For både dem, der får misbrugt deres identitet, og dem, der hopper i fælden og investerer deres sparepenge, er det voldsomt ubehageligt. Jacob Kragelund undersøger, hvorfor ingen tilsyneladende rigtigt gør noget for at stoppe identitetstyvene.
www.dr.dk/kontant</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509105000 +0000" stop="20260509112000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (1:6) Vi har ikke haft sex i tre år</title>
    <desc>Jacob og Kristine fra Rønnede har været sammen siden teenageårene, men med årene er kiloene også kommet til. Det samme gælder Kasper og Ditte, som trods 15 års aldersforskel og et lille fælles barn kæmper med at finde tid til sund mad, søvn og nærhed. Hos Ninja og Jacob fra Nykøbing Falster er intimiteten helt forsvundet, der er nu gået tre år, siden de sidst har været i seng sammen, og hvis ikke det bliver bedre, så forudser parret, at deres forhold ikke overlever.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509112000 +0000" stop="20260509115000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Mathias Gidsel</title>
    <desc>Mathias Gidsel, verdens bedste håndboldspiller, har vundet alt på håndboldbanen, men han aner intet om sin slægt. Kan fortiden lære ham noget om nutiden, når han får indblik i dramatiske livshistorier og stærk kærlighed, der løber gennem generationer?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509115000 +0000" stop="20260509122000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner: Rundtur i Usbekistan</title>
    <desc>Usbekistan byder på et sandt inferno af skøre og rørende oplevelser, når Jan og Morten tager dertil for at blive klogere på alt fra store miljøkatastrofer, tvivlsomme togture og fermenteret kamelmælk. Og så smager de tilmed på numsen af et råt fedthalefår, en sand delikatesse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509122000 +0000" stop="20260509124000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Explainer: Er du klar til katastrofen?</title>
    <desc>Alexander har overtalt sin familie til at medvirke i et eksperiment. I tre døgn skal de leve i et realistisk katastrofescenarie, hvor de hverken har vand, strøm, internet eller varme. For er vi danskere forberedte nok, hvis katastrofen pludselig rammer?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509124000 +0000" stop="20260509132500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På rejse med Griff - Australien (4:6) Fra Gold Coast til Longreach</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2020.
(Griff's Great Australian Rail Trip)
Inden Griff stiger ombord på the Spirit of the Outback, udforsker han lige Australiens version af Miami: The Gold Coast. Her er 57 km lækker sandstrand, surferparadis og glamour. Med start i Brisbane er næste tur er 1.325 km lang og varer 26 timer, bl.a. langs kysten op til Rockhampton og videre til Longreach. Turen byder på kostbare tyre, rodeo, kagebagning og livet langt, langt væk (700 km) fra kysten og det hektiske byliv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509132500 +0000" stop="20260509142500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>PETs livvagter (3:6) En uge i helvede</title>
    <desc>PETs livvagter er til Folkemødet med de danske toppolitikere, og de har nok at se til. Den politiske folkefest er godt befolket, så PET har sendt et forstærket livvagtshold. På aspirantforløbet er aspirant nr. 57 mødt op til optagelsesugen med et skadet knæ, men han håber stadig på at komme igennem nåleøjet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509142500 +0000" stop="20260509151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den danske kvinde (5:6)</title>
    <desc>Islandsk komediedramaserie fra 2025.
(The Danish Woman)
Ditte forbereder sig på sin sidste mission for den danske efterretningstjeneste. Men den mission, der virkelig fylder noget i hendes tanker, det er at overtage magten i husets bestyrelse. Samtidig har hun et sammenstød med en forbryderbande, der ledes af en svensk tidligere elitesoldat.
Medvirkende: Trine Dyrholm, Jens Albinus m.fl.
Instruktion: Benedikt Erlingsson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509151500 +0000" stop="20260509160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (5:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509160000 +0000" stop="20260509163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Søren Vesters Have - Hortensia, hængeagurk og høj bænk</title>
    <desc>Det er højsommer i Thise, og den smukke, blå hortensia ved postkassen står i fuldt flor. Og Søren vil gerne have mange flere hortensia i sin have, så han tager på inspirationsbesøg i Kolding for at blive klogere på den fascinerende plante. I drivhuset strutter planterne også, og i år har Søren eksperimenteret med at lave hængeagurker, som hænger ned langs væggen på hans værksted. Og så bygger Søren en ny bænk - for alle har ret til en god siddeplads, hvor man kan få et hvil i haven.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509163000 +0000" stop="20260509165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509165000 +0000" stop="20260509170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Lyset springer pluds'lig ud</title>
    <desc>"Lyset springer pluds'lig ud" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer ugens salme, og DR Pigekoret synger.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.22.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509170000 +0000" stop="20260509173000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jens og Isak på tynd is (4:5)</title>
    <desc>Jens og Isak tager med på sæljagt, og de får udfordrende opgaver af Toku. De kommer stadig tættere på en inuitkultur, som kæmper for sin fremtid.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509173000 +0000" stop="20260509180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ro på! (5:6) Overlever zombie angreb!</title>
    <desc>Det er blevet halloween i Ro På, og en zombie er løs i hytten. Nu er spørgsmålet, om deltagerne er blevet smittet med en virus, og der er kun én mulighed for at få svar på det: en blodprøve. Det kræver ro og gode nerver. Som om det ikke var nok, venter en superskræmmende omgang slik eller ballade, når deltagerne skal ud og åbne nogle uhyggelige døre. Kan de bevare roen, når halloween overtager hytten?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509180000 +0000" stop="20260509190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (4:8) Livet er en fest</title>
    <desc>Da endnu et smaskforelsket par vender tilbage fra hytten, skaber det et pres på hotellets singler. Sofie og Joakim inviterer derfor til en dag, der skal sikre, at gæsterne smider hæmningerne og kommer ind under huden på hinanden. Joan forsøger at finde fodfæste efter afvisningen fra Tom, mens Karin gør op med en livslang sorg, der har haft stor betydning for hendes kærlighedsforhold.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509190000 +0000" stop="20260509195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Forsytes (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
Jolyon lover, at han vil skære båndene til Louisa. Soames og Irene holder hvedebrødsdage i Paris, mens James bliver rasende, da han hører, at Soames ønsker at åbne en filial af familiefirmaet i byernes by.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509195500 +0000" stop="20260509212500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Pigen fra Irak</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: Poster Child)
Den erfarne og ligefremme Vera Stanhope er kriminalinspektør i Nordøstengland. Kirurgen Dan Marsden bliver skudt i sit hjem, og hans to teenagedøtre bortføres. Vera og hendes hold kaster sig ud i et kapløb med tiden for at finde drabsmanden og redde de to søstre. Men snart tager sagen en overraskende og voldsom drejning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509212500 +0000" stop="20260509230000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Wales III (3)</title>
    <desc>Walisisk krimiserie fra 2016.
(Hinterland/Y gwyll)
En mand skydes ned ved en afsidesliggende benzinstation. Med fare for sit eget liv sætter Tom Mathias efter den desperate gerningsmand - en forpint lokal mand, der har mistet næsten alt og nu er i gang med et blodigt amokløb. Samtidig kommer den uafhængige efterforsker John Powell under pres for at afslutte sagen om ekspolitimanden Iwan Thomas' død.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509230000 +0000" stop="20260510005000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Det kringlede hus</title>
    <desc>Britisk krimi fra 2017.
(Crooked House)
Den rige patriark Aristide Leonides dør under mystiske omstændigheder. Hans barnebarn Sophia overtaler sin gamle elsker, privatdetektiven Charles, til at rejse til familiens gods for at efterforske dødsfaldet. Blandt de tre generationer af Leonides-dynastiet hersker der en giftig atmosfære af bitterhed, nag og jalousi. Der er ikke mangel på motiver eller mistænkte - kan Charles finde morderen, inden han eller hun slår til igen?
Medvirkende: Max Irons, Stefanie Martini, Glenn Close m.fl.
Instruktion: Gilles Paquet-Brenner.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510005000 +0000" stop="20260510014000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (36)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Chokoladeæsken".
Poirot vender hjem til Bruxelles for første gang i mange år. Og i tankerne vender han tilbage til en 20 år gammel sag, som aldrig officielt blev opklaret.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510014000 +0000" stop="20260510023000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (37)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Det knuste spejl".
Ved en auktion har Poirot fået et godt øje til et spejl. Men kunsthandleren Chevenix overbyder den lille detektiv - blot for at tilbyde ham spejlet, hvis han vil efterforske et muligt bedrageri. Inden Poirot er kommet i gang med sagen, bliver Chevenix imidlertid fundet myrdet - og Poirots "honorar" knust i tusind stykker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510023000 +0000" stop="20260510031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (2:7)</title>
    <desc>De tre eventyrer er halvvejs på deres ekspedition i Alaska. I alle retninger er de omgivet af uberørt vildmark, nysgerrige bjørne og hylende ulve. Men én ting kommer bag på dem. De har svært ved at fange fisk. 
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510031000 +0000" stop="20260510034000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510043000 +0000" stop="20260510053000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken (7:7) Hvem vinder i vildmarken?</title>
    <desc>Tre deltagere er nået til finalen. Voldsomme regnmængder og vand i shelter presser en finalist til at overveje, om det er tid til at tage hjem. En anden er fysisk udkørt af strabadserne, mens en tredje kæmper med at håndtere de mange dage i isolation uden familien. Hvem har viljen og den mentale styrke til at gå hele vejen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510053000 +0000" stop="20260510060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (1:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
25-årige Kento lever i en verden af computere, mangafigurer og fjernstyrede biler. Men er nu klar til at tage på sin første date nogensinde. Di er en 68-årig transkønnet bonde, der håber på at finde kærligheden, inden det er for sent. Og 22-årig Asher forsøger at navigere imellem hendes kultur, religion og dating.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510060000 +0000" stop="20260510061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510061500 +0000" stop="20260510070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I dinosaurernes fodspor (4:6)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(Walking With Dinosaurs)
Det vestlige Canada er det perfekte sted at lede efter dinosaurer. Palæontologer har her udgravet en drabelige Albertosaurus, Tyrannosaurus rex's frygtindgydende slægtning. Her følger vi i fodsporene på den unge Albertosaurus-hun, der står nederst i hakkeordenen og som må følge flokkens regler for at overleve. Kan hun bevise sit værd, når det virkelig gælder?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510070500 +0000" stop="20260510080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Forsytes (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
Jolyon lover, at han vil skære båndene til Louisa. Soames og Irene holder hvedebrødsdage i Paris, mens James bliver rasende, da han hører, at Soames ønsker at åbne en filial af familiefirmaet i byernes by.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510080000 +0000" stop="20260510090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Gudstjenesten: Flemming Østergaard - Vi kender ikke dagen i morgen</title>
    <desc>Vi kender ikke dagen i morgen - det ved erhvervsmand Flemming Østergaard alt om, efter at alzheimers har ramt hans hustru Inge.
Derfor har vært Sofie Østergaard, inviteret ham til Skovshoved Kirke, hvor han fortæller om kærlighed, afmagt og kampen for alle dem, der ikke selv kan råbe op. For her slår præst Mikkel Tode Raahauge dørene op til en gudstjeneste om netop at leve livet nu, mens vi har hinanden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510090000 +0000" stop="20260510100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dage i haven (6:9)</title>
    <desc>Svensk haveserie fra 2025.
(Trädgårdstider)
Pernilla lægger hemmelige planer med noget, der kommer til at præge resten af sæsonen. Det er også tid til at opgradere "sunken garden" på bagsiden. Malin støber nye trappetrin, mens John og Adam bygger en ny smuk dam. Adam holder sildeskole og laver desuden en sommerlig hyldeblomstsild.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510100000 +0000" stop="20260510101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510101500 +0000" stop="20260510104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fars dreng (2:4) - Far er meget skuffet</title>
    <desc>Rapperen Zaman Kilic aka "ZK" er i gang med en lovende musikkarriere, men hans far frygter, at musikbranchen er fyldt med stoffer og alkohol.
Søren længes efter barndommens tætte bånd til sin far, men han tør ikke tale med ham om det. Victor er vokset op med at stå i skyggen af sin far og fortiden spøger stadig i Cardenauernes familievirksomhed, og Jens Konrad er bekymret for, om Sigurd kan holde til arbejdspresset.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510104500 +0000" stop="20260510114500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskene i Sverige: Søerne</title>
    <desc>Svensk naturserie fra 2022.
(Fiskarnas Rike)
I de svenske søer lever der cirka 50 forskellige fiskearter og hundredvis eller måske tusindvis af andre arter. Under den stille vandoverflade er der alt andet end roligt. Hernede er der en konstant kamp mellem rovfisk og deres bytte. Tag med på en magiske rejse ud i søerne, og mød den glubske gedde med sine 600 sylespidse tænder, den europæiske malle og forskere, der kæmper for at økosystemet er i balance.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510115000 +0000" stop="20260510125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mit andet hjemland (3:4) May Lifschitz i Argentina</title>
    <desc>May Lifschitz er halvt dansk, halvt argentinsk og boede i sine første syv år i Argentina. Nu rejser hun tilbage til sit barndomsland sammen med Sofie Østergaard. De går på opdagelse i Mays minder og forsøger undervejs at forstå, hvorfor hun som barn ofte følte sig forkert - og hvad det vil sige at høre til to steder på én gang. Rejsen bliver en konfrontation med fortiden, men også en mulighed for forsoning og nye erkendelser.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510125000 +0000" stop="20260510132000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ro på! (5:6) Overlever zombie angreb!</title>
    <desc>Det er blevet halloween i Ro På, og en zombie er løs i hytten. Nu er spørgsmålet, om deltagerne er blevet smittet med en virus, og der er kun én mulighed for at få svar på det: en blodprøve. Det kræver ro og gode nerver. Som om det ikke var nok, venter en superskræmmende omgang slik eller ballade, når deltagerne skal ud og åbne nogle uhyggelige døre. Kan de bevare roen, når halloween overtager hytten?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510132000 +0000" stop="20260510141500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den store bagedyst USA VII (5:7)</title>
    <desc>Amerikansk underholdning fra 2024.
(The Great American Baking Show)
Det er semifinale! De fem sidste amatørbagere skal bage en marengsroulade med fyld og spiralmønster indeni, bagefter skal lave seks søde kringler med kanel og seks salte kringler med sesam og ostedip. Og til sidst skal de skabe en flot, afkølet festbombe. Hvem ryger videre i finalen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510141500 +0000" stop="20260510151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (4:8) Livet er en fest</title>
    <desc>Da endnu et smaskforelsket par vender tilbage fra hytten, skaber det et pres på hotellets singler. Sofie og Joakim inviterer derfor til en dag, der skal sikre, at gæsterne smider hæmningerne og kommer under huden på hinanden. Joan forsøger at finde sit fodfæste efter afvisningen fra Tom, mens Karin gør op med en livslang sorg, der har haft stor betydning for hendes kærlighedsforhold.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510151500 +0000" stop="20260510160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (6:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510160000 +0000" stop="20260510163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spise med Price: Bon Voyage</title>
    <desc>Adam Prices meget forsinkede 50 års fødselsdagsgave fra storebror James bliver til overvældende virkelighed, når et 11 dage langt middelshavs-krydstogt starter. Det overvældende skib med 5500 mennesker ombord lægger fra kaj i havnebyen Civitavecchia ikke langt fra Rom og allerede på dag to kastes anker ved den fantastiske græske vulkan-ø Santorini. Her laver brødrene Price lækre vegetariske retter i byen Oia og afslutter dagen tilbage på skibet med en sand krydstogtsklassiker: "Chicken Tenders". 
https://www.dr.dk/etik-og-rettelser/fejl-og-fakta/fetaost-indeholder-ikke-komaelk</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">15.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510163000 +0000" stop="20260510170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510170000 +0000" stop="20260510175000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I dinosaurernes fodspor (5:6)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(Walking With Dinosaurs)
I en urgammel skov i Alberta i Canada har dinosaur-jægere udgravet et fantastisk fund. En af de største Pachyrhinosaurus-flokke, der nogensinde er fundet. Der er mange tusind dyr. Her følger vi i fodsporene på flokken, når den begiver sig ud på en 700 kilometer lang og anstrengende vandring mod nord, hvor der vil være rigeligt med plantevækst, når det bliver sommer. Vil de alle nå frem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510175000 +0000" stop="20260510180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde familier - helt kort</title>
    <desc>Næsehornsfugle er blandt klodens mest dedikerede forældre. Hunnen murer indgangen til redhulen indefra med mudder som beskyttelse mod rovdyr. I de næste 100 dage er hun spærret inde - helt afhængig af, at hannen bringer føde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510180000 +0000" stop="20260510185500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den danske kvinde (6:6)</title>
    <desc>Islandsk komediedramaserie fra 2025.
(The Danish Woman)
Ditte opdager, at hendes naboer ikke er værdige til at modtage al hendes kærlighed. Hun skrider til drastisk handling imod sin svenske fjende, men alt synes at gå galt for hende. Selv hendes mission for den danske efterretningstjeneste viser sig at forråde hende kerneværdier. Og snart må hun kæmpe for sit liv mod bevæbnede mænd.
Medvirkende: Trine Dyrholm, Jens Albinus m.fl.
Instruktion: Benedikt Erlingsson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510185500 +0000" stop="20260510190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - Hellefisk og rødfisk</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510190000 +0000" stop="20260510191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510191500 +0000" stop="20260510194500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sportsmagasinet</title>
    <desc>Sportsmagasinet bringer dig helt tæt på de største danske sportsnavne, viser dig det bedste fra Superligaen og giver perspektiv på de største historier og begivenheder i både dansk og international sport.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510194500 +0000" stop="20260510204500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Historien om Michael Jackson (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(The Rise and Fall of Michael Jackson)
Efter at være blevet frikendt for yderligere anklager om overgreb - planlægger Michael Jackson et ambitiøst comeback. Da han pludselig dør i juni 2009, udløser det en øjeblikkelig og verdensomspændende sorg. Men folkene bag hans bo afvikler gælden - og Jackson bliver en lukrativ indtægtskilde efter sin død.  Selv da nye anklager om seksuelle overgreb mod børn igen vækker debat, er hans musikalske arv for betydningsfuld og svær at bandlyse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510204500 +0000" stop="20260510214500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>World on Fire II (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2023.
Kasia tager hul på sin første opgave som agent. Samtidig bliver Rajibs værdier som militærmand alvorligt testet, alt imens hans enhed er under hårdt angreb fra de tyske kampvogne. I Frankrig har David levet fra hånden i munden i ugevis, da han møder Henriette, som leder en ny del af en flugtrute for britiske piloter i den nærliggende landsby.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510214500 +0000" stop="20260510224500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Velkommen til Pengeland (1:3) Oligarken og kunsthandleren</title>
    <desc>En russisk oligark og en schweizisk kunsthandler finder sammen i et lukket globalt pengesystem, hvor astronomiske formuer flyttes rundt og gemmes væk, langt fra offentlighedens søgelys.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510224500 +0000" stop="20260511001500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Det japanske shungamaleri</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2006.
(Beck - Den japanske shungamålningen)
Martin Beck bliver ringet op af sin tyske kollega Hans Sperling, der er i Stockholm for at byde på et maleri. På sit hotel har Sperling fundet en kvindelig kunstagent myrdet, halvnøgen og omgivet af røde roser som i et berømt maleri af Chagall. Sammen begynder Beck og Sperling at efterforske den bizarre sag, der fører dem ind i en dybt kriminel kunstverden.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Hans Sperling: Dieter Pfaff.
Instruktion: Kjell Sundvall.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511001500 +0000" stop="20260511010500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (2:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
55-årige Shana har lungekræft i stadie fire. Det har spredt sig og er terminalt. Det er skræmmende og ensomt at have en dødsdom hængende over hovedet, derfor hjælper dødsoprydderne hende med at sortere i hendes ting og se frygten i øjnene, så hun kan få talt med sine venner om den sidste tid.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511010500 +0000" stop="20260511015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot (38)</title>
    <desc>Engelsk krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
"Smykketyveriet på Grand Metropolitan".
På ordre fra sin læge tager Poirot på rekreation i Brighton på Englands sydkyst. Han skal tage den med ro i fjorten dage, men da en skuespillerinde bliver frarøvet en udlånt, værdifuld perlekæde, kan den lille detektiv ikke lade være med at blande sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511015500 +0000" stop="20260511024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (10:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511024000 +0000" stop="20260511031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jens og Isak på tynd is (4:5)</title>
    <desc>Jens og Isak tager med på sæljagt, og de får udfordrende opgaver af Toku. De kommer stadig tættere på en inuitkultur, som kæmper for sin fremtid.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511031000 +0000" stop="20260511034000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511035500 +0000" stop="20260511045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken (4:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022.
(Med Monsen på villspor)
Da Monsen ser Lisa Tønnes pop-up-telt, forstår han, at hun ikke et turmenneske. Men hendes dyretække gør god gavn, når de drager ud i selskab af heste, lamaer og hunde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511045500 +0000" stop="20260511050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511050000 +0000" stop="20260511051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511051500 +0000" stop="20260511063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511063000 +0000" stop="20260511072000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (3:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Lindsey har fået en masse ting fra sin mor, som hun egentlig ikke vil have, Men hun har svært ved at sætte grænser og sige nej tak. Det vil hun have styr på det, så hun ikke gør det samme mod sine børn. Dødsoprydderne hjælper hende med at bryde generationers mønster, så hun kan skille sig af med de ting, hun ikke ønsker at eje.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511072000 +0000" stop="20260511082000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Svenske drømmehaver (2:4)</title>
    <desc>Svensk haveserie fra 2023.
(Drömträdgården)
I det mørkeste Småland har Johan fundet sin store lidenskab - en have. Nu vil han forvandle den enorme græsplæne til et gigantisk præriebed. Og så vil han skabe flere forskellige rum på sin kæmpegrund. Men samtidig ønsker hans kæreste, Angus, at vende hjem til London - og afstanden mellem de to vokser.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511082000 +0000" stop="20260511083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Havetips med Søren Vester - Hønsehus</title>
    <desc>Søren viser sine nye høns og deres hus frem.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511083000 +0000" stop="20260511091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (4:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
En landmand frygter, at hans får er blevet skudt. Men måske er det blevet angrebet af en hund eller en ræv? Peter fjernede et øje på natuglen Flynn for 18 måneder siden. Men uglen har problemer med sit tilbageværende øje, hvilket betyder, at den er i livsfare. Julian besøger en gård med malkekvæg for at hjælpe en nybagt mor med problemer. Da han kommer tilbage på klinikken, kæmper alle for at redde et kuld ufødte hvalpe.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511091500 +0000" stop="20260511100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (11:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511100000 +0000" stop="20260511101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511101500 +0000" stop="20260511104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Kløpind og knoldselleri</title>
    <desc>Hesten Solveig bliver ved med at bruge Franks håndflækkede hegn som kløpind og gøre hegnet skævt, så nu skal hegnet have strøm på. 
Det har været et godt kartoffelår på Kastaniegaarden, faktisk så godt at Frank kan fodre hønsene med kartoflerne og så skal Motorsamlingen besøges for at se den mølle, som Frank har hjulpet med at bygge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2020.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511104500 +0000" stop="20260511112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en moskusokse i Grønland (3:8)</title>
    <desc>Sæson 3 (2012).
Det er marts, men foråret lader vente på sig i det kolde nord. Jørgen og Nikolaj er taget hele vejen til Grønland, hvor temperaturen ligger langt under dybfryser-niveau.
Her skal de prøve at nedlægge den kæmpestore moskusokse, som vandrer rundt helt inde ved indlandsisen. Ingen af de to venner har nogensinde været på jagt så langt væk, men heldigvis får de hjælp af ægte grønlandske fangere.
Sendt første gang 12.11.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511112500 +0000" stop="20260511121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (10)</title>
    <desc>Hammerslag står i denne uge i klimaets tegn, når mæglerne skal gætte priser på tre energivenlige huse. Vi starter med et nyt og stilrent rækkehus i grønne omgivelser ved Bygholm Søpark i Horsens, før vi kører til Mårslet ved Aarhus. Her er en gammel staldbygning blevet omdannet til bolig for en kernefamilie, som også har ført genbrugstanken igennem indendørs. Til sidst skal vi til Ebeltoft, hvor Danmarks første såkaldte passivhus ligger - og så endda et arkitekttegnet et af slagsen.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511121000 +0000" stop="20260511123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2023 - Med kærlighedssprog og symaskine</title>
    <desc>Hvem er det, der køber bøger uden at læse dem? Som har fået omplantningsforbud af sin kæreste, og som har en ret særlig tradition med sine veninder? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en hovedperson, der bor på Nørrebro i København.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511123500 +0000" stop="20260511142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Hercule Poirots jul</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
En telefonopringning vender op og ned på Poirots juleplaner. Simeon Lee frygter for sit liv og beder den lille detektiv om hjælp, så Poirot sætter kurs mod Lees landsted. Og han er dårligt stået af toget, før det bliver klart, at Lees frygt ikke er ubegrundet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511142000 +0000" stop="20260511151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen V (9:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2016.
(Call the Midwife)
P-pillen bliver snart lanceret, men det er ikke alle doktor Turners kolleger, der deler hans begejstring over det nye præventionsmiddel. Samtidig trues Poplar af en voldsom storm, netop som Phyllis Crane bliver kaldt ud for at hjælpe en nybagt mor i nød.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511151500 +0000" stop="20260511153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511153000 +0000" stop="20260511160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.69.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511155500 +0000" stop="20260511163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>I AntikQuizzen dyster tre danskere på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Aftenens tre antikentusiaster Henrik, Eva og Rasmus har hver taget en ting med, som indgår i konkurrencen. Deltagerne skal stikke hænderne i "følekassen", de skal gætte priser på tre slags ure - og også prøve at regne ud hvilken antikvitet, der er gået i stykker. Aftenens vinder dyster om den samlede sejr i ugens finale på torsdag.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511163000 +0000" stop="20260511165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511165000 +0000" stop="20260511170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511170000 +0000" stop="20260511180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.69.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511180000 +0000" stop="20260511183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2024 - Arkitekttegnede 70'er-villaer</title>
    <desc>70´ernes arkitektur er igen populær - og især de velbevarede, arkitekttegnede boliger ryger hurtigt. Vært, Sofie Østergaard, byder indenfor i en 213 kvadratmeter stor villa i Spentrup lidt udenfor Randers. Eksperterne Kristine Virén og Lars Lyng dyster mod Mira Lie Nielsen og Christian Torp Carlsen, når prisen på den velbevarede 70´er-perle skal gættes. Konkurrencen afgøres i Tommerup på Fyn, hvor eksperterne skal se nærmere på endnu en 70´er-bolig med mange tidstypiske orange og brune detaljer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511183000 +0000" stop="20260511190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner: Storbyferie i Seoul</title>
    <desc>Jan og Morten tager til en af Asiens mest pulserende storbyer, Seoul, En storby, hvor karriere og kæledyr fylder overalt, og de unikke hoteller og gastronomiske oplevelser står i kø. På både godt og ondt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511190000 +0000" stop="20260511192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511192500 +0000" stop="20260511202500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Velkommen til Pengeland (2:3) De hemmelige handler</title>
    <desc>Bag facaden af glamour og auktionshuse skjuler sig et lag af hemmelige aftaler, freeports og suspekte mellemled, hvor enorme værdier skifter hænder i det skjulte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511202500 +0000" stop="20260511211500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (3:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
I al hemmelighed opsøger Liz det andet vidne mod gangsteren Crowther. Hun er fast besluttet på at forbinde Crowther med de chokerende begivenheder - men samtidig frygter hun, at hendes elsker, Brandice, også har forbindelse til gangsteren.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511211500 +0000" stop="20260511214500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (2:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
Kento kæmper med at finde på interessante emner at tale om med sin date. Vil hans Hot Wheels-samling skræmme Madeline væk? Di skal endelig på en date.  Opstår der sød musik imellem dem? Og hvordan går det, når Asher lægger biblen på hylden og endelig træder ind i datingverdenen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511214500 +0000" stop="20260511221500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (3:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
28-årige Charles er homoseksuel og synes dating er intimiderende. Alligevel forsøger han sig nu med speeddating. Jack og hans første date Phoebe har en masse tilfælles. Men de synes begge to, at det er svært at smalltalke. 28-årige Allycia med trisomi 18 drømmer om kærlighed, romantik og eventyr - helst med skuespilleren Chris Hemsworth.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511221500 +0000" stop="20260511235000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Wales III (3)</title>
    <desc>Walisisk krimiserie fra 2016.
(Hinterland/Y gwyll)
En mand skydes ned ved en afsidesliggende benzinstation. Med fare for sit eget liv sætter Tom Mathias efter den desperate gerningsmand - en forpint lokal mand, der har mistet næsten alt og nu er i gang med et blodigt amokløb. Samtidig kommer den uafhængige efterforsker John Powell under pres for at afslutte sagen om ekspolitimanden Iwan Thomas' død.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511235000 +0000" stop="20260512013500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Huset i Hickory Road</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv.
(Agatha Christie's Poirot)
Miss Lemons søster driver et kollegium, der plages af mystiske tyverier. Poirot beslutter sig for at kigge nærmere på sagen og havner i et kapløb med tiden, da tyverierne pludselig bliver til mord.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512013500 +0000" stop="20260512022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (11:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512022000 +0000" stop="20260512024500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512040000 +0000" stop="20260512050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken (5:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022.
(Med Monsen på villspor)
Jonis drømmer om at blive en naturens mand, men han hader at være kold og våd. Så turen bliver ekstra udfordrende, da det aldrig holder op med at regne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512050000 +0000" stop="20260512051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512051500 +0000" stop="20260512063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512063000 +0000" stop="20260512070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Tandemeventyret (3:4)</title>
    <desc>Yoo Lenes rigide regler frustrerer Daniel, som føler, at han bliver behandlet som et barn. Alex møder Elvis, og Nina er forelsket, men hvad med Emil?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512070500 +0000" stop="20260512080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.69.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512080000 +0000" stop="20260512083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Afrikas nye køkken - Sydafrika (5:6)</title>
    <desc>En ny generation af afrikanske kokke er på vej frem.
Via maden vil de fortælle en anden historie om Afrika. Kokkene inspireres af kontinentets egne råvarer, rødder og madtraditioner, præcis som vi gjorde det i Norden, med det nye nordiske køkken.
I dette program rejser madhistorikeren Asmus Gamdrup Jensen til Sydafrika og møder Kobus van der Merwe, som er en af de kokke, der sætter en ny gastronomisk dagsorden for Afrika.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512083000 +0000" stop="20260512091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (5:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Julian tager sig af to får med prolapser på familien Taylors gård. Peter møder Katie Perry - som er en collie, der skal opereres akut. Han tager også ud for at se til en lille shetlandspony ved navn Banjo, som har en meget øm hov. Den vrede nymfeparakit Jimmy besøger klinikken, hvor en ængstelig Julian skal kigge på den.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512091500 +0000" stop="20260512100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (12:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512100000 +0000" stop="20260512101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512101500 +0000" stop="20260512104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Jul</title>
    <desc>Det er jul på Kastaniegaarden, og Frank laver lammerullepølse og sennep af egen avl.  I løbet af året har drillenisserne været på spil, når han har skullet tænde sine primusser, så Frank og familien besøger Dansk Motorsamling for at reparere dem. Og så skal julen lyses ind i skæret fra de gamle primusser, når han serverer æbleskiver på fransk manér til gutterne på motorsamlingen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2020.20.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512104500 +0000" stop="20260512112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en bæver i Norge (4:8)</title>
    <desc>Sæson 3 (2012).
Det er april, og bladene er begyndt at springe ud. Jørgen og Nikolaj fortsætter deres tur rundt i norden, og denne gang er de taget til Norge. Her skal de prøve at skyde en bæver, som er fredet herhjemme, men i visse egne af Norge betragtes som et skadedyr. Men bæveren er ekstremt sky og bliver skræmt af både lyde og lugte. Så spørgsmålet er, om de to venner kan være tilpas stille til at få et glimt af den.
Sendt første gang 19.11.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512112500 +0000" stop="20260512121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (11)</title>
    <desc>Hammerslag er klar med 10 friske programmer, og åbner efterårssæsonen på Bornholm - solskinsøen, som lokker turister og husejere til med sin charme og unikke natur. Mæglerne skal først gætte prisen på en ferielejlighed midt i hyggelige Svaneke, hvorefter turen går til hovedstaden Rønne og et stort hus med militær, bæk og bøgetræer i baghaven. Aftenen slutter ved et lille fint sommerhus i Sandkås på det nordlige Bornholm med en smuk udsigt over Østersøen.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512121000 +0000" stop="20260512124000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med lykkebrøl og eget land</title>
    <desc>Hvem er det, der brøler sin sommerhuslykke ud over Det Sydfynske Øhav? Og som elsker at drøne rundt på sin ATV på sin egen jord på Lyø?
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger et fredet sommerhus fra 1827. 
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512124000 +0000" stop="20260512142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Liget på golfbanen</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
Poirot og Hastings holder ferie i Frankrig, da Poirot igen må i arbejdstøjet. En mand bliver bortført - og senere dukker hans lig op på en golfbane. Jagten på morderen bliver et kapløb med den lokale detektiv Giraud, for Giraud har den frækhed at udfordre den lille belgier - hvem opklarer først sagen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512142000 +0000" stop="20260512151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen V (10:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2016.
(Call the Midwife)
I de senere år er mange børn blevet født med deforme lemmer. Nu er årsagen endelig blevet fastslået, og det får en bekymret doktor Turner til at tjekke op på en række af sine tidligere patienter. Samtidig bliver det klart, at søster Evangelinas helbredsproblemer ikke er forbi, selv om hun er vendt tilbage til arbejdet efter sit slagtilfælde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512151500 +0000" stop="20260512153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512153000 +0000" stop="20260512160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512160000 +0000" stop="20260512163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>I AntikQuizzen dyster tre danskere på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Aftenens tre antikentusiaster Jens, Kirsten og Saryn har hver taget en ting med, som indgår i konkurrencen. Én af deltagerne har taget et guldur med, som har en særlig betydning - og så skal deltagerne "spotte den dyre" ud af fem porcelænshunde. Aftenens vinder går direkte videre til ugens finale i morgen.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen
Sendt første gang 19.11.14</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512163000 +0000" stop="20260512165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512165000 +0000" stop="20260512170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512170000 +0000" stop="20260512180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512180000 +0000" stop="20260512183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Da jeg var ung - Hvad ville Madonna have gjort?</title>
    <desc>Smurte du dig ind i selvbruner som Christian Bonde eller gik du på jazzklub som Asger Aamund? Og hvad spillede, når festen toppede? Kendte danskere mødes på tværs af generationer og genoplever festerne og de vilde nætter, hvor grænser blev rykket og identiteten formet.
Uffe Elbæk og U$O har begge festet i Aarhus - med årtiers mellemrum. Sammen mindes de turene i byen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512183000 +0000" stop="20260512190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260512190000 +0000" stop="20260512211000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Eurovision Song Contest 2026 - Semifinale 1</title>
    <desc>Verdens største og ældste musikkonkurrence Eurovision Song Contest fylder i år 70 år og sender direkte fra Wien i Østrig. I alt deltager 35 lande, og i aften skal 10 finalister findes blandt første semifinalens 15 deltagere. Aftenens deltagere tæller flere stærke nationer, herunder publikumsfavoritter som Sverige og Grækenland, mens årets største vinderfavorit Finland også er på scenen i aften. Der er lagt op til en stor festaften med højt niveau og store forventninger, når kampen om de første pladser i finalen skydes i gang.
Dansk kommentator: Ole Tøpholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512211000 +0000" stop="20260512221000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Historien om Michael Jackson (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(The Rise and Fall of Michael Jackson)
Efter at være blevet frikendt for yderligere anklager om overgreb - planlægger Michael Jackson et ambitiøst comeback. Da han pludselig dør i juni 2009, udløser det en øjeblikkelig og verdensomspændende sorg. Men folkene bag hans bo afvikler gælden - og Jackson bliver en lukrativ indtægtskilde efter sin død.  Selv da nye anklager om seksuelle overgreb mod børn igen vækker debat, er hans musikalske arv for betydningsfuld og svær at bandlyse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512221000 +0000" stop="20260512223500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (4:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
Allycia gør sig klar til sin først date. Vil han være prinsen på den hvide hest? Kentos date med Rebecca går forbløffende godt. Måske det kan udvikle sig til mere imellem dem? Inden Charles kaster sig ud i speeddating, får han støtte og råd af sin gode ven Jimmy, der anbefaler ham at være sig selv - plus 10 procent mere.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512223500 +0000" stop="20260512231000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (5:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
Har Charles fået nogle match efter hans speeddating-event? Asher mødes med Matt, der ser godt ud og ankommer med blomster. Tør hun åbne op og snakke om politik og religion med ham? Jack er overbevist om, at han inden for de første ti minutter af en date kan afgøre, om han er interesseret eller ej. Men daten med Claire efterlader ham alligevel forvirret.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260512231000 +0000" stop="20260513001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>World on Fire II (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2023.
Kasia tager hul på sin første opgave som agent. Samtidig bliver Rajibs værdier som militærmand alvorligt testet, alt imens hans enhed er under hårdt angreb fra de tyske kampvogne. I Frankrig har David levet fra hånden i munden i ugevis, da han møder Henriette, som leder en ny del af en flugtrute for britiske piloter i den nærliggende landsby.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513001000 +0000" stop="20260513005500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (3:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
I al hemmelighed opsøger Liz det andet vidne mod gangsteren Crowther. Hun er fast besluttet på at forbinde Crowther med de chokerende begivenheder - men samtidig frygter hun, at hendes elsker, Brandice, også har forbindelse til gangsteren.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513005500 +0000" stop="20260513014000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (12:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513014000 +0000" stop="20260513021000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (3:7)</title>
    <desc>Lars Monsen, hans lillebror Jan og vennen Mattis tager fat på en ny ekspedition. I hele august vil de rejse gennem Nordland på langs fra Vesterålen til Vestfjorden - og hele vejen til Sundsfjorden i Gildeskål. Første del af ekspeditionen foregår i havkajakker med sejl, fodpedaler og årer. Men sandheden er, at de har meget lidt erfaring med den slags både.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513021000 +0000" stop="20260513024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513040000 +0000" stop="20260513050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken (6:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022.
(Med Monsen på villspor)
Monsen får ambulancearbejderen Christina fra serien '113' med på en tur fyldt med jagt, fiskeri og en ulveflok som nærmeste nabo til teltpladsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513050000 +0000" stop="20260513051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513051500 +0000" stop="20260513063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513063000 +0000" stop="20260513070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jorden kalder: Er isens afsmeltning den perfekte katastrofe?</title>
    <desc>Indlandsisen på Grønland smelter med stigende hast, og det kan få katastrofale følger for havniveauet. Thøger Kirk tager med forskerne på ekspedition ind på indlandsisen for at måle den årlige afsmeltning og finde ud af, hvad det egentligt nytter. For mens vi står over for den langsomste katastrofe, fortsætter vores CO2-udledninger med at stige.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513070500 +0000" stop="20260513080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.70.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513080000 +0000" stop="20260513083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Afrikas nye køkken - Marokko (6:6)</title>
    <desc>En ny generation af afrikanske kokke er på vej frem.
Via maden vil de fortælle en anden historie om Afrika. Kokkene inspireres af kontinentets egne råvarer, rødder og madtraditioner, præcis som vi gjorde det i Norden, med det nye nordiske køkken.
I dette program rejser madhistorikeren Asmus Gamdrup Jensen til Marokko og møder Chef Moha, som er en af de kokke, der sætter en ny gastronomisk dagsorden for Afrika.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513083000 +0000" stop="20260513091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (6:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Et får med veer skal på dyrehospitalet. Dyrlægen Matt ved, at det er en alvorlig hastesag, så han forbereder sig på at tage sig af det på parkeringspladsen. Peter skal besøge den ældre kat Possum, som ikke altid er så medgørlig. Hun skal have klippet sine kløer, der er blevet alt for lange - så det er på med beskyttelsesudstyret. Senere skal han og Matt tilse to halvvilde lamaer. Og den største er ikke i humør til at blive tæmmet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513091500 +0000" stop="20260513100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (13:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513100000 +0000" stop="20260513101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513101500 +0000" stop="20260513104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Indesysler og udeliv</title>
    <desc>Det er vinter på Kastaniegaarden, og det betyder indesysler: Johan hjælper far med at tromlekarte uld, og Alma tramper ulden, så den kan bruges til filtsåler. Frank laver vinduer til møllehuset, giver roer til køerne og hø til fårene.
Og så er det vigtigt at Solveig og Mars får masser af dybstrøelse, så de kan holde sig varme i kulden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513104500 +0000" stop="20260513112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en helleflynder i Norge (5:8)</title>
    <desc>Sæson 3 (2012).
Det er maj, og sommeren står for døren. Men på den norske øgruppe Lofoten, som ligger nord for polarcirklen, er vejret stadig råt og omskifteligt. Jørgen og Nikolaj er taget hele den lange vej for at få lov at fiske i nogle af verdens fineste farvande. Og målet er den enorme helleflynder, som kan blive så stor som en bordplade. Men der er selvfølgelig også et alternativ, hvis der ikke kommer noget på krogen. Denne gang er det mink.
Sendt første gang 26.11.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513112500 +0000" stop="20260513121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (12)</title>
    <desc>Hammerslag er i aften på besøg på den anden side af Øresund hos vores svenske broderfolk. Her udfordrer vi mæglerne på hold øst og vest med tre spændende og helt forskellige boliger. Først en ualmindelig flot herskabslejlighed i den mondæne del af Malmø. Så en lille hytte i idylliske omgivelser ved en skovsø i det sydlige Småland. Og sidst men ikke mindst et dobbelthus i Ystad, som er tegnet af byens første stadsarkitekt, der såmænd var dansk.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513121000 +0000" stop="20260513124000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med varme og vilde blomster</title>
    <desc>Hvem er det, der elsker kartofler i alle afskygninger og som er flittig bruger af sommerhusets sauna? Og som kan se tv-serier i timevis i ferieboligens fjernsynsalkove?  
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger et sommerhus med frugttræer i Nordsjælland.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513124000 +0000" stop="20260513142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Stumt vidne</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
Kun foxterrieren Bob ved, hvem gerningsmanden er, da Emily Arundel bliver myrdet. Og hvordan får Poirot Bob til at afsløre sandheden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513142000 +0000" stop="20260513151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (3)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513151500 +0000" stop="20260513153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513153000 +0000" stop="20260513160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513160000 +0000" stop="20260513163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513163000 +0000" stop="20260513165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513165000 +0000" stop="20260513170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513170000 +0000" stop="20260513180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513180000 +0000" stop="20260513183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (2:6) Det rammer helt inde i hjertekulen</title>
    <desc>I Rønnede er 35-årige Jacob fra Rønnede vågnet med vejrtrækningsproblemer, hvilket læge Pia Norup mistænker skyldes hans vægt og generelle sundhed. Hos Ditte og Kasper har et gammelt traume hos Ditte kilet sig ned mellem dem. Ernæringsekspert Suzy Wengel er på besøg hos alle par for at introducere en livsstilsomlægning med mindre ultraforarbejdet mad, men især Jacob fra Nykøbing Falster er mistroisk over for de nye tiltag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513183000 +0000" stop="20260513190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med slips og skub-op-is</title>
    <desc>Hvem er det, der spiser to is om dagen og gerne går med umoderne slips? Og som ikke bare drømmer om at få høns, men chamois farvede paduanere? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? tager langt ud på landet i Sønderjylland.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513190000 +0000" stop="20260513192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513192500 +0000" stop="20260513200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kontant: Køkkenkrejlere</title>
    <desc>En række køkkenfirmaer efterlader frustrerede og skuffede kunder, når de drejer nøglen om. Kunderne betaler forud for dyre køkkener og badeværelser, men får slet ikke det, de betaler for. Tilsyneladende har virksomhederne ikke noget med hinanden at gøre, men både kunder og tidligere medarbejdere fortæller, at den samme mand er involveret, hver gang det går galt. Jacob Kragelund undersøger, hvem der i virkeligheden gemmer sig bag de mange kuldsejlede køkkenfirmaer.
www.dr.dk/kontant</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513200000 +0000" stop="20260513213000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Det svage led</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2006.
(Beck - Den svaga länken)
Et forældrepar gør et frygteligt fund, da de en sen aften går deres datter i møde i parken. Få øjeblikke tidligere er den unge kvinde nemlig blevet kvalt og voldtaget. Det er en sag, der også ryster den ellers så erfarne Beck. Han sætter alt ind på at finde gerningsmanden, men hvorfor er der så få spor at gå efter? Og har gerningsmanden andre overfald på sin samvittighed?
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Margareta Oberg: Marie Göranzon.
Instruktion: Harald Hamrell.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513213000 +0000" stop="20260513220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (6:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
Det slår gnister mellem Jack og Claire, og de er begge to enige om, at det har været en god date. Charles får et uventet resultat efter speeddating-eventet, som han deltog i. Og Kento ved, at hvis han ikke finder modet til at kontakte Rebecca igen, så er hans chance for at finde en partner lig nul.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513220000 +0000" stop="20260513223000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (7:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
Kento er begejstret over, at Rebecca har sagt ja til at tage til Cosplay-bal med ham. Hvordan udvikler aftenen sig? Di og Alida mødes igen. Er der kærlighed i luften? Jack og Clairs kemi er stærk - og Jack håber, det måske er begyndelsen på noget ganske særligt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513223000 +0000" stop="20260513223500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513223500 +0000" stop="20260514004000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Million Dollar Baby</title>
    <desc>Amerikansk Oscar-belønnet drama fra 2004.
Den aldrende boksetræner Frankie opsøges af den fattige servitrice Maggie, som ser boksningen som den eneste mulighed for at skabe sig et bedre liv. Det er et ansvar, som enspænderen Frankie ikke har lyst til at påtage sig, men Maggie giver ikke op. Det lykkes hende at overbevise Frankie om, at hun har talent. Og efterhånden udvikler der sig et stærkt bånd mellem den bryske træner og den stædige unge bokser.
Clint Eastwoods boksedrama blev Oscar-belønnet for bedste film, mens Eastwood fik prisen for bedste instruktør, Hilary Swank for bedste kvindelige hovedrolle og Morgan Freeman for bedste mandlige birolle.
Medvirkende: Clint Eastwood, Hilary Swank, Morgan Freeman m.fl.
Instruktion: Clint Eastwood.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514004000 +0000" stop="20260514012500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (13:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514012500 +0000" stop="20260514015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (4:7)</title>
    <desc>Vilde, stejle fjelde, en fantastisk kystlinje og masser af godt vejr følger de tre venner på deres tur igennem Nordland. Men snart vender vinden. 
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514015500 +0000" stop="20260514022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514042500 +0000" stop="20260514050500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (1:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Drømmer du om at bo nær naturen under enklere kår? Her møder du mennesker, som gør netop det. Alle synes, at Ben Ward er "crazy", da han flytter fra London til en norsk bjerghytte. Men Ben bærer på en drøm om en kæreste og om at leve af det, som jorden giver.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514050500 +0000" stop="20260514060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bjørneland</title>
    <desc>Tysk naturprogram fra 2023.
(Bearland)
Vi ser ofte bjørne som farlige og aggressive. Men er bjørne virkelig så slemme, eller er der meget mere ved dem, end man lige ser? Langt ude i den nordøstasiatiske vildmark har naturens kræfter med tiden skabt et imperium for bjørne. Her er det bjørnenes instinkter, sult og grådighed, der styrer deres adfærd. Og alt er tilladt i jagten på føde og i kampen for at overleve. Tag med til bjørnenes land og se, hvor fantastiske overlevere de er.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514060000 +0000" stop="20260514061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514061500 +0000" stop="20260514064500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514064500 +0000" stop="20260514072000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kontant: Køkkenkrejlere</title>
    <desc>En række køkkenfirmaer efterlader frustrerede og skuffede kunder, når de drejer nøglen om. Kunderne betaler forud for dyre køkkener og badeværelser, men får slet ikke det, de betaler for. Tilsyneladende har virksomhederne ikke noget med hinanden at gøre, men både kunder og tidligere medarbejdere fortæller, at den samme mand er involveret, hver gang det går galt. Jacob Kragelund undersøger, hvem der i virkeligheden gemmer sig bag de mange kuldsejlede køkkenfirmaer.
www.dr.dk/kontant</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514072000 +0000" stop="20260514081500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.71.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514081500 +0000" stop="20260514083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Grøntsagsfjernsyn - En yderst taknemmelig knold</title>
    <desc>Kan man bruge knoldselleri til andet end fængselsmad? Lyder selleri carpaccio som noget for dig? De to kokke Abi og Knoll laver lækre retter med knoldselleri.  Knoldselleri er ifølge de to kokke en yderst taknemmelig grøntsag, man kan behandle på mange måder. I programmet danner en saltbagt knold bunden til to af retterne. Blandt andet til Knoldselleri med klassisk Waldorff inspireret garniture, med æble rødløgskompot og en smørsauce på æble og hvidvin. Perfekt til en efterårsaften. 
En grøntsag - tre forskellige retter.  Der er ild i køkkenet, når de to grøntsagskokke Abi og Knoll svinger potter og pander i det meget farverige køkken. På fuldstændig uperfekt vis tilbereder de to kokke fuldstændig perfekte retter kun med grøntsager. 
Opskrifter kan findes på www.dr.dk/mad/opskrift/</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514083000 +0000" stop="20260514091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (7:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peter besøger en bekymret landmand, hvis nyfødte kalv ikke kan stå op. Hvis det er et alvorligt problem, overlever kalven måske ikke. Og landmanden har knyttet sig til den, så det er en svær beslutning. En britisk mand kaldet Exotic Joe kommer normalt med alle mulige mærkelige og vidunderlige væsner, men i dag er det en rottweiler, der har ondt. Derudover skal en påfugl opereres i øjet, og ponyen Oliver Twist har fået nogle læsioner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514091500 +0000" stop="20260514100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (14:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514100000 +0000" stop="20260514101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514101500 +0000" stop="20260514104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Det Kina, du ikke kender (1:2)</title>
    <desc>Philip Róin har boet i Kina i mere end seks år. Nu tager han på tur og besøger nogle af landets vildeste mennesker - der alle viser en side af Kina, du aldrig har hørt om. Grisekokken Lingjie er blevet superstjerne på at streame i timevis, mens hun koger suppe på tryner, haler og ører. Xu kæmper for at levere the og nudler på under ti minutter til de sultne kinesere, og Sun prøver at slå igennem som filmstjerne i overspillede minidramaer produceret i et absurd tempo til telefonen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514104500 +0000" stop="20260514111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Is og Ild</title>
    <desc>Tyrekalven Mars oplever sin første vinter på Kastaniegaarden og er kommet på glatis, og Frank må hugge hul i isen, så den kan få noget vand at drikke. Det svenske raftehegn er væltet og Frank tænder op i den store esseskål. Der skal nemlig varmes vidjer op for at lave viklinger til et nyt hegn.
Længe har Frank glædet sig til at sætte vinduer og port i møllehuset og nu skal det være. Vinduerne smutter hurtigt i, men den store revleport kan ikke åbne så hvad nu...</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514111500 +0000" stop="20260514115500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en rype i Norge (6:8)</title>
    <desc>Sæson 3 (2012).
Det er blevet september, og efterårets jagtsæson er startet. Også i Norge hvor rypejagten er gået ind. Jørgen og Nikolaj er derfor taget til Grautheller i det sydlige Norge, for at prøve at få ram på en. Men det er svært at få øje på fuglene i de store fjelde, så heldigvis får de hjælp af en af landets bedste rypehunde - og dens ejer.
Sendt første gang 03.12.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514115500 +0000" stop="20260514120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I haven med Søren Ryge: Muldvarpe og mosegrise</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514120500 +0000" stop="20260514125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (13)</title>
    <desc>Udsigt udsigt udsigt - Hammerslag ser i aften nærmere på, hvad havudsigt koster i Østjylland. 
Vi starter i de høje luftlag, hvor hold øst og vest skal gætte prisen på en penthouse-lejlighed i Ceres Byen med panoramaudsigt over hele Aarhus. Herfra går turen ca. 20 km. nordpå til forstaden Segalt, hvor det gælder en villa med et flot view over Aarhusbugten og Kalø Vig. Til sidst skal vi til det naturskønne sommerhusområde Boeslum Bakker ved Ebeltoft, hvor finalen skal udkæmpes i et sommerhus, der både har havudsigt mod øst og vest.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514125000 +0000" stop="20260514132000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med beton og hemmelige rum</title>
    <desc>Kender Du Typen? er draget til Klitmøller i Nordvestjylland for at træde ind i en kendt danskers nybyggede sommerhus. 
Men hvem er det, der selv har støbt et hus med 24 hjørner og et hemmeligt rum? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen duellere om at regne ud, når det går løs i klitterne.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514132000 +0000" stop="20260514150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mordet i Orientekspressen</title>
    <desc>Amerikansk krimi fra 2017.
(Murder on the Orient Express)
Hercule Poirot er på vej hjem til London om bord på den luksuriøse Orientekspres. En snestorm tvinger toget til at standse, samtidig med at en af de farverige passagerer findes myrdet med adskillige knivstik. Poirot er sikker på, at morderen stadig er på toget. Og nu er det op til den belgiske detektiv og hans små, grå celler at løse gåden.
Medvirkende: Kenneth Branagh, Penélope Cruz, Willem Dafoe, Judi Dench, Johnny Depp, Michelle Pfeiffer m.fl.
Instruktion: Kenneth Branagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514150500 +0000" stop="20260514160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (4)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514160000 +0000" stop="20260514163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>Det er finaletid i AntikQuizzen, hvor deltagerne dyster på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Ugens tre vindere har hver taget en ny ting med, som indgår i konkurrencen. I finalen skal deltagerne blandt andet konkurrere i "Matador-runden", og så kommer finalisterne på en hård opgave, når de skal gætte, om det er Miró, Krøyer eller Jorn, der har lavet det dyreste billede.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen
Sendt første gang 20.11.14</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514163000 +0000" stop="20260514170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514170000 +0000" stop="20260514180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Keld Heick - Kongen af dansk pop</title>
    <desc>Han er kongen af dansk Melodi Grand Prix. Har skrevet tekst til ni vindersange, som "Under Stjernerne på Himlen", "Vi maler byen rød" og "Disco Tango". Som ung musiker startede han en dansksproget musikrevolution og toppede den danske hitliste foran Beatles. Han har netop modtaget Statens Kunstfonds Hædersydelse og Ridderkorset. Men hans karriere har  også budt på modstand og nedture, og hans musik er blevet kaldt både "lalleglad" og "ligegyldig". Hvem er egentlig denne pæne mand? Kan det være anstrengende altid at være så ordentlig? Og hvilken musikalsk arv efterlader han, nu hvor han stopper sin karriere?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514180000 +0000" stop="20260514183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Sofie Gråbøl</title>
    <desc>Efter et liv med utallige store roller er skuespiller Sofie Gråbøl hovedperson i sin egen slægts fortælling. Hendes rejse ind i fortiden vækker ukendte familiehistorier til live - og opfylder et inderligt ønske efter morens død.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514183000 +0000" stop="20260514184500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>DRs bedste - kort fortalt: Banebrydende sjov</title>
    <desc>Satiren har formet og udfordret vores samfund gennem tiden og skubber til vores grænser. Her får du DRs bedste, kort fortalt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514184500 +0000" stop="20260514190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514190000 +0000" stop="20260514211000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Eurovision Song Contest 2026 - Semifinale 2</title>
    <desc>Danske Søren Torpegaard Lund er i centrum i aften, og spændingen er til at tage og føle på, når anden semifinale i Eurovision Song Contest 2026 går i gang. I aften kæmper 15 lande på scenen i Wien i jagten på en plads i lørdagens finale. Både fans, eksperter og bookmakere peger på Danmark som favorit til at klare sig bedst i denne semifinale, og forventningerne er tilsvarende høje. Men alt kan ske i Eurovision og konkurrencen er skarp. Australien, Ukraine og Cypern hører også til blandt de mest omtalte bidrag og ventes at spille en central rolle i opgøret om finalebilletterne.
Dansk kommentator: Ole Tøpholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514211500 +0000" stop="20260514225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Shotgun Wedding</title>
    <desc>Amerikansk romantisk actionkomedie fra 2022.
Darcy og Tom samler deres familier til det helt store bryllup på Filippinerne. Men da hele bryllupsselskabet tages som gidsler, får vendingen "til døden jer skiller" en helt ny betydning. Nu er det op til Darcy og Tom at redde deres kære - hvis de altså ikke slår hinanden ihjel først.
Medvirkende: Jennifer Lopez, Josh Duhamel, Lenny Kravitz, Jennifer Coolidge m.fl.
Instruktion: Jason Moore.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514225000 +0000" stop="20260515003500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Hercule Poirots jul</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
En telefonopringning vender op og ned på Poirots juleplaner. Simeon Lee frygter for sit liv og beder den lille detektiv om hjælp, så Poirot sætter kurs mod Lees landsted. Og han er dårligt stået af toget, før det bliver klart, at Lees frygt ikke er ubegrundet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515003500 +0000" stop="20260515012000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (14:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515012000 +0000" stop="20260515020000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (5:7)</title>
    <desc>Snedriver, birkeskove, skrånende moser og krystalklare elve. Nordlandsfjeldene er vilde og smukke. De tre venner skal gå 320 kilometer, før de når frem til deres mål i Trøndelag. Men de lange, hårde dagsmarcher i krævende terræn har alvorlige konsekvenser for en af dem.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515020000 +0000" stop="20260515022500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515041500 +0000" stop="20260515050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (2:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Ben Ward kunne have jagtet kærligheden hjemme i England. I stedet vil han genopbygge en ødegård på en stejl bjergskråning. Helt alene - og helt frivilligt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515050000 +0000" stop="20260515051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515051500 +0000" stop="20260515063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515063000 +0000" stop="20260515063500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515063500 +0000" stop="20260515073500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Keld Heick - Kongen af dansk pop</title>
    <desc>Han er kongen af dansk Melodi Grand Prix. Har skrevet tekst til ni vindersange, som "Under Stjernerne på Himlen", "Vi maler byen rød" og "Disco Tango". Som ung musiker startede han en dansksproget musikrevolution og toppede den danske hitliste foran Beatles. Han har netop modtaget Statens Kunstfonds Hædersydelse og Ridderkorset. Men hans karriere har  også budt på modstand og nedture, og hans musik er blevet kaldt både "lalleglad" og "ligegyldig". Hvem er egentlig denne pæne mand? Kan det være anstrengende altid at være så ordentlig? Og hvilken musikalsk arv efterlader han, nu hvor han stopper sin karriere?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515073500 +0000" stop="20260515080500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner: Storbyferie i Seoul</title>
    <desc>Jan og Morten tager til en af Asiens mest pulserende storbyer, Seoul, En storby, hvor karriere og kæledyr fylder overalt, og de unikke hoteller og gastronomiske oplevelser står i kø. På både godt og ondt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515080500 +0000" stop="20260515083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Camilla Hamids bagerejse: Marokko (1:5)</title>
    <desc>Svensk bageserie fra 2024.
(Camilla Hamids bakresa: Marocko)
Sveriges bagedronning Camilla Hamid rejser til Marokko på jagt efter sine rødder. Hun beslutter sig for at besøge sin eksmands familie i Casablanca. Der begynder det store bageeventyr: at bruge to uger på at lære at bage Marokkos lækreste søde sager af sin strenge ekssvigermor.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515083000 +0000" stop="20260515091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (8:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peter og Matt tilser rensdyret Prince, der har problemer med sit gevir. Peter møder atter en gang den berygtede, hidsige nymfeparakit Oscar - som engang sendte en dyrlæge på hospitalet. Julian opererer et noget blidere væsen, den lille terrier Ted. Derefter tager han til familien Taylors gård, hvor der er alle mulige opgaver med kvæget. Og han håber på at blive betalt i æg! Shona besøger et kuld hundehvalpe på en gård lige ud til motorvejen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515091500 +0000" stop="20260515100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (15:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515100000 +0000" stop="20260515101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515101500 +0000" stop="20260515104000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Det Kina, du ikke kender (2:2)</title>
    <desc>Philips rundrejse i Kina fører ham nu til en sexdukkefabrik, hvor direktøren bruger AI til at gøre dukkerne så sofistikerede, at de kan erstatte en kæreste. Hos familien Hu er det en AI hund, der passer børn, når forældrene er på job. Kom med til Kina, som du aldrig har prøvet det før.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515104000 +0000" stop="20260515111000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Rørhøst og filtsåler</title>
    <desc>Frank har i årevis drømt om at kunne høste sine egne tagrør til at tække med, så nu har han købt en enmandsbetjent rørhøster og begiver sig ud i rørskovene på Djursland for at teste maskinen. Alma hjælper med at udnytte ulden fra de mange får til at lave nye filtsåler af, og i smedjen skal der skal drejes gevind på bræddeboltene til den nye dør i møllehuset.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515111000 +0000" stop="20260515115000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en skovfugl i Sverige (7:8)</title>
    <desc>Sæson 3 (2012).
Det er oktober, og bladene er begyndt at blive gule. Jørgen og Nikolaj er kørt langt op i den svenske ødemark for at gå på jagt efter skovfugle. Der er chancer for både tjur, urfugl og hjerpe, som alle passer glimrende til Nikolajs gryder. Så er spørgsmålet bare, om Nikolaj kan være stille, og om Jørgen kan ramme.
Sendt første gang 10.12.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515115000 +0000" stop="20260515123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (14)</title>
    <desc>Hammerslag starter aftenens program lige midt i Grenå, hvor hold øst og vest skal gætte prisen på et charmerende gammelt byhus fra 1895. Herefter går turen vestpå til satellitbyen Assentoft lidt udenfor Randers, hvor vært Christian Degn ud over husoplysninger også kan byde ind med randrusiansk dialektservice. Aftenen sluttes af i et "rigtigt" sommerhus med havudsigt fra terrassen og en charmerende gammeldags alkove i stuen - et sommerhus, som især én af mæglerne falder pladask for.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515123500 +0000" stop="20260515130500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med automat og airfryer</title>
    <desc>Hvem er det, der har en gammeldags wienerbrødsautomat i sin stue og en supermoderne airfryer i sit køkken? Som har givet sit spisebord masser af tæsk og som har sin barndoms hjemmehæklede bamse i soveværelset?
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når de besøger et parcelhus med eget tårn i landsbyen Bjergby i Vendsyssel. 
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515130500 +0000" stop="20260515150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Døden på Nilen</title>
    <desc>Britisk krimi fra 2022.
(Death on the Nile)
Hercule Poirot er på bådferie på Nilen, da en af de medrejsende bliver myrdet. Alle de farverige passagerer har et motiv, og den belgiske detektiv må sætte alle sine små grå hjerneceller i sving for at opklare forbrydelsen.
Medvirkende: Kenneth Branagh, Armie Hammer, Gal Gadot m.fl.
Instruktion: Kenneth Branagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515150500 +0000" stop="20260515160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (5)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515160000 +0000" stop="20260515163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>I AntikQuizzen dyster tre danskere på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Aftenens tre antikentusiaster Kurt, Birgitta og Helle har hver taget en ting med, som indgår i konkurrencen. Deltagerne testes i "sandt eller falsk-runden" og de skal "spotte den dyre" blandt fem sølvbægre, der ved første øjekast ligner hinanden. Aftenens vinder får lov at dyste om den samlede sejr i ugens finale på torsdag.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen
Sendt første gang 24.11.14</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515163000 +0000" stop="20260515170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515170000 +0000" stop="20260515180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FredagsTamTam</title>
    <desc>TamTam betyder fantastiske fredags-tegnefilm for alle børn - og deres forældre. Med helt nye episoder af Mesterlige Monsterbørn, Karlas fantalastiske klasse, Lånerne og Smølferne - og selvfølgelig et par gode gensyn med Tom &amp; Jerry og Den gule Yeti.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515180000 +0000" stop="20260515190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde vidunderlige Danmark - Hav og kyst (2:5)</title>
    <desc>Kom helt tæt på Danmarks vildeste natur og nogle af de dyr, som mange ellers aldrig får at se. De danske have og kyster rummer mere liv, flere farver og større eventyr, end man ser ved første øjekast. Gråsælerne parrer sig og får unger, marsvinene jager i Lillebælt, og havtasken lokker bytte i baghold. 
Fortæller: Lars Mikkelsen.

Der er foretaget en mindre ændring i programmet efter publicering. For yderligere oplysninger, se www.dr.dk/etik-og-rettelser/fejl-og-fakta/lyd-og-speakfejl-i-naturserie-bliver-nu-rettet </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515190000 +0000" stop="20260515191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515191500 +0000" stop="20260515192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515192500 +0000" stop="20260515212000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pretty Woman</title>
    <desc>Amerikansk romantisk komedie fra 1990.
Da mangemillionæren Edward farer vild i Beverly Hills og samles op af gadepigen Vivian, bliver det begyndelsen på en usædvanlig kærlighedshistorie. Den travle forretningsmand og firmaopkøber hyrer den snarrådige pige til at spille rollen som hans ledsager i en uges tid. Deres forhold er ren og skær forretning - i hvert fald i begyndelsen...
Medvirkende: Richard Gere, Julia Roberts, Ralph Bellamy m.fl.
Instruktion: Garry Marshall.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515212000 +0000" stop="20260515232500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hostiles</title>
    <desc>Amerikansk westerndrama fra 2017.
I 1892 bliver hærkaptajnen Blocker meget mod sin vilje beordret til at eskortere den døende Cheyenne-høvding Yellow Hawk og hans familie tilbage til stammens reservat. På rejsen møder de to ærkefjender en ung enke, hvis familie er blevet myrdet. Nu må den umage trio gøre fælles sag for at overleve i det barske landskab blandt fjendtlige Comanche-indianere og brutale strejfere.
Medvirkende: Christian Bale, Rosamund Pike, Wes Studi m.fl.
Instruktion: Scott Cooper.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515232500 +0000" stop="20260516001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Juveltyven Joan (3:6)</title>
    <desc>Krimidrama baseret på virkelige hændelser
(Joan)
Joan vil forsøge at bevise, at hun kan give Kelly et stabilt hjem. Målet er at overgå Kellys plejeforældre økonomisk. Sammen med Boisie vil hun stjæle et værdifuldt maleri. Ikke alt går efter planen, men det er blot den første af Joans mange ideer om, hvordan hun kan berige sig selv.</desc>
  </programme>
</tv>
