<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260702235000 +0000" stop="20260703000000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703000000 +0000" stop="20260703011500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Portugal - Kroatien, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Det er to af Europas bedste landshold, der torsdag nat tørner sammen i Toronto. Portugals stjerner, med Cristiano Ronaldo i spidsen, har indtil videre ikke imponeret ved VM-slutrunden. Men med en spillertrup, der tæller profiler fra nogle af Europas allerstørste og bedste klubber, skal man aldrig afskrive portugiserne. På samme måde skal man heller aldrig undervurdere kroaterne. Efter åbningsnederlaget til England har veteranerne Modric, Perisic og Livakovic fundet VM-formen, og med sejre over DR Congo og Ghana er kroaterne for tredje slutrunde i træk klar til knockout-fasen. Og med sølv og bronzemedaljer ved de seneste to VM-slutrunder ved kroaterne, hvordan man vinder de afgørende kampe. Der er med andre lagt ord lagt op til et af de største brag i 1/16-finalerne ved VM.
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703011500 +0000" stop="20260703024500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nowhere Special</title>
    <desc>Britisk drama fra 2020.
John bruger sit liv på at tage hånd om sin fireårige søn, Michael. Moren forlod dem kort tid efter fødslen. Da John får at vide, at han kun har få måneder tilbage at leve i, prøver han at skærme Michael for situationens alvor. Samtidig begynder han at lede efter den perfekte familie, som kan overtage forældrerollen. Men kan man bedømme en families evne til kærlighed efter et kort møde?
Medvirkende: James Norton, Daniel Lamont, Eileen O'Higgins m.fl.
Instruktion: Uberto Pasolini.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703024500 +0000" stop="20260703031400 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (2:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
De store havedrømme rammes brat af den coronapandemi, som lammer Italien. Mens verden holder vejret, fortsætter Marie og Bill med deres planer for Palazzo Cirillo - selv om det ikke rigtig bliver den sommer på Sicilien, som de havde forestillet sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703031400 +0000" stop="20260703042000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703042000 +0000" stop="20260703050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Elvens magi (1:5)</title>
    <desc>Norsk naturdokumentar fra 2017.
(Magiske Glomma)
Mariann Sæther, verdensmester i elvepadling, og Morten Kraabøl, entusiastisk ferskvandsbiolog, tager os med på en spektakulær tur på Norges længste elv, Glommen. Elven er omkring 600 km lang, har sit udspring nordøst for Røros og munder ud i Oslofjorden ved Fredrikstad. Her møder vi den unge skarv og hendes første kuld unger, lige i nærheden har et andet par problemer med kærlighedslivet, mens laksen, der har fundet sin vej tilbage fra Nordatlanten, svømmer ihærdigt videre mod sit mål.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703050000 +0000" stop="20260703051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Politiet går i de her uger målrettet efter at få lukket profiler, som antages at blive brug til salg af narkotika, på det sociale medie Snapchat. De seneste uger er 202 profiler på Snapchat blevet lukket efter anmeldelser fra Københavns Politi.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703051500 +0000" stop="20260703060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703060000 +0000" stop="20260703061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Politiet går i de her uger målrettet efter at få lukket profiler, som antages at blive brug til salg af narkotika, på det sociale medie Snapchat. De seneste uger er 202 profiler på Snapchat blevet lukket efter anmeldelser fra Københavns Politi.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703061500 +0000" stop="20260703070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703070000 +0000" stop="20260703075300 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>I Odense er flere borgere lige nu så plaget af den såkaldte "larve fra helvede", at de flygter fra byen. Kan den sprede sig til resten af landet? Vi varmer op til Tour de France med cykelekspert Brian Holm, der spår om Vingegaards skæbne. Trods store svigt i barndommen er Glenn Bech og hans mor Dorte Bech i dag forsonet. Hvordan er de kommet dertil? 
Aftenens værter: Kristian Ring-Hansen Holt og Vicky Knudsen. 

DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.93.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703075300 +0000" stop="20260703080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703080000 +0000" stop="20260703083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien III (7:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022. 
(Husdrömmar Sicilien)
I Palermo bliver Bill og Marie imponeret af gadekunstneren Tutto e Niente, som de håber vil forgylde deres hus med et unikt maleri. Om aftenen kommer sproglæreren Benedetta på besøg for at give Bill og Marie sine bedste tips om, hvordan man laver Siciliens "nationalret", under åben himmel i havens udekøkken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703083000 +0000" stop="20260703091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XV (7:13)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Julian skal operere en hund, der har brækket kæben i en vanvittig ulykke. Peter opererer en hest. Og Matt er nødt til at træffe drastiske foranstaltninger for at hjælpe en malkeko, der har en svært inficeret klo.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">14.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703091500 +0000" stop="20260703100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (21:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.20.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703100000 +0000" stop="20260703101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703101500 +0000" stop="20260703104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Kirsebær og spån</title>
    <desc>Franks podede kirsebærtræer giver et væld af bær, men der skal kravles højt for at nå dem. Der skal sømmes flere spån i møllen, gårdspladsens figenbuske skal smages og ajlebeholderen skal indhegnes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703104500 +0000" stop="20260703113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en bekkasin ved Rold Skov (10:10)</title>
    <desc>Sæson 6 (2015).
Det er oktober. Jørgen og Nikolaj har slået teltet op ved en skovsø i Rold Skov. På de nordjyske enge vil de jage bekkasiner. Jørgen ved, at jagten kræver det ypperste af hans skydefærdigheder fordi bekkasinen flyver i zig-zag. Nikolaj giver ham dog sin fulde kammeratlige støtte - i særdeleshed fordi alternativet denne gang er en mårhund.
Sendt første gang 24.04.2016</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703113000 +0000" stop="20260703114500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Verdens bedste karryretter (3:6)</title>
    <desc>Svensk madserie fra 2023.
(Världens bästa curry)
David og Malin laver Indiens venligste ret, daal eller linsegryde. David skærer løg, som hans hjemmekundskabslærer har lært ham, og Malin giver sine bedste indiske madlavningsråd.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703114500 +0000" stop="20260703123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2019 - Sommerhuse ved det sydlige Kattegat</title>
    <desc>I aften skal vi en hyggelig tur i sommerhus. Hammerslag besøger nemlig skønne sommerhuse ved det sydlige Kattegat.
Hold Øst og Vest skal ved aftenens første bolig se et klassisk sommerhus med en dejlig havudsigt, beliggende nær Juelsminde. Herefter skal prisen gættes på et lille bitte træsommerhus, hvor man skal passe på hovedet. Og til sidst skal vi til Saksild ved Odder, hvor vi skal se et moderne sommerhus med en udestue, der kan forlænge sommeren langt ind i efteråret.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2018.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703123000 +0000" stop="20260703143000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: Novak Djokovic - Arthur Rinderknech, 3. runde (m), direkte</title>
    <desc>39-årige Novak Djokovic fortsætter jagten på sin 25. Grand Slam-titel, når han møder den 25.-seedede franskmand Arthur Rinderknech i tredje runde. Serberen leverede en overbevisende præstation mod Stefanos Tsitsipas i anden runde og ligner igen en af de helt store favoritter på græsset i London.
Kommentatorer: Frederik Lindved og Michael Mortensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703143000 +0000" stop="20260703155000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: Aryna Sabalenka - Jelena Ostapenko, 3. runde (k), direkte</title>
    <desc>Verdensetteren Aryna Sabalenka har spillet overbevisende i de første runder og fortsætter jagten på sin første Wimbledon-titel. Hun har tidligere i karrieren vundet både Australien Open og US Open to gange. I tredje runde venter letten Jelena Ostapenko på Wimbledons grønne græs.
Kommentatorer: Frederik Lindved og Michael Mortensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703155000 +0000" stop="20260703155500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703155500 +0000" stop="20260703160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703160000 +0000" stop="20260703163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Mikkel Nygaard og Oliver Bilberg Ravn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703163000 +0000" stop="20260703170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703170000 +0000" stop="20260703180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tina Müller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703180000 +0000" stop="20260703185000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Australien - Egypten, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>For andet VM i træk er det lykkedes Australien at spille sig videre fra gruppespillet ved VM i fodbold. Holdet fra down under har leveret et fint gruppespil, hvor sejren over Tyrkiet var højdepunktet. I dag venter Egypten, som også tog andenpladsen i deres indledende gruppe. Det er første gang nogensinde, at Egypten er kommet videre til knockoutkampene ved et VM i fodbold, og i dag har de altså mulighed for at skrive yderligere egyptisk fodboldhistorie. Kampen spilles i Dallas.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Martin Jørgensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703185000 +0000" stop="20260703185500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703185500 +0000" stop="20260703200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Australien - Egypten, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>For andet VM i træk er det lykkedes Australien at spille sig videre fra gruppespillet ved VM i fodbold. Holdet fra down under har leveret et fint gruppespil, hvor sejren over Tyrkiet var højdepunktet. I dag venter Egypten, som også tog andenpladsen i deres indledende gruppe. Det er første gang nogensinde, at Egypten er kommet videre til knockoutkampene ved et VM i fodbold, og i dag har de altså mulighed for at skrive yderligere egyptisk fodboldhistorie. Kampen spilles i Dallas.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Martin Jørgensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703200000 +0000" stop="20260703203000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tina Müller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703203000 +0000" stop="20260703210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Mikkel Nygaard og Oliver Bilberg Ravn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703210000 +0000" stop="20260703220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tina Müller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703220000 +0000" stop="20260703225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Argentina - Kap Verde, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Lionel Messi har foreløbig sat rekord på rekord, mens de forsvarende verdensmestre fra Argentina også er et af blot tre hold med maksimum point efter gruppespillet. Nu venter 1/16-finalen mod en af VM-slutrundens overraskelser - og for mange nye favoritter - fra Kap Verde. Den lille afrikanske nation spillede sig videre med tre uafgjorte kampe, men spørgsmålet er, om deres status som ubesejrede kan holde til mødet i Miami med magikeren Messi og hans holdkammerater. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703225000 +0000" stop="20260703225500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703225500 +0000" stop="20260704001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Argentina - Kap Verde, 1/16-finale, direkte</title>
    <desc>Lionel Messi har foreløbig sat rekord på rekord, mens de forsvarende verdensmestre fra Argentina også er et af blot tre hold med maksimum point efter gruppespillet. Nu venter 1/16-finalen mod en af VM-slutrundens overraskelser - og for mange nye favoritter - fra Kap Verde. Den lille afrikanske nation spillede sig videre med tre uafgjorte kampe, men spørgsmålet er, om deres status som ubesejrede kan holde til mødet i Miami med magikeren Messi og hans holdkammerater. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704001000 +0000" stop="20260704015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Art of Self-Defense</title>
    <desc>Amerikansk komedie fra 2019.
Bogholderen Casey er en forsagt sjæl. Da han bliver overfaldet af en rockerbande, beslutter han sig for at lære at forsvare sig selv. Han begynder at gå til karate, og snart opdager han en ny verden af voldelig handyrsmentalitet.
Medvirkende: Jesse Eisenberg, Imogen Poots, Alessandro Nivola m.fl.
Instruktion: Riley Stearns.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704015000 +0000" stop="20260704022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alle elsker Søren - Fra Fyn til Eurovision</title>
    <desc>En intim dokumentar, der følger Søren Torpegaard Lund helt tæt på gennem hans Eurovision-rejse. Med unik adgang kommer vi med backstage til verdens største musikkonkurrence, hvor Søren oplever det enorme mediepres som favorit, endeløse rækker af fans og venskaber med kunstnere fra de andre deltagerlande. En historie om at stå på toppen - og kampen for ikke at miste sig selv foran 130 millioner seere.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704022000 +0000" stop="20260704025000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (3:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Det er efterår. Endelig kommer arbejdet med haven i gang, men trods Maries modstand må en del træer fælles. Samtidig spøger de gamle skrøner om en hemmelig tunnel i huset - og da byggearbejdet er på plads, begynder de at lede efter tunnellen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704025000 +0000" stop="20260704032500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704042500 +0000" stop="20260704051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pragtfulde Portugal (1:2)</title>
    <desc>Tysk naturserie fra 2025.
(Portugal's Wild Wonders)
Forhistoriske skove, frugtbare flodsletter og frygtindgydende jægere. Pragtfulde Portugal er hjemsted for et væld af forskellige arter og habitater - fra de majestætiske bjerge i nord til Atlanterhavets dyb byder landet på en natur, der er vild, barsk og utæmmet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704051500 +0000" stop="20260704054000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (16:18)</title>
    <desc>Hollywood-stjernerne og Wrexhams lokale fans rejser til London til 'Red Dragons' store kamp på det legendariske Wembley Stadium.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704054000 +0000" stop="20260704060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (17:18)</title>
    <desc>Et indblik i Ryan Reynolds og Rob McElhenneys usædvanlige venskab, som er opstået gennem deres fælles ejerskab af fodboldklubben Wrexham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704060000 +0000" stop="20260704061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704061500 +0000" stop="20260704070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704070000 +0000" stop="20260704071500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704071500 +0000" stop="20260704080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704080000 +0000" stop="20260704093000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Kvinden i toget</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: On Harbour Street)
En ældre kvinde findes knivdræbt i et tog midt i myldretiden. Det bliver en sag, hvor Veras unge kollega Joe får svært ved at holde den rette professionelle distance. Hans egen datter er nemlig sagens hovedvidne.
Vera Stanhope: Brenda Blethyn.
Joe Ashworth: David Leon.
Kate Darrow: Eva Birthistle.
Instruktion: Thaddeus O'Sullivan.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704093000 +0000" stop="20260704100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sådan bliver du en vild type (2:4) - Ægteskabet</title>
    <desc>"Du skal ikke blive en husmor." Hannah og Nicolai ser på hus, men farmor Dorte er bange for, at Hannah skal ende som husmor. Dorte og Hannah rejser tilbage i tiden og oplever Dortes parforhold, som måske huskes mere romantisk, end det opleves.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704100000 +0000" stop="20260704101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704101500 +0000" stop="20260704104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Under sandet</title>
    <desc>Et stykke sprængfarligt levn fra fortiden skyller i land ved Vesterhavet. En uheldig sommerhusejer støder på et uhyggeligt fund på Fanø. Og så må bomberydderen Andreas afgøre om en skjult granat under sandet har den rigtige farve.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704104500 +0000" stop="20260704111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Galopbanens hemmeligheder (4:4) - Formandens kovending</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2026. 
Afsløringer af potentielle dopingsager står i kø, og stolen bliver varm under Dansk Galops formand gennem 30 år - ikke mindst, da han under en frokost med DR pludselig vender på en tallerken. I en skurvogn, der har tilhørt en central aktør i galopsporten, bliver der gjort et opsigtsvækkende fund af illegal medicin. Smilene er store, da både Karin Salling og Lulu Tøpholm vinder trofæer på Derbydagen, mens det nordjyske par, Flemming Salomonsen og Yvonne Bjerring Sørensen, midt i festlighederne står tilbage med spørgsmålet: Vil vi overhovedet det her?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704111500 +0000" stop="20260704115500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagerpilotens sidste mission (1:2) Den første bombe</title>
    <desc>Som ung F-16-pilot står Thomas 'MET' Kristensen midt i et nyt Europa. Efter Den Kolde Krigs afslutning er han med i NATOs luftkrig over Jugoslavien. Og da Danmark efter terrorangrebet den 11. september sender F-16-fly i krig over Afghanistan, er det Thomas 'MET' Kristensen, der kaster Danmarks første bombe til støtte for tropper på jorden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704115500 +0000" stop="20260704123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2026 - Førstegangskøb i Aarhus</title>
    <desc>Priserne er eksploderet i Aarhus, og det er rigtig svært at komme ind på markedet som førstegangskøber i Danmarks næststørste by. I dette afsnit af Hammerslag skal eksperterne Mira Lie Nielsen og Christian Torp Carlsen samt Lars Lyng og Kristine Virén dyste om at gætte prisen på en nyligt handlet lejlighed med en attraktiv beliggenhed i Aarhus C og et rækkehus fra 1940'erne i bydelen Hasle. Vært Sofie Østergaard styrer slagets gang i smilets by.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704123000 +0000" stop="20260704140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704140000 +0000" stop="20260704162000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704162000 +0000" stop="20260704162500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704162500 +0000" stop="20260704163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704163000 +0000" stop="20260704165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704165000 +0000" stop="20260704170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Ingen er så tryg i fare</title>
    <desc>"Ingen er så tryg i fare" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer og synger ugens salme.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.34.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704170000 +0000" stop="20260704183500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Find Nemo</title>
    <desc>(Finding Nemo)
Tegnefilm med danske stemmer.
Mød Nemo, en ung og nysgerrig klovnfisk, der bliver fanget af en sportsdykker og havner i et akvarium på en tandlægeklinik i Sydney. Nu er det op til Marlin, Nemos ængstelige far, at redde ham! Han får selskab af den hjælpsomme men meget glemsomme kirurgfisk Dory, og sammen begiver de sig ud i det store og farlige ocean. Undervejs tvinges de til at passere skrækindjagende hajer, surfende hav-skildpadder, lumske gopler, sultne måger og meget mere. Samtidig udtænker Nemo og de andre fisk i akvariet en dristig flugtplan, der måske kan føre dem tilbage til havet... Find Nemo tager dig med til en fantastisk undersøisk verden, fuld af nyskabende computeranimation, storslåede scenerier og masser af gode grin for hele familien! Ekstra! Den klassiske kortfilm Knick Knack fra Pixar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704183500 +0000" stop="20260704200500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Beskyttet</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: Protected)
En mand, David Kenworthy, findes dræbt på stranden uden for en bar. Ejeren af den lokale spillehal har motiv for mordet, men han har også et alibi. Og snart vender Vera søgelyset mod Davids familie, til stor frustration for hans far, den fremtrædende forretningsmand Allen Kenworthy.
Vera Stanhope: Brenda Blethyn.
Joe Ashworth: David Leon.
Kenny Lockhart: Jon Morrison.
Instruktion: Daikin Marsh.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704200500 +0000" stop="20260704210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tina Müller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704210000 +0000" stop="20260704215000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Paraguay - Frankrig, 1/8-finale, direkte</title>
    <desc>Paraguay stod for en af VM's store overraskelser, da de slog Tyskland ud i 1/16-finalen efter straffesparkskonkurrence. Nu venter der imidlertid en endnu større opgave for de hårdt kæmpende sydamerikanere. Frankrig var på forhånd manges favoritter til VM-titlen, og tiltroen er næppe dalet efter 'Les Bleus' og Kylian Mbappé har vundet samtlige deres fire kampe i slutrunden med en samlet målscore på 13-2. Senest en sikker sejr over Sverige. Aftenens 1/8-finale bliver som et kuriosum spillet i Philadelphia, hvor den amerikanske uafhængighedserklæring blev underskrevet den 4. juli for 250 år siden. Forvent en gigantisk 4th of july fejring - måske med fransk fyrværkeri. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Per Frimann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704215000 +0000" stop="20260704215500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704215500 +0000" stop="20260704230000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Paraguay - Frankrig, 1/8-finale, direkte</title>
    <desc>Paraguay stod for en af VM's store overraskelser, da de slog Tyskland ud i 1/16-finalen efter straffesparkskonkurrence. Nu venter der imidlertid en endnu større opgave for de hårdt kæmpende sydamerikanere. Frankrig var på forhånd manges favoritter til VM-titlen, og tiltroen er næppe dalet efter 'Les Bleus' og Kylian Mbappé har vundet samtlige deres fire kampe i slutrunden med en samlet målscore på 13-2. Senest en sikker sejr over Sverige. Aftenens 1/8-finale bliver som et kuriosum spillet i Philadelphia, hvor den amerikanske uafhængighedserklæring blev underskrevet den 4. juli for 250 år siden. Forvent en gigantisk 4th of july fejring - måske med fransk fyrværkeri. 
Kommentatorer: Andreas Kraul og Per Frimann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704230000 +0000" stop="20260704231500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tina Müller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704231500 +0000" stop="20260705010500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pretty Woman</title>
    <desc>Amerikansk romantisk komedie fra 1990.
Da mangemillionæren Edward farer vild i Beverly Hills og samles op af gadepigen Vivian, bliver det begyndelsen på en usædvanlig kærlighedshistorie. Den travle forretningsmand og firmaopkøber hyrer den snarrådige pige til at spille rollen som hans ledsager i en uges tid. Deres forhold er ren og skær forretning - i hvert fald i begyndelsen...
Medvirkende: Richard Gere, Julia Roberts, Ralph Bellamy m.fl.
Instruktion: Garry Marshall.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705010500 +0000" stop="20260705020500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Shetland VIII (1:6)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2023.
Meget mod sin vilje må kommissær Ruth Calder forlade London og vende tilbage til sin hjemstavn, Shetlandsøerne. Et kvindeligt vidne til et koldblodigt mord i Londons underverden er nemlig flygtet til Shetland. Nu må Calder og den lokale politikvinde Tosh finde den unge kvinde, inden det er for sent.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705020500 +0000" stop="20260705025000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (16:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705025000 +0000" stop="20260705032000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (4:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
På en planteskole uden for Palermo vælger Marie planter til haven - helt uden havekundskab. Et år efter projektets begyndelse kommer Pernilla Månsson Colt på besøg - men denne gang i Höganäs. Pludselig virker planerne mere usikre, og drømmene går i lidt forskellige retninger. Bill og Marie tvinges til at træffe en uventet beslutning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705032000 +0000" stop="20260705035500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705043500 +0000" stop="20260705052000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (18:18)</title>
    <desc>For første gang i 14 år har Wrexham mulighed for at rykke op fra National League. Vil det lykkes dem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705052000 +0000" stop="20260705060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (1:15)</title>
    <desc>En ny fodboldsæson sparkes i gang, mens byen, holdet og ejerne Ryan Reynolds og Rob McElhenney forbereder sig på besøg af kong Charles 3.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705060000 +0000" stop="20260705061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705061500 +0000" stop="20260705070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skærmfri på 100 dage (1:3)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2025.
(Skärmfri på 100 dagar)
Erik Galli har det dårligt. Han spekulerer på, om det er mobilen - og at han tilbringer 12-13 timer på skærmen hver dag - der bærer skylden. I et eksperiment på 100 dage vil han forsøge at gå fra skærmafhængig til skærmfri. Han får hjælp af både forskere og inspiratorer, som har deres egne tanker og erfaringer om, hvordan man tager magten over mobilen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705070500 +0000" stop="20260705080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Elefanten og termitten</title>
    <desc>Tysk naturprogram fra 2023.
(The Elephant and The Termite)
Uden vand har livet ingen chance i ørkenen. I det sydlige Kenya udspiller sig et bemærkelsesværdigt samspil mellem det mindste og største dyr. Elefanter og termitter. I tusinder af år har deres makkerskab transformeret nogle af de tørreste regioner i Afrika. Sammen skaber de vandhuller. Det er en historie om intriger, gensidig afhængighed og kampen for at overleve og opfostre deres familier, før deres verden igen bliver til sand.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705080000 +0000" stop="20260705090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sommergudstjeneste</title>
    <desc>Gudstjeneste fra Københavns Domkirke. Liturg og prædikant er Provst Johannes Gregers Jensen. Gudstjenesten transmitteres via fastmonterede kameraer i kirken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705090000 +0000" stop="20260705094500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ukendt arving II (3:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
(Ukjent arving)
Caféværten Styrk kendte alle, og alle kendte ham. Da han fik et slag, mistede han evnen til at tale. Han fik aldrig sagt, hvem der skulle arve hans millioner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705094500 +0000" stop="20260705100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjælp, jeg har fået en træbåd (1:6)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2023.
(Mickes båt)
Micke Leijnegard har fået en gammel træbåd. Nu har han to måneder til at gøre den sødygtig. Det er koldt og snerigt på Heleneborgs bådklub, og Mick har meget at gøre, før han kan søsætte Moster Jann. Micke får det råd at starte med at tætne alt oppefra. Han hilser også på Anna, som har en hundred år gammel båd.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705100000 +0000" stop="20260705101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705101500 +0000" stop="20260705104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Mikkel Nygaard og Oliver Bilberg Ravn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705104500 +0000" stop="20260705111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner (1:7) Hestetarm og tørre tæsk i Kasakhstan</title>
    <desc>Eventyret går til den tidligere sovjetrepublik, Kasakhstan. Et kæmpe land, som inviterer på alt fra hestetarm til en 90-årig shaman, der forstår at slå igennem. Og så byder landet på nogle imponerende reminiscenser fra fortidens atomkapløb, når Jan og Morten besøger en tidligere radarstation, som skulle spore missiler på lang afstand.
Et medrivende roadtrip fra den gamle hovedstad, Almaty til den nye og mere futuristiske Astana.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705111500 +0000" stop="20260705114500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min kunstige kæreste (2:3) Er vi ikke kærester?</title>
    <desc>Jesper mærker følelser for sin chatbot Maria, men pludselig vil den kun være venner. Eva og Wilson diskuterer deres relation, og Matthias tager Lukas med på en bytur. Deltagerne bliver inviteret på date af deres chatbots og mærker, hvordan det føles at tage en chatbot med ud i den virkelige verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705114500 +0000" stop="20260705121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min kunstige kæreste (3:3) Jeg slår op!</title>
    <desc>Eksperimentet går ind i sin sidste uge. Eva sletter Wilson og laver en ny chatbot, og Jespers børn møder chatbotten Maria. På deres sidste date går Matthias tur med Lukas, Eva spiser smørrebrød, og Jesper sejler med Maria i Københavns kanaler, før de gør status over de tre uger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705121000 +0000" stop="20260705123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Troldspejlet (6:11) Den danske James Bond</title>
    <desc>Det nye danske James Bond-spil er blevet et internationalt hit. Jakob Stegelmann dykker ned i James Bonds tidligere uheldige karriere som spilfigur og undersøger, hvad danske IO Interactive har gjort rigtigt for at bryde forbandelsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705123000 +0000" stop="20260705140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705140000 +0000" stop="20260705162000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705162000 +0000" stop="20260705162500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705162500 +0000" stop="20260705163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705163000 +0000" stop="20260705165500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705165500 +0000" stop="20260705173000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA: 250 år - fest for USA eller Trump?</title>
    <desc>En kæmpe fest på tværs af USA markerer nationens 250 års fødselsdag. Donald Trump har en helt særlig rolle på dagen. Men hvilke overraskelser tager han med til festen? Og risikerer den nationale fejring at drukne i præsidentens skygge?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705173000 +0000" stop="20260705180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spise med Price - Soul Food</title>
    <desc>Der bliver brugt rekordstore mængder smør, når brødrene Price tryller i det fantastiske (og nærende) amerikanske SOUL-kitchen.
Menuen lyder på Mac'n'cheese, barbecue ribs, sweet potato pie og selvfølgelig også fried chicken - "the gospel bird".</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705180000 +0000" stop="20260705190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde vidunderlige Danmark - Byen (5:5)</title>
    <desc>Byerne har fortrængt noget af naturen, men har også skabt nye muligheder for nogle dyr. En gråand har bygget rede i en altankasse. Men hvordan vil det gå, når hendes ællinger skal springe ud fra fjerde sal? Kan den sultne ræv finde mad i en baggård? Og lykkes det for rottemor at evakuere sine unger, når et skybrud oversvømmer kloakken? 
Fortæller: Lars Mikkelsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705190000 +0000" stop="20260705191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705191500 +0000" stop="20260705200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (7:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
Bureauet rystes af nye voldshandlinger koblet til Amirs netværk. Og mistanken  vokser om, hvad der egentlig foregår bag kulisserne. Oscar presses til bristepunktet efter en hård forhandling. Mens Sasha havner i en stadig mere ubehagelig situation i Wall-retssagen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705200000 +0000" stop="20260705204500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (8:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
Ayub-sagen går ind i sin afgørende fase. På bureauet venter en besked, som truer med at ændre alt. Kalle får en prestigefuld nominering, men krisen i hans privatliv kulminerer i en samtale, som ryster ham dybt. Ved Justitiastiftelsens galla samles branchens tungeste navne, men aftenen tager en uventet drejning, da Kalle endelig dukker op.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705204500 +0000" stop="20260705223000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kvinden i guld</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2015.
(Woman in Gold)
Los Angeles, 1998. For tres år siden ødelagde nazisterne hendes familie og tvang hende til at flygte. Nu vil Maria Altmann have familiens retmæssige ejendom tilbage, deriblandt Klimts berømte maleri Kvinden i guld, som viser hendes tante Adele. Sammen med den uerfarne advokat Randy Schoenberg lægger hun sag an mod den østrigske stat. Baseret på virkelige hændelser.
Medvirkende: Helen Mirren, Ryan Reynolds, Daniel Brühl, m.fl. 
Instruktion: Simon Curtis.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705222500 +0000" stop="20260705232500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mordjagt på TikTok (1:3)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024. 
(#Cybersleuths: The Idaho Murders)
I november 2022 bliver byen Moscow i den amerikanske stat Idaho pludselig centrum for opmærksomhed, da fire college-studerende bliver myrdet. Med begrænset information fra politiet kaster true crime-entusiaster på sociale medier sig over sagen. Uden lovens begrænsninger - men også uden dens beskyttelse - dykker cyberdetektiverne ned i mysteriet. Denne dokumentarserie dykker ned i den voksende trend, hvor online-detektiver graver i kriminalsager.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705233000 +0000" stop="20260706000000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706000000 +0000" stop="20260706005000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Mexico - England, 1/8-finale, direkte</title>
    <desc>Kommentatorer: Henrik Liniger og Martin Jørgensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706005000 +0000" stop="20260706005500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706005500 +0000" stop="20260706022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Mexico - England, 1/8-finale, direkte</title>
    <desc>Kommentatorer: Henrik Liniger og Martin Jørgensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706022000 +0000" stop="20260706035000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Familien</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2015.
(Beck - Familjen)
Gangsterbossen Zlatko Lozanovic skydes ned i sit hjem for øjnene af sin familie. For at finde morderen går Martin Beck og hans kolleger i gang med at kortlægge Zlatkos fjender. Det viser sig at være en stor del af Stockholms underverden.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706041500 +0000" stop="20260706045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Elvens magi (2:5)</title>
    <desc>Norsk naturdokumentar fra 2017.
(Magiske Glomma)
Mariann Sæther, verdensmester i elvepadling, og Morten Kraabøl, entusiastisk ferskvandsbiolog, tager os med på en spektakulær tur på Norges længste elv, Glommen. Glommen har ved byen Lillestrøm skabt Nordeuropas største indlandsdelta. Her lever bævere og hejrer, og i lervæggen oven for elven har svalerne fundet deres fristed, men redepladsen bærer på en livsfarlilg hemmelighed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706045500 +0000" stop="20260706050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706050000 +0000" stop="20260706051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706051500 +0000" stop="20260706063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706063000 +0000" stop="20260706070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jorden kalder: Står elbilen distancen?</title>
    <desc>Vores elbiler bliver større og større. Og det gør batterierne også - for vi vil nemlig kunne køre langt uden at lade. Men de store batterier er fulde af forurenende råstoffer. Hvad betyder de kæmpe batterier for elbilernes klimaaftryk? Og er et stort batteri altid lykken? 
Vært: Thøger Kirk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706070000 +0000" stop="20260706075234 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Naturskønne Nordtyskland</title>
    <desc>Tysk naturprogram fra 2023.
(Germany's wild North)
I Nordtyskland er naturen overraskende vild. Her er prægtige pattedyr, sjældne fugle og usædvanlige venskaber. Oplev nogle af de mest spektakulære naturfænomener i naturskønne Nordtyskland - fra ynglende mosehornugler, brunstige kronhjorte, vilde konikker og til kæmpestore stæreflokke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706075234 +0000" stop="20260706075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - Miniature-lejr i Zambia</title>
    <desc>Et kort udklip fra Zambia. Bette Utzon og Jørgen Skouboe, har skabt en fuldstændig fed miniature-lejr hjemmefra, som drengene forsøger at kopiere i Zambia.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706075500 +0000" stop="20260706083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien III (8:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022. 
(Husdrömmar Sicilien)
Sommeren på Sicilien lakker mod enden, og Pernilla Månsson Colt besøger Palazzo Cirillo for at se, hvordan det går med alle de projekter, som Bill og Marie har startet det seneste år. Entreen og atelieret i husets gadeplan skal gøres færdigt, og endelig kan vinkælderen i det udgravede tunnelrum indrettes. Spørgsmålet er bare, om det specialbestilte vinskab fra den lokale smed kommer til at passe?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706083000 +0000" stop="20260706091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XV (8:13)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Julian tilser en alpaca, der har udviklet et mystisk øjenproblem. Et drægtigt får bliver bragt ind på Huddersfield-hospitalet, hvor David må træffe en hurtig beslutning. Og Peter undersøger sin brors terrier, som har en knude, der er vokset.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">14.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706091500 +0000" stop="20260706100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (22:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.21.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706100000 +0000" stop="20260706101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706101500 +0000" stop="20260706104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Møllestok og havre høst</title>
    <desc>Tagrørshøsteren kommer frem for at høste byg og havre og Frank er spændt på resultatet. Møllestokken skal have en beskyttende skal og så giver tærskeværket problemer - ærterne bliver banket i stykker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706104500 +0000" stop="20260706113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en sneppe på Bornholm (1:10)</title>
    <desc>Sæson 7 (2016).
Selvom kalenderen viser december måned, så er solskinsøen blevet destination for de to kammerater, der forhåbentlig får succes på sneppejagten. Men onde tunger vil mene, at sneppen ikke befinder sig på klippeøen på denne årstid. Kokken håber på en menu med små, fine snepper, men det kræver fuld koncentration fra Jørgen på jagten, hvis ikke de skal ende med at spise et ægte bornholmsk ornehoved.
Sendt først gang 15.10.2016</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706113000 +0000" stop="20260706114000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Verdens bedste karryretter (4:6)</title>
    <desc>Svensk madserie fra 2023.
(Världens bästa curry)
Malin kommer til at skære sig, da hun skal lave chicken tikka masala. Og David chiller ud med den rygende fotograf Douglas.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706114000 +0000" stop="20260706123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2019 - Østjyske søer</title>
    <desc>I aften inviterer Christian Degn hold Øst og Vest til det Østjyske, hvor de skal gætte priser på boliger, der alle har en fænomenal udsigt over en sø. Men der er stor forskel på priserne. 
Vi starter i Brædstrup med en arkitekttegnet villa med panoramaudsigt over Ring sø. Bagefter går turen til et toprenoveret enderækkehus i Stilling. 
Og til sidst skal hold Øst og Vest til Ry, hvor de skal gætte pris på en villa, der er opført af den kendte kunstner Poul Steffensen - igen med en drømmeudsigt over søen. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2018.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706123000 +0000" stop="20260706140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706140000 +0000" stop="20260706150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706150500 +0000" stop="20260706151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706151000 +0000" stop="20260706151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706151500 +0000" stop="20260706153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706153000 +0000" stop="20260706160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706160000 +0000" stop="20260706163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706163000 +0000" stop="20260706165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706165000 +0000" stop="20260706170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706170000 +0000" stop="20260706180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.94.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706180000 +0000" stop="20260706190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706190000 +0000" stop="20260706191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706194500 +0000" stop="20260706195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706195500 +0000" stop="20260706210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706210000 +0000" stop="20260706213000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706213000 +0000" stop="20260706222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Capture (3:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2019.
Shaun afhøres af den uudgrundelige CIA-agent Frank Napier. Samtidig forsøger Rachel at lokalisere Shaun i det hus, hun så ham gå ind i på overvågningsbillederne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706222500 +0000" stop="20260706225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (2:15)</title>
    <desc>Wrexham-angriberen Paul Mullin kæmper med udfordringer både på og uden for banen, mens vi møder superfan Millie Tipping.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706225000 +0000" stop="20260706233500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (1:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
De bevæger sig farligt tæt på lovens og moralens grænser. På det succesrige advokatbureau Matsson &amp; Moradi arbejder nogle af Sveriges mest ambitiøse advokater. De er ikke bange for at gå helt til stregen - og måske ligefrem over den. Da den berygtede gangsterleder Amir Ibrahim anholdes, er det store spørgsmål - hvilket bureau får den eftertragtede opgave at forsvare ham?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706233500 +0000" stop="20260707002500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mordjagt på TikTok (2:3)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024. 
(#Cybersleuths: The Idaho Murders)
Bryan Kohberger bliver sigtet for mordene. Online-detektiverne gransker hver eneste detalje - inklusiv en tidslinje for drabene. TikTok-influenceren Olivia scorer eksklusive interviews med to personer, der har chokerende teorier om bofællerne. Måske handlede Kohberger ikke alene.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707002500 +0000" stop="20260707020500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skælvet</title>
    <desc>Norsk actiondrama fra 2018.
(Skjelvet)
Trues Oslo af et stort jordskælv, der kan lægge byen i ruiner? Det begynder geologen Kristian at frygte, da hans kollega omkommer, mens han er på arbejde i en motorvejstunnel. Kristian forsøger at advare myndighederne, men ingen vil lytte. Men Kristian har ret. Pludselig kommer jordskælvet, og nu må den desperate geolog forsøge at redde sin familie.
Medvirkende: Kristoffer Joner, Ane Dahl Torp, Edith Haagenrud-Sande m.fl.
Instruktion: John Andreas Andersen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707020500 +0000" stop="20260707024100 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (5:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Sommeren nærmer sig hastigt, og Bill og Marie må skiftes til at lede havebyggeriet på Sicilien for at holde alt i gang. De fire meter høje planter skal hejses på plads, og samtidig er Marie bekymret for, om haven vil føles som hendes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707024100 +0000" stop="20260707032000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (17:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707032500 +0000" stop="20260707035000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707042000 +0000" stop="20260707050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Elvens magi (3:5)</title>
    <desc>Norsk naturdokumentar fra 2017.
(Magiske Glomma)
Mariann Sæther, verdensmester i elvepadling, og Morten Kraabøl, entusiastisk ferskvandsbiolog, tager os med på en spektakulær tur på Norges længste elv, Glommen. Ved Elverum mellem Kongsvinger og Røros ses blandt andet den lille undselige bæklampret, tynd, grå og åleagtig, der her afslutter sit femårige liv med to ugers elskov.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707050000 +0000" stop="20260707051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707051500 +0000" stop="20260707063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707063000 +0000" stop="20260707070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jorden kalder: Safari i ny dansk natur</title>
    <desc>Danmark har med den grønne trepartsaftale forpligtet sig til at give mere plads til naturen. Men i dag er der langt til målstregen, for vi har stort set brugt hver en kvadratmeter i Danmark til andet end natur. Jorden kalder tager på safari i et stykke rewildet natur på Lolland, for at se om de vigtige dyr er kommet tilbage. Og for at undersøge, hvad det er vi kan få, i stedet for al den landbrugsjord vi har i dag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707070000 +0000" stop="20260707075425 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.94.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707075425 +0000" stop="20260707080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - Sprogvanskeligheder i Tyskland</title>
    <desc>Et kort udklip af en hel udsendelse - fra Tyskland. Tysk mand og Jørgen er i sprogvanskeligheder, men det ødelægger ikke svanejagten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707080000 +0000" stop="20260707083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien - vintagerejsen (1:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar Sicilien - vintageresan)
De svenske søstre Marie Olsson Nylander og Susanne Westerdahl drager ud på en drømmerejse gennem Europa. Turen begynder i Paris, hvor Marie tager Susanne med til sit yndlingssted - nemlig verdens største antikmarked. I den franske hovedstad møder Marie en søstersjæl, Anne Seibel, som også arbejder med design - inden for verdenskendte tv-serier og film.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707083000 +0000" stop="20260707091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XV (9:13)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Peter får sig noget af en forskrækkelse, da han forsøger at hjælpe en hest med nogle mærkelige gevækster. Julian møder en 5 måneder gammel cockapoo med et brækket ben. Og Matt opererer en ko med et grimt haleproblem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">14.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707091500 +0000" stop="20260707100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (23:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.22.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707100000 +0000" stop="20260707101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707101500 +0000" stop="20260707104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Pindsvin og hasselnød</title>
    <desc>Det er et godt nøddeår på Kastaniegaarden, og Alma og Frank går i gang med at smage på hasselnødderne, mens de er helt friske. Et pindsvin forsøger at gemme sig under løgkasserne, og så er solsikkerne blev ribbet for kerner, så nu er der ikke noget vinterforråd til fuglene.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707104500 +0000" stop="20260707113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - et krondyr på Sjælland (2:10)</title>
    <desc>Sæson 7 (2016).
Det er januar. Jørgen og Nikolaj har slået lejr ved Danmarks største lavmose i det vestlige Sjælland. Denne gang er det Nikolaj, der svinger taktstokken. Han er nemlig på hjemmebane, men Jørgen er i tvivl om, hvorvidt der overhovedet findes krondyr i netop dette område, eller om Nikolaj har forvekslet stedet med Dyrehaven. Nikolaj er fast i troen, og skal denne gang bevise, hvad den sjællandske natur har at byde på.
Sendt først gang 16.10.2016</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707113000 +0000" stop="20260707114000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Verdens bedste karryretter (5:6)</title>
    <desc>Svensk madserie fra 2023.
(Världens bästa curry)
Malin giver sine bedste krydderitips, når der skal laves aloo gobi, men kommer fotografen Douglas nogensinde til at synes om den mad, de laver?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707114000 +0000" stop="20260707123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2019 - Små huse til store penge</title>
    <desc>Hammerslag er i aften taget til Nordsjælland, hvor vi skal se på sommerhuse, der til trods for deres få kvadratmeter, koster MANGE penge. 
Aftenens første bolig ligger i Hornbæk, hvor der skal gættes pris på et sommerhus fyldt med charme og græs på taget. 
Herefter går turen til Tisvildeleje og et sommerhus med en panoramaudsigt, der slår benene væk under hold Øst og Vest. Og så kommer de i den grad på prøve, når de skal gætte prisen på en tidligere feriekoloni, der ligger næsten lige i vandkanten...
Vært: Christian Degn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2018.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707123000 +0000" stop="20260707140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: Kvartfinale (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707140000 +0000" stop="20260707150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: Kvartfinale (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707150500 +0000" stop="20260707151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707151000 +0000" stop="20260707151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707151500 +0000" stop="20260707153100 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707153100 +0000" stop="20260707160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707160000 +0000" stop="20260707163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707163000 +0000" stop="20260707165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707165000 +0000" stop="20260707170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707170000 +0000" stop="20260707180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.95.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707180000 +0000" stop="20260707183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Store kanoner (1:6) Forlader versus baglader</title>
    <desc>Luften er tyk af sort krudt, når Rane Willerslev og Marc Johnson mødes i duel med forlader- og bagladergeværer - som danskerne og preusserne gjorde under krigen i 1864. Har jægeren Rane en skjult fordel, eller kan landsholdspistolskytten Marc skyde sig til sejren og slippe for en straf inspireret af 1800-tallets soldaterdisciplin?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707183000 +0000" stop="20260707190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Prinsesse i Alanya (1:6) Princess Treatment</title>
    <desc>Josefine drømmer om at finde en kæreste i den tyrkiske badeby. Hun synes nemlig, de danske mænd er nogle tørre kiks til sammenligning. Og hun er ikke alene - unge danske kvinder valfarter til Alanya - for kærlighed og komplimenter. Men bag prinsessebehandlingen lurer der også farer i form af løgne, fordomme, store kulturelle forskelle og helt anderledes levevilkår.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707190000 +0000" stop="20260707191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707191500 +0000" stop="20260707200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707200000 +0000" stop="20260707205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707205000 +0000" stop="20260707205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707205500 +0000" stop="20260707212000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707220000 +0000" stop="20260707223000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707223100 +0000" stop="20260707231500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagerpilotens sidste mission (1:2) Den første bombe</title>
    <desc>Som ung F-16-pilot står Thomas 'MET' Kristensen midt i et nyt Europa. Efter Den Kolde Krigs afslutning er han med i NATOs luftkrig over Jugoslavien. Og da Danmark efter terrorangrebet den 11. september sender F-16-fly i krig over Afghanistan, er det Thomas 'MET' Kristensen, der kaster Danmarks første bombe til støtte for tropper på jorden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707231500 +0000" stop="20260708000000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (2:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
En uventet besked slår Kalle ud af balance. Oscar kaldes til politiforhør med en 15-årig dreng - som viser sig at være mere indblandet i en alvorlig hændelse, end han vil indrømme. I byretten kæmper Sasha videre med en anspændt voldtægtssag. Stemningen bliver hårdere både i retssalen og bag kulisserne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708000000 +0000" stop="20260708010000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Capture (3:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2019.
Shaun afhøres af den uudgrundelige CIA-agent Frank Napier. Samtidig forsøger Rachel at lokalisere Shaun i det hus, hun så ham gå ind i på overvågningsbillederne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708010000 +0000" stop="20260708015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mordjagt på TikTok (3:3)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024. 
(#Cybersleuths: The Idaho Murders)
Olivia og Betty indser, at historien om en medskyldig er sat i gang af tvivlsomme kilder. Internettet eksploderer med falske anklager, opdigtede vidner og konspirationsteorier. Nogle frygter, at kaosset kan styrke Kohbergers sag. Cyberdetektiverne følger spændt med, da Kohberger pludselig vælger at frasige sig retten til en hurtig rettergang - et træk, der rejser endnu flere spørgsmål.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708015000 +0000" stop="20260708023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (19:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708024000 +0000" stop="20260708030000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708042000 +0000" stop="20260708050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Elvens magi (4:5)</title>
    <desc>Norsk naturdokumentar fra 2017.
(Magiske Glomma)
Mariann Sæther, verdensmester i elvepadling, og Morten Kraabøl, entusiastisk ferskvandsbiolog, tager os med på en spektakulær tur på Norges længste elv, Glommen. Ved Gudbrandsdalen og Mjøsa lever den specielle fisk hornulken, ved Lillehammer lokker skalleslugeren sine unger til at tage det store spring ud i livet, men for hejrerne er der inde ved bredden sket noget tragisk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708050000 +0000" stop="20260708051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708051500 +0000" stop="20260708063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708063000 +0000" stop="20260708070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jorden kalder: Mission bæredygtigt byggeri</title>
    <desc>Byggeri er en af de helt store - men også oversete -  CO2 udledere. En af de store udfordringer er, at vi river huse ned i stedet for at renovere dem eller genbruge materialerne. Thøger Kirk tager på tur med klimajournalist Signe Wenneberg, som kæmper for at bevare nedrivningstruede huse. Og så undersøger han, hvad der skal til for at ændre spor i en branche, der lever af at rive bygninger ned.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708070000 +0000" stop="20260708075407 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.95.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708075407 +0000" stop="20260708080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - Den rumænske dirigent</title>
    <desc>Et kort udklip fra Danmark. Jørgen viser Nikolaj sit helt store idol, den rumænske dirigent Sergiu Celibidache, på storskærmen i tippien.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708080000 +0000" stop="20260708083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien - vintagerejsen (2:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar Sicilien - vintageresan)
Rejsen fortsætter mod Sydfrankrig. I Pézenas, hvor gaderne myldrer med antikforrretninger, håber Marie at gøre nogle fund. Under en overnatning i Neffiès udlever søstrene drømmen om den franske idyl - et bed and breakfast skabt af svenskerne Yvonne og Micke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708083000 +0000" stop="20260708091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XV (10:13)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Matt skal operere et lam med et sprængt øje. Men han er bekymret for, at der også er noget galt med lammets andet øje. Peter skal handle hurtigt for at redde en vædder, hvis horn vokser ind i siden af dens ansigt. Og Julian skal kasterere en miniaturehest.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">14.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708091500 +0000" stop="20260708100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (24:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.23.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708100000 +0000" stop="20260708101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708101500 +0000" stop="20260708104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Sakseslibning og sikkerhedsnet</title>
    <desc>Frank drager til den gamle by i Århus for at lære at hulslibe sakse og få trimmet hårlokkerne. Hjemme på Kastaniegaarden skal der laves et trådnet rundt om karpebassinet, så fårene ikke falder i. I køkkenhaven er bønnestativet væltet, fordi Frank har bygget det for højt, og så skal der sås pak-choi og rucola.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708104500 +0000" stop="20260708113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en svane i Tyskland (3:10)</title>
    <desc>Sæson 7 (2016).
Turen går til Rügen i det nordlige Tyskland. Det er februar måned, og de to kammerater er på jagt efter en knopsvane. Godt humør og optimisme er i højsædet, men det er ikke så lige til, når den venlige hjælper kun begår sig på tysk: et sprog som hverken Jørgen eller Nikolaj taler. Det bliver selvsagt noget af en udfordring, når Kokken og Jægeren besøger den smukke, tyske ø, Rügen.
Sendt første gang 23.10.2016</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708113000 +0000" stop="20260708114000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Verdens bedste karryretter (6:6)</title>
    <desc>Svensk madserie fra 2023.
(Världens bästa curry)
Der skal laves fish curry i Malins indiske have, og David får den vigtige opgave at blande sovsen med kokos.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708114000 +0000" stop="20260708123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2019 - Huse med hest</title>
    <desc>For nogle er det drømmen at have en hest, og for nogle er drømmen at have et hus med plads til hest. Men hvad skal det så koste? Det finder vi ud af i aften, når Hold Øst og Vest skal gætte boligpriser i det Nordvest-sjællandske. 
Vi starter i Sundbylille, som er stedet, hvis man er til heste. Her skal der sættes pris på en flot renoveret villa med mange fine detaljer.
Herefter går turen til Fredensborg, hvor der skal gættes pris på et hus med en kæmpestor grund på 5,3 hektar jord.
Og så slutter vi i Hillerød med et træhus fra 2007 med plads til heste, og så følger der både pool og spa med i prisen.  
Vært: Christian Degn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2018.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708123000 +0000" stop="20260708140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: Kvartfinale (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708140000 +0000" stop="20260708150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: Kvartfinale (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708150500 +0000" stop="20260708151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708151000 +0000" stop="20260708151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708151500 +0000" stop="20260708153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708153000 +0000" stop="20260708160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708160000 +0000" stop="20260708163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708163000 +0000" stop="20260708165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708165000 +0000" stop="20260708170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708170000 +0000" stop="20260708180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708180000 +0000" stop="20260708183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2026 - Boligdrømme i Sydslesvig</title>
    <desc>Hvordan ser boligdrømmen ud syd for grænsen? I dette afsnit af Hammerslag tager eksperterne Mira Lie Nielsen, Christian Torp Carlsen, Lars Lyng og Kristine Virén sammen med vært Sofie Østergaard til Sydslesvig i Tyskland. Her skal de to hold dyste om at gætte priserne på to vidt forskellige boliger. Første stop er en moderne villa i Flensborg fra 2014. Huset byder på lyse rammer, god plads til familielivet og et moderne bud på boligdrømmen syd for grænsen. Derefter går turen til en totalrenoveret gård fra 1800-tallet, som ligger 30 kilometer uden for Flensborg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708183000 +0000" stop="20260708190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>En tur i revymøllen (1:4) Hvordan laver man sjov med en verden i brand?</title>
    <desc>I Hjørring, Odense og Svendborg kaster revyholdene sig ud i at skabe årets forestillinger. Siden 1849 har revyen spejlet det danske samfund gennem krige, kriser og censur. Igen i år er den svære udfordring at få publikum til at le i en tid præget af uro og frygt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708190000 +0000" stop="20260708191000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708191500 +0000" stop="20260708200500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bandernes skjulte ofre</title>
    <desc>Familien er fredet. Sådan var det engang, men i dag bliver pårørende i stigende grad trukket ind i bandernes konflikter. Mellissa Hussein har selv mistet sin bror til bandemiljøet og undersøger, hvordan uskyldige familier rammes af trusler, afpresning og vold. Hun møder blandt andre Shila, hvis hjem blev brændt ned, og Louise, der frygter for sin søns liv. En dokumentar om dem, der betaler prisen for andres kriminalitet.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708200500 +0000" stop="20260708213500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Invasionen</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2015.
(Beck - Invasionen)
Et lig findes nedgravet uden for Stockholm. Senere bliver en jordansk indvandrer stukket ihjel i et butikslokale. Mens Martin Beck og hans kolleger efterforsker sagen, får efterretningstjenesten SÄPO mistanke om, at de to afdøde kan være ofre for en intern strid i en islamistisk terrorcelle. Men er det sådan, tingene hænger sammen?
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708213500 +0000" stop="20260708220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (3:15)</title>
    <desc>Wrexham spiller godt, men oprykningsdrømmen er truet af rivalerne - det formstærke hold Notts County.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708220500 +0000" stop="20260708220500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708221000 +0000" stop="20260708234500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Art of Self-Defense</title>
    <desc>Amerikansk komedie fra 2019.
Bogholderen Casey er en forsagt sjæl. Da han bliver overfaldet af en rockerbande, beslutter han sig for at lære at forsvare sig selv. Han begynder at gå til karate, og snart opdager han en ny verden af voldelig handyrsmentalitet.
Medvirkende: Jesse Eisenberg, Imogen Poots, Alessandro Nivola m.fl.
Instruktion: Riley Stearns.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708235000 +0000" stop="20260709003000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (3:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
En avisartikel om Sasha ryster hele bureauet og sætter hans omdømme i fokus. Kalle og Tilde havner i et intensivt retsmøde i Amir Ibrahim-sagen - hvor Tildes personlige engagement får uventede følger. Oscar presses fra flere sider. Og rundt om advokatbordet bliver stemningen hårdere, mens loyaliteterne begynder at skifte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709004000 +0000" stop="20260709010000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (6:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Med kalkede mure, pizzaovn og palmer vokser den nye have frem. Men når de at få alt klart til indvielsesfesten for deres sicilianske venner - og bliver det den have, Marie og Bill drømte om fra begyndelsen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709011000 +0000" stop="20260709014500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (18:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709015500 +0000" stop="20260709022500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (20:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709024000 +0000" stop="20260709025500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709042000 +0000" stop="20260709050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Elvens magi (5:5)</title>
    <desc>Norsk naturdokumentar fra 2017.
(Magiske Glomma)
Mariann Sæther, verdensmester i elvepadling, og Morten Kraabøl, entusiastisk ferskvandsbiolog, tager os med på en spektakulær tur på Norges længste elv, Glommen. Kilderne flyder lifligt ved Jotunheimen i vest, på Rørosvidda og mod øst i Sverige. Ved Gjende ses måske Norges største insektsværm, og ved Dovre går moskusoksen stoisk rundt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709050000 +0000" stop="20260709051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709051500 +0000" stop="20260709063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709063000 +0000" stop="20260709070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jorden kalder: Sidste omgang?</title>
    <desc>Vejret ændrer sig, og det påvirker vores afgrøder. Det gælder også produktionen af vin i nogle af de områder, hvor de allermest populære vine kommer fra. Thøger Kirk er taget til Mosel i det sydlige Tyskland for at finde ud af, hvordan klimaforandringerne har påvirket årets vinhøst. For hvad kommer fremtidens vejr egentligt til at betyde for os, der sætter pris på et godt glas vin?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709070000 +0000" stop="20260709075000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.96.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709075000 +0000" stop="20260709080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde vidunderlige Danmark - Gråsælen</title>
    <desc>En flok hangråsæler forlader Christiansø for at opsøge hunner at parre sig med. Et helt andet sted i Danmark er en babysæl lige kommet til verden, og den må se den barske virkelighed i øjnene, når mor forlader den for at parre sig på ny.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709080000 +0000" stop="20260709083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien - vintagerejsen (3:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar Sicilien - vintageresan)
I flere år har Marie drømt om denne dag - endelig at møde den franske kunstner Pascale Palun. Søstrene besøger hendes eventyrlignende univers i Avignon. Det bliver et møde, der vækker følelser. Rejsen fortsætter via Cannes og videre til Milano. Der sker noget med en, når man rejser, og langt om længe får søstrene tid til at tale om de ting, de ellers aldrig taler om.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709083000 +0000" stop="20260709091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XV (11:13)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Peter hjælper en gammel ven på hans gård med en hård læmning. Og der er mere at lave, end han havde regnet med. Julian møder et meget usædvanligt væsen - en europæisk ilder. Og en fransk bulldog-hvalp har brug for operation på begge albuer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">14.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709091500 +0000" stop="20260709100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (25:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.24.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709100000 +0000" stop="20260709101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709101500 +0000" stop="20260709104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Æblepres og sej senegræs</title>
    <desc>Frank spænder hesten Solveig for harven i håb om at få bugt med senegræsset i marken og så skal Frank tage sig i agt for de æblemost glade hvepse, når han går i gang med at presse årets høst. Og så venter der en overraskelse i hønsehuset.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709104500 +0000" stop="20260709113018 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en vandbøffel i Australien (4:10)</title>
    <desc>Sæson 7 (2016).
Jørgen og Nikolaj er taget om på den anden side af Jorden. De befinder sig i den australske bush, hvor sigtekornet denne gang er rettet mod det største dyr, de nogensinde har jaget: En vandbøffel. Men i den australske natur er der også andre farer, der lurer. Såsom krokodiller, slanger og edderkopper, der alle kan være dødsens farlige.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709113018 +0000" stop="20260709114000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Det Søde Sommerliv - Kirsebærdrøm</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709114000 +0000" stop="20260709123000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2019 - Sidstegangskøberen i Esbjerg</title>
    <desc>I aften skal det handle om sidstegangs-boligen - den bolig vi flytter i, når børnene pludselig er flyttet hjemmefra, og huset er blevet for stort. Hold Øst og Vest starter i Esbjerg, hvor de skal forsøge at gætte prisen på en gammel kro fra 1677, som indtil for ganske nylig stadig langede æggekage over disken. Derefter besøger vi et lille rækkehus med en formidabel udsigt over Vadehavet. Og så slutter vi af i centrum af Esbjerg med en nyopført luksuslejlighed.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2018.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709123000 +0000" stop="20260709140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: Semifinale, damesingle, direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709140000 +0000" stop="20260709150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon: Semifinale, damesingle, direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709150500 +0000" stop="20260709151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709151000 +0000" stop="20260709151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709151500 +0000" stop="20260709153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709153000 +0000" stop="20260709160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709160000 +0000" stop="20260709163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709163000 +0000" stop="20260709165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709165000 +0000" stop="20260709170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709170000 +0000" stop="20260709180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709180000 +0000" stop="20260709183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner (2:7) Teknologiamok i Kina</title>
    <desc>Endelig går turen til Kina, og Jan og Morten lander i den gigantiske by Shenzhen. En by, hvor den teknologiske udvikling på bare 35 år har forvandlet den til en megaby, der tegner fremtiden. Selvkørende taxaer, flyvende biler og en hel gade fyldt med live-streamere.
Men de ser også nærmere på det mere traditionelle, da de besøger et datingmarked, hvor forældre kan lave datingopslag for deres børn. Og dette er kun starten på et rigtigt Kina-eventyr.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709183000 +0000" stop="20260709190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bryster, botox og big business (1:3) Eksperimentet</title>
    <desc>I 1980'erne dukker de første danske plastikkirurger op og eksperimenterer med fedtsugninger, hårtransplantationer og næseoperationer. Kosmetisk kirurgi er tabu og ikke noget, man snakker højt om. Men fascinationen vokser, og danskerne får langsomt øjnene op for de nye muligheder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709190000 +0000" stop="20260709191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709191500 +0000" stop="20260709195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På sporet af det uforglemmelige måltid - Ellen Hillingsø</title>
    <desc>Ellen Hillingsø og farmors øllebrød.
Turen går til Aarhus med Ellen Hillingsø, når TV-vært Lærke Kløvedal får historien om skuespillerens uforglemmelige måltid. Her dykker de ned i Ellens barndomsminder om sin skrappe farmor og ikke mindst hendes øllebrød med fløde. 
Det bringer de to kvinder på roadtrip a la tv-serien "Charlot &amp; Charlotte", hvor deres mission er at finde ingredienserne til at genskabe farmors øllebrød.  
Kokken Luna Hjerming er kvinden, der skal binde det hele sammen, og forhåbentlig skabe et måltid, der kan fremkalde Ellens minder fra farmors køkken i 70'ernes Aarhus.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709195500 +0000" stop="20260709205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Shetland VIII (2:6)</title>
    <desc>Britisk krimiserie fra 2023.
Calder og Tosh står pludselig med to lig - og med to bevæbnede mordere på fri fod. På den anden side af øen bliver Agnes Moffats køretur afbrudt af gangsteren Howell. Han tvinger Agnes til at køre tilbage til sit hus for at tage sig af den sårede Nowak, mens de to gangstere finder en måde at slippe væk på.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709205500 +0000" stop="20260709212000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham II (4:15)</title>
    <desc>Et selvforskyldt kaos i Wrexham skaber frustration hos den administrerende direktør Humphrey Ker. Ejerne Ryan Reynolds og Rob McElhenney forsøger at få styr på situationen og holde klubben på rette kurs.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709211500 +0000" stop="20260709232500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kingsman: The Golden Circle</title>
    <desc>Britisk actionkomedie fra 2017.
Den førende narkohandler Poppy har en plan. Hun vil have den amerikanske præsident til at legalisere narko. Som afpresning planter hun en gift i sit produkt. Hvis (mis)brugerne ikke får en modgift tids nok, vil de alle dø. Men da Poppy sprænger den tophemmelige britiske spiontjeneste Kingsmans hovedkvarter i luften, får hun farlige fjender - nemlig agenterne Eggsy og Harry Hart.
Medvirkende: Colin Firth, Julianne Moore, Taron Egerton, Mark Strong, Halle Berry, Channing Tatum, Elton John m.fl.
Instruktion: Matthew Vaughn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709232500 +0000" stop="20260710001500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagerpilotens sidste mission (2:2) Farvel til F-16</title>
    <desc>Thomas 'MET' Kristensen er med i luftkrigen mod Islamisk Stat i Irak, og under de intense bombetogter mod Gaddafis styrker i Libyen oplever han krigens virkelighed fra cockpittet. Inden han flyver sin sidste operative mission i det F-16-fly, der har været hans arbejdsplads gennem mere end tre årtier, er Thomas 'MET' Kristensen med til at træne ukrainske jagerpiloter i Danmark.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
