<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260522232500 +0000" stop="20260523010000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mordet i Venedig</title>
    <desc>Amerikansk krimi fra 2023.
(A Haunting in Venice)
Mesterdetektiven Hercule Poirot hviler de små grå celler i selvvalgt eksil i Venedig. Modstræbende lader han sig overtale til at overvære en seance i et forfaldent palæ. Desværre bliver en af gæsterne myrdet, og snart kastes den erfarne opdager ind i en dyster verden af skygger og hemmeligheder.
Medvirkende: Kenneth Branagh, Michelle Yeoh, Jamie Dornan m.fl.
Instruktion: Kenneth Branagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523010000 +0000" stop="20260523042500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523042500 +0000" stop="20260523060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>En plads i manegen</title>
    <desc>Katja Schumann, den verdensberømte cirkusartist og hestetræner, kæmper med at oversætte sin gamle verden til en ny tid. Kan hun give sin livsform videre uden at miste sig selv? Filmen skildrer en rejse mellem tradition, tvivl og tillid.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523060000 +0000" stop="20260523061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>I dag begynder kongerunden, hvor en ny kongelig undersøger skal udpeges. Det sker, efter at Troels Lund Poulsen i går meddelte kongen, at det ikke har været muligt at danne en regering.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523061500 +0000" stop="20260523071000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stolthed og fordom (1:6)</title>
    <desc>Britisk romantisk drama-miniserie fra 1995.
(Pride and Prejudice)
Mrs. Bennets mål i livet er at få sine fem døtre gift. Da de rige ungkarle Darcy og Bingley flytter til egnen, øjner hun fluks en chance for at få afsat et par af døtrene. Den ældste, Jane, bliver straks betaget af den rare Bingley. Det er derimod ikke just kærlighed ved første blik, da den næstældste datter, Elizabeth, møder den flotte, men tilknappede og tilsyneladende arrogante Darcy.
Medvirkende: Jennifer Ehle, Colin Firth, Susannah Harker m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523071000 +0000" stop="20260523081000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stolthed og fordom (2:6)</title>
    <desc>Britisk romantisk drama-miniserie fra 1995.
(Pride and Prejudice)
Mr. Bennets fætter, mr. Collins, melder sin ankomst til huset, som han står til at arve, når mr. Bennet dør. Mr. Bennet håber, at mr. Collins vil fri til en af hans døtre. Og han forventer også, at Jane snart bliver forlovet med Bingley.
Medvirkende: Jennifer Ehle, Colin Firth, Susannah Harker m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523080500 +0000" stop="20260523090500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2023 - Drømmen om Italien</title>
    <desc>Hvem har ikke prøvet at være på ferie et sted, der var så dejligt, at man straks begyndte at drømme om at købe en feriebolig i området? Derfor inviterer vært, Sofie Østergaard, en tur til Norditalien, hvor der I denne specialudgave af Hammerslag skal gættes priser på tre helt spektakulære ejendomme. Eksperterne Mira Lie Nielsen og Christian Torp dyster mod Kristine Virén og Lars lyng, når der skal gættes pris på et gammelt kloster i Piemonte. Bagefter går turen til et gammelt landsted, der emmer af Italiensk charme. Og afgørende bliver det, når prisen skal gættes på liebhavervilla i Ligurien med en storslået udsigt over middelhavet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523090500 +0000" stop="20260523091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde haver - gør det selv: Sådan skaber du en vild altan</title>
    <desc>Byrummet giver ikke meget plads til den vilde natur og insekterne. I dette program viser havedesigner og biolog Katrine Turner dig, hvordan du kan skabe en vild tankstation (fødekilder) for sommerfugle, humlebier og andre insekter på din altan. Byd vildskaben velkommen og få et sjovere byrum med smukke planter og en livlig summen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523091500 +0000" stop="20260523100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Tingbjerg-eksperimentet (1:2) De udvalgte</title>
    <desc>"Vi skal integreres i Tingbjerg. Det bliver fedt", siger Thomas og Maja. En håndfuld ressourcestærke børnefamilier udvælges til et kontroversielt boligeksperiment i Tingbjerg. De drømmer om at forandre bydelen. Men de gamle beboere vil ikke "reddes" af de nye tilflyttere. Dansk dokumentarserie fra 2026.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523100000 +0000" stop="20260523101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523101500 +0000" stop="20260523105000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Da jeg var ung - Har du været sådan en rebel?</title>
    <desc>Var dit ungdomsoprør en demonstration i gaden - eller en næsepiercing? Bob Dylans sange lærte unge at stå ved sig selv, mens South Park gav unge et nyt og anderledes blik på en verden i opløsning.
Kendte danskere mødes på tværs af generationer og genbesøger de øjeblikke, hvor de sagde fra, fandt deres stemme eller turde gå imod strømmen - om det var en kamp mod systemet eller bare forventningerne til, hvem de skulle være.
Jan Elhøj og Helin Erdem tager tilbage til blokken, hvor de voksede op. Her opdager de, at deres ungdomsoprør minder mere om hinanden, end de havde forestillet sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523104500 +0000" stop="20260523111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (3:6) Mændene sidder her af tvang!</title>
    <desc>For alle tre par er den nye livsomlægning i fuld gang. Der bliver spist bedre, motioneret mere og talt sammen på nye måder, og det kan ses på vægten. Men der er stadig meget at arbejde med hos alle par, og for første gang nogensinde møder deltagerne hinanden til en fællessession hos terapeut Frej Prahl, og det er noget, som især mændene ikke har set frem til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523111500 +0000" stop="20260523114500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Anders Fogh</title>
    <desc>Tidligere statsminister og generalsekretær for NATO Anders Fogh Rasmussen får vendt op og ned på alt, hvad han troede, han vidste om sin familie, når han præsenteres for sine forfædre. Fortællingerne spænder fra jyske bønder til texanske eventyrere - og forbindelser til en kendt danmarkshistorisk mordsag. Og så får han måske afklaret, hvor hans punktlighed stammer fra.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523114500 +0000" stop="20260523124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde vidunderlige Danmark - Det åbne land (3:5)</title>
    <desc>Det kræver ofte både kamp og kreativitet at overleve i det åbne land. Alligevel er vores marker, enge, heder og overdrev fyldt med liv. Sommerfuglen ensianblåfugl narrer myrerne til at opfostre dens unger, og de brunstige kronhjorte kæmper gevir mod gevir om retten til at parre sig med flest, alt imens stærenes smukke dans fylder himlen og skaber sort sol over landet. 
Fortæller: Lars Mikkelsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523124500 +0000" stop="20260523133000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På rejse med Griff - Australien (5:6) Fra Darwin til Alice Springs</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2020.
(Griff's Great Australian Rail Trip)
I Darwin møder Griff nyhedsredaktøren Matt, der kan alle de gode historier. Derefter stiger han ombord på det ikoniske tog Ghan, og drager fra de fugtige troper sydpå mod Alice Springs. I Katherine stiger han til vejrs for at få en unik udsigt over Nitmiluk National Park. I Alice Springs venter et par overraskelser og et par overlevelsestips fra en ældre aboriginer, inden Griff rider ind i solnedgangen på en kamel.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523133000 +0000" stop="20260523140000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Midtbyen lukkes</title>
    <desc>En syrebombe i Viborg. En luftbombe driver i land i Odense. Og et enkelt opkald er nok til at lukke en hel midtby ned. Bomberydderne rykker ud, når ingen andre kan - og hvert sekund tæller. Midt i presset kæmper aspiranten Hanne for at bestå den benhårde uddannelse og bevise, at hun hører til i en af landets mest krævende enheder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523140000 +0000" stop="20260523150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>PETs livvagter (4:6) Et omstridt statsbesøg</title>
    <desc>Livvagten Anders er med til at beskytte den egyptiske præsident på et statsbesøg i Danmark. Præsidenten er kontroversiel og bliver mødt af demonstrationer og en stærk mediedækning. På grundkurset er aspiranterne nået til helvedesnatten, og her bruger instruktørerne alle midler for at presse aspiranterne til det yderste.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523150500 +0000" stop="20260523160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stolthed og fordom (3:6)</title>
    <desc>Britisk romantisk drama-miniserie fra 1995.
(Pride and Prejudice)
Ungkarlene Darcy og Bingley rejser ganske uventet tilbage til London. Det gør ikke Elizabeth Bennet mildere stemt over for den flotte, men tilknappede Darcy. Hendes søster Jane er sønderknust over nyheden om, at Bingley er rejst, og Elizabeth opfatter miseren som Darcys skyld.
Medvirkende: Jennifer Ehle, Colin Firth, Susannah Harker m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523160000 +0000" stop="20260523163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Søren Vesters Have - Biodiversitet og slotshaver</title>
    <desc>Søren snakker meget og tit om biodiversitet i sin have, og nu undersøger han, hvordan det rent faktisk står til med insekt-, dyre- og blomsterlivet i Thise.
Men han stopper ikke der, for biodiversitet er også noget, der er fokus på i Danmarks største slotshave - barokhaven på Fredensborg Slot.
En tilgroet plet i slotshaven giver anledning til, at Søren besøger en ganske særlig person på slottet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523163000 +0000" stop="20260523165500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523165500 +0000" stop="20260523170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Verden er i farver</title>
    <desc>"Verden er i farver" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer ugens sang og DR Juniorkoret synger.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.28.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523170000 +0000" stop="20260523170500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner - Smager på verden</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523170500 +0000" stop="20260523180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mit liv som kaktus</title>
    <desc>Amerikansk naturdokumentar fra 2023.
(Cactus Hotel)
I Sonora-ørkenen i Arizona står en gigantisk kaktus. Den er næsten 15 meter høj og lige så gammel som metusalem. Den majestætiske skyskraber tilbyder mad, vand, ly og beskyttelse mod den varme ørkenvind for områdets vilde dyr. Hver gæst er unik og har udviklet fantastiske overlevelsesstrategier. Og der er altid fuldt booket i det kæmpestore eksklusive ørkenhotel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523180000 +0000" stop="20260523190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (6:8) Højt at flyve</title>
    <desc>Palle venter spændt på, at Henriette og Stephen kommer hjem fra hytteturen for at se, om han stadig har en chance hos Henriette. Kan en romance mellem Iben og Kurt få luft under vingerne efter, at de har vundet en spændende date? Tom bliver endnu engang kastet på dybt vand, da han skal på date og lære tantramassage.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523190000 +0000" stop="20260523195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Forsytes (5:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
En guldmine rammes af en katastrofe, hvilket fører til ruin for nogle af Forsyte-firmaets kunder. Irenes håb om at bygge et liv i Paris knuses, da Soames fortæller, at James har problemer med hjertet. Jolyon skaffer Louisa et lille hus - og afviser Frances' krav om, at han afbryder forbindelsen med hende.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523195500 +0000" stop="20260523212500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Luftkasteller</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: Castles in the Air)
Kriminalinspektør Vera Stanhope må efterforske en ny drabssag, da den unge fysioterapeut Lizzie Faulkner skydes ned i et luksussommerhus på landet. En voldsdømt krybskytte havner øverst på listen over mistænkte, men var det overhovedet Lizzie Faulkner, morderen var ude efter?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523212500 +0000" stop="20260523231500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The A-Team</title>
    <desc>Amerikansk actionfilm fra 2010.
Fire benhårde, bindegale elitesoldater bliver hængt op på en forbrydelse, de ikke har begået. Heldigvis er den kradsbørstige kvartet ikke sådan at løbe om hjørner med, og snart går jagten på den skyldige ind. Det kommer ikke til at gå stille af sig.
Medvirkende: Liam Neeson, Bradley Cooper, Jessica Biel m.fl.
Instruktion: Joe Carnahan.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523231500 +0000" stop="20260524005500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mord i ørkenen</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2000.
(Agatha Christie's Poirot: Murder in Mesopotamia)
Mesterdetektiven Poirot opsøger sin gamle ven Hastings, der opholder sig ved en stor arkæologisk udgravning i Iraks ørken. Den støvede ørkenlejr lever ikke ligefrem op til Poirots ideer om komfort, men den lille opdager får andet at tænke på, da først en arabisk arbejder og siden arkæologen Leidners kone findes myrdet. Nu er det Poirots tur til at grave.
Poirot: David Suchet.
Hastings: Hugh Fraser.
Leidner: Ron Berglas.
Instruktion: Tom Clegg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524005500 +0000" stop="20260524013000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vild med Dance - lyden af 90'erne 1:6 - REVOLUTION!</title>
    <desc>Muren falder. Det onde er væk. Pludselig er der plads til at tænke i nye musikalske baner. Banebrydende teknik giver bl.a. Dr. Baker og Cut'N'Move en oplagt mulighed for at skabe musik på en helt ny måde. Der bikses og bakses i de små hjemmestudier, og resultatet er en ny lyd, der rammer plet hos de unge i Danmark og inspirerer til et opgør med den fremherskende pop- og rockmusik. Og resten af verden lytter med...</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524013000 +0000" stop="20260524021000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (20:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524021000 +0000" stop="20260524023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524041500 +0000" stop="20260524051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (1:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
Ekstrem varme, rovdyr og vandmangel. Mød de ti nye deltagere, der skal overleve i Karoo-ørkenen i Sydafrika. Hvilke planter og dyr vil de møde? Og hvem overlever i det ekstreme område længe nok til at vinde præmien på 500.000 dollars?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524051500 +0000" stop="20260524060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (2:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
Luskede dyr og ukendte planter tvinger deltagerne til at tænke nyt i jagten på overlevelse. For nogle fører opfindsomhed til succes, mens én deltager må sande, at den endeløse ørken også konfronterer en med alt det, man helst vil undgå.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524060000 +0000" stop="20260524061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524061500 +0000" stop="20260524070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I dinosaurernes fodspor (6:6)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2025.
(Walking With Dinosaurs)
I Portugal har palæontologer fundet resterne af en af de største dinosaurer, der nogensinde har levet i Europa - en langhalset Lusotitan. Her følger vi i fodsporene på den planteædende kolos, mens den forsøger at finde kærligheden én sidste gang for at sikre sin slægt. Men mellem ham og en mulig mage står en ung rival, klar til at kæmpe om hunnens gunst. Hvem vinder?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524070500 +0000" stop="20260524080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Forsytes (5:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
En guldmine rammes af en katastrofe, hvilket fører til ruin for nogle af Forsyte-firmaets kunder. Irenes håb om at bygge et liv i Paris knuses, da Soames fortæller, at James har problemer med hjertet. Jolyon skaffer Louisa et lille hus - og afviser Frances' krav om, at han afbryder forbindelsen med hende.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524080000 +0000" stop="20260524090000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sommergudstjeneste</title>
    <desc>Gudstjeneste fra Aalborg Domkirke. Liturg og prædikant er domprovst Jacob Køhn Andersen. Gudstjenesten transmitteres via fastmonterede kameraer i kirken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524090000 +0000" stop="20260524100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dage i haven (8:9)</title>
    <desc>Svensk haveserie fra 2025.
(Trädgårdstider)
Der er kun én uge til Johns surprise-fest, og Adam har travlt med at høste i køkkenhaven og lave syltede sager og andet lækkert til festen. Fordi det er så varmt og hårdt at grave i gården, anlægger John og Pernilla en grushave, hvor de planter barrodsplanter. Malin høster hvidløg og viser, hvordan man laver en hvidløgsfletning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524100000 +0000" stop="20260524101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524101500 +0000" stop="20260524105000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fars dreng (4:4) - Undskyld!</title>
    <desc>Victor vil udfase Francis fra virksomheden, men spørgsmålet er, hvordan far modtager den besked, og hvad det gør ved deres relation i fremtiden.
Søren tager endelig mod til sig og tager en svær samtale med sin far. Og Jens Konrad og Sigurd lærer af deres konflikt og prøver at acceptere hinandens forskelligheder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524105000 +0000" stop="20260524115000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mit andet hjemland (4:4) Youssef Hvidtfeldt i Marokko</title>
    <desc>Skuespilleren Youssef Hvidtfeldt er søn af en dansk mor og en marokkansk far. Han har aldrig dyrket eller vist særlig interesse for sine afrikanske rødder. Til stor fortrydelse for sin far. 
Sammen med Sofie Østergaard rejser Youssef nu for første gang i mere end 20 år tilbage til sit andet hjemland, Marokko. For at få kulturen og landet ind under huden. Og måske komme tættere på sin far.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524115000 +0000" stop="20260524125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Keld Heick - Kongen af dansk pop</title>
    <desc>Han er kongen af dansk Melodi Grand Prix. Har skrevet tekst til ni vindersange, som "Under Stjernerne på Himlen", "Vi maler byen rød" og "Disco Tango". Som ung musiker startede han en dansksproget musikrevolution og toppede den danske hitliste foran Beatles. Han har netop modtaget Statens Kunstfonds Hædersydelse og Ridderkorset. Men hans karriere har  også budt på modstand og nedture, og hans musik er blevet kaldt både "lalleglad" og "ligegyldig". Hvem er egentlig denne pæne mand? Kan det være anstrengende altid at være så ordentlig? Og hvilken musikalsk arv efterlader han, nu hvor han stopper sin karriere?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524125000 +0000" stop="20260524140500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den store bagedyst USA VII (7:7)</title>
    <desc>Amerikansk underholdning fra 2024.
(The Great American Baking Show)
Seks kendisser skal lave julebagværk i det hvide bagetelt og prøve at imponere dommerne Paul Hollywood og Prue Leith. Først skal de lave 12 ens dobbelte småkager med fyld efter eget valg og smag af jul. Bagefter skal de kreere seks lette og luftige sufganiyot med hindbærfyld, flormelisdrys og et gyldent hindbær. Og til sidst skal de bage en kage, der ligner deres yndlingsjulelegetøj. Hvem tager titlen som mesterbager?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524140500 +0000" stop="20260524150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (6:8) Højt at flyve</title>
    <desc>Palle venter spændt på, at Henriette og Stephen kommer hjem fra hytteturen for at se, om han stadig har en chance hos Henriette. Kan en romance mellem Iben og Kurt få luft under vingerne efter, at de har vundet en spændende date? Tom bliver endnu engang kastet på dybt vand, da han skal på date og lære tantramassage.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524150500 +0000" stop="20260524160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stolthed og fordom (4:6)</title>
    <desc>Britisk romantisk drama-miniserie fra 1995.
(Pride and Prejudice)
Darcy er blevet afvist af Elizabeth. Han vender tilbage til Rosings Park og skriver til hende. I brevet afslører han sandheden om Wickhams karakter.
Medvirkende: Jennifer Ehle, Colin Firth, Susannah Harker m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524160000 +0000" stop="20260524163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spise med Price: Captains Dinner</title>
    <desc>Selvom det stadig ikke er lykkedes for Adam at blive upgradet til en større kahyt, er Brødrene Price faldet virkelig godt til på det enorme krydstogtsskib i Middelhavet.
"Captains Dinner" er for mange det absolutte højdepunkt på et cruise og James og Adam vil nødigt skuffe. De laver derfor "Crab Cocktail" til krydstogtsskibets svenske kaptajn Andreas Karlström og "Spanakopita" - græsk spinattærte til flere ovenud henrykte medpassagerer.
Der bliver også serveret lækker "Avgolemono", som er en græsk og meget anbefalelsesværdig citron-kyllingesuppe.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">15.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524163000 +0000" stop="20260524165500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524165500 +0000" stop="20260524180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spektakulære spækhuggere</title>
    <desc>BBC-dokumentar fra 2024.
(Expedition Killer Whale)
Spækhuggere er havets herskere. Det er den største delfinart i verden, som har udviklet nogle af dyrerigets mest avancerede jagtteknikker - blandt andet at slå med halen og skabe kraftige bølger, der skyller sæler af isflager. Nu rejser et forskerhold til det iskolde Antarktis for at lære mere om disse enestående dyr, deres sofistikerede jagtmetoder og for at afdække den mere skjulte og omsorgsfulde side af spækhuggernes liv.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524180000 +0000" stop="20260524190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Harald og Sonja (2:4)</title>
    <desc>Norsk dramaserie baseret på virkelige hændelser.
Harald studerer i Oxford. Olav er ensom efter dronningens død. Kongen inviterer flere prinsesser til Haralds fødselsdag, men Harald selv ønsker at have sine venner der. Og han føler, at han bryder reglerne for en kronprins ved at foretrække Sonjas selskab. Sonjas venner gifter og etablerer sig. Hun er frustreret over situationen og vil have, at Harald beder sin far om lov til at gifte sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524190000 +0000" stop="20260524191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524191500 +0000" stop="20260524210500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dirch</title>
    <desc>Dansk prisvindende spillefilm fra 2011.
Dirch Passer er blot 30 år gammel og allerede en folkekær skuespiller af mytiske dimensioner. Med et blik, en enkelt replik har han publikum i sin hule hånd. Sammen med sin makker, sin sjæleven, sin åndelige bror Kjeld Petersen er han på toppen af verden. De trækker fulde huse og lægger gader øde med deres komik i forestillinger og revyer. Næsten alt, hvad Dirch har drømt om, er blevet til virkelighed - konstant arbejde, endeløse byture og  letlevende damer. Han nyder livet, men berømthed har også en pris.
Medvirkende:
Dirch Passer: Nikolaj Lie Kaas.
Kjeld Petersen: Lars Ranthe.
Stig Lommer: Lars Brygmann.
Bente: Malou Reymann.
Ove Sprogøe: Morten Kirkskov.
Preben Kaas: Martin Buch.
Hanne Passer: Laura Christensen.
m.fl.
Manuskript: Anders F. August og Martin P. Zandvliet.
Instruktør: Martin P. Zandvliet.
Fotograf: Jesper Tøffner.
Klip: Per Sandholt.
Scenograf: Peter Grant og Charlotte Garnov.
Musik: Sune Martin.
Stills: Bjørn Bertheussen.
Produktion: Koncern Film i samarbejde med bl.a. DR.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524210500 +0000" stop="20260524220500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>World on Fire II (6:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2023.
Harry sendes tilbage til Manchester, hvor intet længere er det samme. David har sikret sig en overfart til England og må tage afsked med Henriette, der falder i hænderne på tyskerne. I Tyskland er Marga blevet stærkt desillusioneret. Hun flygter fra slottet og begiver sig på vej mod Berlin til fods.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524220500 +0000" stop="20260524230500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Velkommen til Pengeland (3:3) Kampen om milliarderne</title>
    <desc>Da tilliden brydes, flytter konflikten sig fra det skjulte over i razziaer, retssale og milliondyre PR-krige, med politiske jordskred til følge. Spørgsmålet er, hvem vinder til sidst?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524230500 +0000" stop="20260525003000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Det stille skrig</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2006.
(Beck - Det tysta skriket)
Et tog glider gennem mørket. Pludselig får lokoføreren øje på to unge piger, der ligger ved siden af hinanden på sporet. Tragedien er uundgåelig. Men hvordan havnede pigerne på sporet? Tog de deres eget liv, eller blev de myrdet? Beck og hans kolleger går på jagt efter svarene.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Margareta Oberg: Marie Göranzon.
Instruktion: Harald Hamrell.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525003000 +0000" stop="20260525021500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mord i solen</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2000.
(Agatha Christie's Poirot: Evil Under the Sun)
Efter et ildebefindende bliver Poirot sendt på rekreation på en lille ø, hvor han har udsigt til olieterapi, flittig motion og streng diæt. Ikke den lille opdagers yndlingsmenu, men i det mindste kan han more sig med at studere de mange farverige gæster på det stilfulde hotel. Og da en smuk, ung kvindelig gæst findes kvalt, står han pludselig over for en af sin karrieres mest komplekse sager.
Poirot: David Suchet.
Hastings: Hugh Fraser.
Japp: Philip Jackson.
Instruktion: Brian Farnham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525021500 +0000" stop="20260525024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525041000 +0000" stop="20260525050500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (2:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Mens Ben kæmper alene mod naturkræfterne i sin ødegård, slider en teenager i det nede ved fjorden. En dag mødes de to - det hjælper dem begge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525050500 +0000" stop="20260525055500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aldrig mere kebab</title>
    <desc>Svensk dokumentar fra 2023.
(Aldrig mer kebab)
Journalisten Gurgin opsiger sit job hos Sveriges Radio, flytter ud af sin lejlighed og ind i en autocamper sammen med hunden Ronja - alt sammen for at mindske sin klimapåvirkning. Men Gurgins forældre forstår ikke hans nye livsstil. Han drev tidligere en kebabrestaurant og forsøger nu at få sin far til at blive veganer. Hans mor drømmer om børnebørn, mens Gurgin overvejer at blive steriliseret. Mange konflikter, men også meget kærlighed og humor.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525055500 +0000" stop="20260525060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525060000 +0000" stop="20260525061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525061500 +0000" stop="20260525070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (5:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Godfreys kælder bliver af nogle kaldt sorghullet, fordi næsten alt dernede er ting, som han har arvet fra sine forældre efter deres død. Dødsoprydderne hjælper ham med at se sin sorg i øjnene og få sorteret ud i alle de ting, som han har svært ved at skille sig af med.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525070000 +0000" stop="20260525080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Svenske drømmehaver (4:4)</title>
    <desc>Svensk haveserie fra 2023.
(Drömträdgården)
Uden for Luleå i det nordlige Sverige ønsker Sanna at avle alt fra mangoer til tomater i det kølige klima. Det bliver et eksperiment, hvor meget dør, men da Nicole og Linnéa kommer på besøg i år to, mødes de af en frodig have.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525080000 +0000" stop="20260525083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien (1:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie.
(Husdrömmar på Sicilien)
I oktober 2018 køber det svenske par Bill og Marie det forfaldne Palazzo Cirillo i byen Termini Imerese på Sicilien. Nu skal den lyserøde rønne forvandles til deres nye sommerhjem. For at kunne gennemføre projektet for rimelige penge er de nødt til at renovere så meget som muligt selv. Målet er at få huset klar til julen 2019.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525083000 +0000" stop="20260525091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (2:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Et får ankommer til dyrehospitalet og har brug for et akut kejsersnit. David og Matt går straks i gang, men de to dyrlæger og landmanden Dave kæmper for at redde lammenes liv. Samtidig skal Peter undersøge en hundehvalp for vennen Graham, der kan være svær at stille tilfreds. Julian får en kat, der skal haste-opereres, inden han tager til Jacki Barlows gård for at få lidt velfortjent afslapning - med alpaka-yoga.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525091500 +0000" stop="20260525100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (21:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.20.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525100000 +0000" stop="20260525101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525101500 +0000" stop="20260525104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Jordbær og fåreflyt</title>
    <desc>Møllebyggeriet på Kastaniegaarden er nu så langt fremme, at Frank kan tage på jernstøberi for at få støbt det nav, der skal holde på møllevingerne. Jordbærsæsonen er i gang, og der er så mange bær, at det kniber med at få dem spist. Tagvinduerne på møllehuset skal kittes og så skal fårene flyttes for at give plads til overnattende medhjælpere.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525104500 +0000" stop="20260525112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en gedde (5:10)</title>
    <desc>Sæson 4 (2013).
Det er blevet maj, og foråret er kommet til Danmark. Det skal selvfølgelig fejres med en udflugt i den smukke danske natur, og denne gang er Jørgen og Nikolaj taget på fisketur, og der står gedder på menuen - måske...! For en vellykket fisketur kræver både held og godt grej, og i dag stiller vennernes hjælper også krav til størrelsen på gedden - den må nemlig hverken være for kort eller for lang, i så fald må den genudsættes. Men både Jørgen og Nikolaj gør sig umage for at fange en gedde, for de har nemlig store planer med tilberedningen, der bl.a. involverer en donkraft og nogle brændenælder.
Sendt første gang 13.11.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525112500 +0000" stop="20260525121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (20)</title>
    <desc>Hammerslag tager i aften temperaturen på boligmarkedet i "det omvendte whiskybælte" syd for København. Først skal de to mæglerhold forsøge at gætte prisen på en charmerende lille gennemrenoveret sag fra 1777 i Karlslunde landsby. Dernæst en spritny og spændende lejlighed med havkig i Solrød Strand. Og sidst men ikke mindst et halvt dobbelthus i første række til Øresund i Karlslunde Strand med masser af lækre detaljer, hvor der ikke er gået på kompromis med noget. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525121000 +0000" stop="20260525124000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2025 - Pool og panikknap</title>
    <desc>Hvem springer året rundt i sin egen infinity pool i baghaven? Og boltrer sig på 400 kvadratmeter i Varde i et hjem fyldt med stærke kvinder? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger Margrethe Vestagers tidligere gymnasiekammerat.   
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525124000 +0000" stop="20260525132500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På rejse med Griff - Australien (6:6) Fra Alice Springs til Adelaide</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2020.
(Griff's Great Australian Rail Trip)
Uluru er 348 meter høj, og dermed højere end Eiffeltårnet og Frihedsgudinden. Så Griff hopper ud med faldskærm fra 3,6 kilometers højde i et tandemspring for at få en unik oplevelse af den røde klippeformation. Derefter vender han tilbage i Alice Springs, hvorfra the Ghan kører mod Adelaide. Undervejs besøger han minebyen Coober Pedy og en bager med tyske rødder i Barossa Valley. Sidste stop er The Cockle Train i Goolwa.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525132500 +0000" stop="20260525150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Døden på Nilen</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2004.
(Agatha Christie's Poirot: Death on the Nile)
Hercule Poirot er på bådferie på Nilen, da en af de andre passagerer bliver myrdet. Den dræbte havde adskillige fjender blandt de mange farverige passagerer, og den lille detektiv må sætte alle sine små grå hjerneceller i sving for at opklare forbrydelsen.
Poirot: David Suchet.
Oberst Race: James Fox.
Frøken Van Schuyler: Judy Parfitt.
Instruktion: Andy Wilson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525150500 +0000" stop="20260525160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (9)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525160000 +0000" stop="20260525163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Lasse Petersen krydser land og sund, i jagten på antikke svenske skatte. Den nye skattejæger Kenny Jess Brandt har et hjerte, der banker for fine gamle bøger og første-udgaver. Han sælger ud af sine mange reol-meter til "bogfest" i Aarhus. Det er ikke bøger, men Bedford, der er den ægte skat, når man spørger Søren Sørensen. Han har fået færten af den gamle lastbil-klassiker på Sjælland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525163000 +0000" stop="20260525165500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525165500 +0000" stop="20260525170500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I haven med Søren Ryge: Alger, mos og lav</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525170500 +0000" stop="20260525180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skat, Urtehaven er forstørret!</title>
    <desc>Tysk naturfilm fra 2022.
(The Marvellous Wild World of the Vegetable Garden)
Den er en mangfoldig, myldrende verden af forbindelser og forplantninger. Af barsler og byggerier. Og af bitre opgør. En beskeden urtehave, fyldt med humlebier, vinbjergsnegle, ørentvister, svirrefluer, guldøjerne og edderkopper. For at udforske den skal man ned i øjenhøjde med den. Oplev de unikke forhold, fødsler og kampe mellem de små og store havebeboere.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525180000 +0000" stop="20260525190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I hus til halsen: Fisk som TV-skjuler</title>
    <desc>Se, hvordan Kalle gør en fisk til både TV-skjuler og bordskåner i den langelandske idyl. 
Fiskerfamilien i Bagenkop plejede at kunne leve af de fisk, de fangede i nærheden. Nu er fiskene væk, og Lasse bliver nødt til at tage til Skagen med båden. Derfor står Pernille alene med børn og vedligehold af det alt for store hus.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525190000 +0000" stop="20260525191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525191500 +0000" stop="20260525200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Gaden i Grenaa (1:4) Retten til at gå i hundene</title>
    <desc>En gang om måneden besøger læge Jannik Falhof Fredensgades 24 beboere af egen drift.  
Anders Agger bliver inviteret med ind hos Kristian, som har taget en kold tyrker for at komme ud af sit alkoholmisbrug. Han frygter for sit liv, hvis ikke han gør noget nu. 
Og Torben viser sig at have en overraskende fortid. 
Kommunen lader beboerne leve det liv, de ønsker. De har retten til at gå i hundene. Men får hjælp, hvis de beder om det.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525200000 +0000" stop="20260525204500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (5:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
Sagens kronvidne er forsvundet. Er hun stukket af eller blevet bortført? Liz tør stadig ikke stole på sine kolleger. Hun beslutter sig for at tage sagen i egen hånd - med overraskende følger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525204500 +0000" stop="20260525213000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (3:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
Ørkenens varme og mangel på skygge tvinger fortsat deltagerne til at fokusere på vand for ikke at risikere dehydrering. Nogle af dem formår at lagre denne livsvigtige ressource, mens andre må erkende, at det er lidt for sent.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525213000 +0000" stop="20260525223000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Harald og Sonja (2:4)</title>
    <desc>Norsk dramaserie baseret på virkelige hændelser.
Harald studerer i Oxford. Olav er ensom efter dronningens død. Kongen inviterer flere prinsesser til Haralds fødselsdag, men Harald selv ønsker at have sine venner der. Og han føler, at han bryder reglerne for en kronprins ved at foretrække Sonjas selskab. Sonjas venner gifter og etablerer sig. Hun er frustreret over situationen og vil have, at Harald beder sin far om lov til at gifte sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525223000 +0000" stop="20260525232000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (4:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Sue Moreno er en 65-årig pensioneret kunstner, som i 1980'erne var med til at skabe det lesbiske kvinde-fællesskab Womontown i Kansas City. Hendes hjem drukner i kunst, og hun har brug for hjælpe til at rydde ud i bunkerne, der har hobet sig op, efter hendes livs kærlighed døde af covid-19.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525232000 +0000" stop="20260526005500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Fem små grise</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2003.
(Agatha Christie's Poirot: Five Little Pigs)
I 1925 bliver Caroline Crale hængt for mordet på sin mand, den berømte kunstmaler Amyas Crale. 14 år senere bliver Hercule Poirot opsøgt af parrets nu voksne datter, der vil have den lille detektiv til at undersøge, om hendes mor blev udsat for et justitsmord. Men Poirot opdager snart, at sagens vidner ikke har den store lyst til at rode op i fortiden.
Poirot: David Suchet.
Caroline Crale: Rachael Stirling.
Amyas Crale: Aidan Gillen.
Manuskript: Kevin Elyot efter Agatha Christies roman.
Instruktion: Paul Unwin.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526005500 +0000" stop="20260526014000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (21:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.20.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526014000 +0000" stop="20260526024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken (3:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022.
(Med Monsen på villspor)
Gjert Ingebrigtsen elsker at have folk omkring sig og undgår fare. Han er Monsens direkte modsætning. Hvordan skal det gå, når de to drager ud på en krævende tur?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526024000 +0000" stop="20260526030500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526041000 +0000" stop="20260526050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (3:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Der skal være bryllup i fiskerlejet. Men et liv sammen består af mere end blot gode dage. Det ved Marit Skogsholm og Tommy Ingebrigtsen alt om.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526050000 +0000" stop="20260526051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526051000 +0000" stop="20260526063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526063000 +0000" stop="20260526065500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jorden kalder: De nye bønders oprør</title>
    <desc>Det danske landbrugsareal skal omlægges. Og mens mange venter på den store, strategiske plan - så er der andre, der ikke mener vi kan vente. Jorden kalder besøger Nanna og Christopher, som har omlagt en gård til regenerativt landbrug - og milliardæren Jacob Jelsing, der er i gang med at opkøbe jord, for at omlægge det til natur. For hvad vil de nye oprørere egentligt med markerne - og kan det gøre en forskel?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526065500 +0000" stop="20260526074500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mit liv som kaktus</title>
    <desc>Amerikansk naturdokumentar fra 2023.
(Cactus Hotel)
I Sonora-ørkenen i Arizona står en gigantisk kaktus. Den er næsten 15 meter høj og lige så gammel som metusalem. Den majestætiske skyskraber tilbyder mad, vand, ly og beskyttelse mod den varme ørkenvind for områdets vilde dyr. Hver gæst er unik og har udviklet fantastiske overlevelsesstrategier. Og der er altid fuldt booket i det kæmpestore eksklusive ørkenhotel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526075000 +0000" stop="20260526080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde haver - gør det selv: Sådan laver du en sø</title>
    <desc>Skrubtudser og salamendere er ofte hjemløse i de danske haver. Og skrubtudser og salamendere mangler adgang til drikkevand. Havedesigner Katrine Turner inviterer dem indenfor i sin egen kolonihave ved at bygge en sø.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526080000 +0000" stop="20260526083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien (2:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Det er marts 2019, og Bill er taget i forvejen til Sicilien for at sætte gang i renoveringen. Marie og døtrene Ingrid og Solveig følger efter for at hjælpe til og begynder at lære stedet at kende. Imens Bill river ned, vil Marie begynde at møblere huset.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526083000 +0000" stop="20260526091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (3:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
I Peters karriere har hver eneste læmning været forskellig. Denne gang ankommer bonden Rob Turnbull med et får, der er ved at læmme. Det tilhører Robs 2-årige søn William, der ser nervøst til. Julian og Anne tager til Jackis gård for at kigge på alpakaen Ebony, der kan være en besværlig patient. Og så gør Shona og Martin klar til en kompleks operation på hunden Poppy, der har en livstruende svulst.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526091500 +0000" stop="20260526100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (22:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.21.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526100000 +0000" stop="20260526101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526101500 +0000" stop="20260526104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Møllebyg</title>
    <desc>Laden er fyldt med hø, roerne er luget for anden gang og taget på møllehuset er tækket. Nu kan Frank endelig komme i gang med at bygge på stokmøllen igen, og han har inviteret vennerne til arbejdsuge. Der skal laves vingebjælker og møllehoved, og så får en gammel skibsskrue nyt liv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526104500 +0000" stop="20260526112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en lunde på Færøerne (6:10)</title>
    <desc>Sæson 4 (2013).
Jørgen og Nikolaj har pakket kufferten og taget nordpå for at besøge det færøske folk og deres spektakulære natur- og fugleliv. Og på den vestligste ø Mykines går jagten ind på den lille fugl lunden. Lunden er på tilbagegang på Mykines, men man ved ikke præcis hvorfor. Derfor skal Jørgen hjælpe med at fange én, for dernæst at sende dens maveindhold til en undersøgelse, der kan vise, hvorfor fuglene ikke yngler i så høj grad som tidligere. Men det er ikke en helt nem opgave, for for at fange en fugl, kræves det, at den er til stede - hvis ikke, ja så er gode råd dyre...
Sendt første gang 20.11.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526112500 +0000" stop="20260526121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (1)</title>
    <desc>Hammerslag begynder den nye sæson med tre dejlige og vidt forskellige sommerhuse på den jyske vestkyst. Mæglerne starter i et stort luksussommerhus med en helt unik havudsigt i Blåvand. Derefter tager de væk fra kysten og videre til et mere klassisk træhus på en idyllisk og fredelig naturgrund. Til slut skal mæglerne gætte prisen på en moderne ferielejlighed med en maritim beliggenhed i Hvide Sande tæt på både stranden og den summende bymidte.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526121500 +0000" stop="20260526124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2025 - Vildt krav til kæresten</title>
    <desc>Hvem er det, som stiller krav til kæresten på første date og ikke bryder sig om romantik? Som elsker sit feriebarn og at skråle med på Nik &amp; Jay? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? løfter dyner i en lejlighed på Østerbro i København.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526124500 +0000" stop="20260526142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Dyster cypres</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2003.
(Agatha Christie's Poirot: Sad Cypress)
Den unge Elinor Carlisle bliver dømt til døden for to mord. Hercule Poirot overværer retssagen, og selv om alt peger på, at Elinor er skyldig, føler den lille detektiv, at der er noget galt. Men hvad er det præcist, der ikke stemmer? Elinor tænker tilbage til begyndelsen på det hele. Hun var forlovet, forelsket, lykkelig, men så modtog hun et brev...
Poirot: David Suchet.
Elinor Carlisle: Elisabeth Dermot Walsh.
Roddy Winter: Rupert Penry-Jones.
Instruktion: David Moore.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526142000 +0000" stop="20260526151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526151500 +0000" stop="20260526153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526153000 +0000" stop="20260526160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.76.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526160000 +0000" stop="20260526163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Søren Falk må grave sig igennem bunker af skrammel i et overfyldt hus, for at finde genbrugsegnet guld. Lasse Franck og Sofie Frøkjær Justesen har fyldt deres varebil med arkitekttegnede møbler og eftertragtede retro-lamper. De vil forsøge at sælge sagerne til et hotel i København, som har indrettet sig med danske design-klassikere. Og Katrine Martensen-Larsen får en indretningsopgave - på et meget skrabet budget.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526163000 +0000" stop="20260526165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526165000 +0000" stop="20260526170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526170000 +0000" stop="20260526180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.76.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526180000 +0000" stop="20260526183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Håbet i Himmerland (1:4) Hvad skal jeg med mit liv?</title>
    <desc>22-årige Max ved ikke, hvad han vil med sit liv. Han håber, at skolen på klosteret bliver
den nye start, han har brug for. De 18-årige kusiner, Cecilie og Josefine, kæmper med at
komme op om morgenen. Cecilies kæreste, Jonas, får et brev fra Kriminalforsorgen, der
antænder en frygt for at miste det fællesskab, han endelig har fundet..</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526183000 +0000" stop="20260526190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Forfulgt (1:4) Fanget af en skygge</title>
    <desc>Det er blot et harmløst klik til en venneanmodning, der for Klara bliver begyndelsen til flere års digital forfølgelse. Og Emilie oplever, at flere følgere interesserer sig for hendes private adresse, og angsten bliver virkelig, da det en dag banker på hendes dør.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526190000 +0000" stop="20260526192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526192500 +0000" stop="20260526195000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Solafs Syrien (1:2)</title>
    <desc>Solaf Masoud flygtede til Danmark, da hun var 14 år gammel. I mange år kunne hun kun drømme om sit fødeland, men da diktatoren Assad falder, åbner Syriens grænser. Nu vil hun sammen med Puk Damsgård opleve Syrien på godt og ondt - og se, hvad der er tilbage af hendes hjemland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526195000 +0000" stop="20260526203500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Jagthundene (7:10)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2019.
Den interne efterforskningsafdeling holder Wisting under opsyn. Og efter at han er blevet suspenderet, er det Torunn, der leder arbejdet med at finde en ung kvinde, som er meldt savnet. Samtidig møder Line en gammel flamme.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526203500 +0000" stop="20260526212000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Jagthundene (8:10)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2019.
Wisting laver sin egen hemmelige efterforskning af Cecilia-sagen. Han kæmper for at redde sin karriere. Torunn har mistanke om, at Linnea har iscenesat sin egen forsvinden, men Linneas forældre er ikke overbeviste.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526212000 +0000" stop="20260526220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (4:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
Den første hektiske uge er ved at være slut, og de tilbageværende deltagere fokuserer på at genvinde fodfæstet. En utraditionel fødekilde hjælper en deltager med at tilpasse sig det barske miljø, mens en anden ser denne nye ressource som et springbræt til en endnu større gevinst.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526220000 +0000" stop="20260526233500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Second Act</title>
    <desc>Amerikansk komedie fra 2018.
Maya arbejder i et stormarked, da hun pludselig bliver headhuntet af et førende kosmetikfirma. Hun ved ikke, at det er fordi, hendes gudsøn har givet hende en helt ny internetidentitet. Med et slag har Maya fået en flot universitetsuddannelse, en baggrund i fredskorpset, og så taler hun flydende kinesisk. Men kan hun leve op til sin fine, nye stilling?
Medvirkende: Jennifer Lopez, Vanessa Hudgens, Leah Remini m.fl.
Instruktion: Peter Segal.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526234000 +0000" stop="20260527004000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>World on Fire II (6:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2023.
Harry sendes tilbage til Manchester, hvor intet længere er det samme. David har sikret sig en overfart til England og må tage afsked med Henriette, der falder i hænderne på tyskerne. I Tyskland er Marga blevet stærkt desillusioneret. Hun flygter fra slottet og begiver sig på vej mod Berlin til fods.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527004000 +0000" stop="20260527012500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (5:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
Sagens kronvidne er forsvundet. Er hun stukket af eller blevet bortført? Liz tør stadig ikke stole på sine kolleger. Hun beslutter sig for at tage sagen i egen hånd - med overraskende følger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527012500 +0000" stop="20260527021000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (22:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.21.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527021000 +0000" stop="20260527031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken (4:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022.
(Med Monsen på villspor)
Da Monsen ser Lisa Tønnes pop-up-telt, forstår han, at hun ikke et turmenneske. Men hendes dyretække gør god gavn, når de drager ud i selskab af heste, lamaer og hunde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527031000 +0000" stop="20260527033000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527041000 +0000" stop="20260527050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (4:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Bengt-Are Barstad har ikke været i bad i seks år. Ikke siden han flyttede ud i vildmarken med hundene, en slæde og et telt. Han havde opgivet kærligheden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527050000 +0000" stop="20260527051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527051000 +0000" stop="20260527063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527063000 +0000" stop="20260527065500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Solafs Syrien (1:2)</title>
    <desc>Solaf Masoud flygtede til Danmark, da hun var 14 år gammel. I mange år kunne hun kun drømme om sit fødeland, men da diktatoren Assad falder, åbner Syriens grænser. Nu vil hun sammen med Puk Damsgård opleve Syrien på godt og ondt - og se, hvad der er tilbage af hendes hjemland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527065500 +0000" stop="20260527075000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.76.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527075000 +0000" stop="20260527080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde haver - gør det selv: Sådan skaber du en vild græsplæne</title>
    <desc>En græsplæne kan være vild med vilje og et bed i plænen kan bestå af vilde danske blomster. Det viser biolog og havedesigner Katrine Turner, der elsker at høre lyden og summen af smådyr og insekter i sin kolonihave.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527080000 +0000" stop="20260527083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien (3:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Det er påske på Sicilien, og Marie og Bill har taget nogle venner med, der skal hjælpe med renoveringen. Planen er at bytte det gamle køkken ud med et moderne køkken - men i sidste øjeblik kuldsejler planerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527083000 +0000" stop="20260527091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (4:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peter har fået et hasteopkald om en ko, der har fråde om munden og ryster hovedet voldsomt. Hvis der sidder noget fast i dens hals, kan den dø ret hurtigt. Derefter skal han videre til en kat, der har kælenavnet Djævelkatten. Cockerspanielen Rolo har slugt en blommesten, men da Matt undersøger hunden nærmere, ser det ud til, at den har kastet sig over et mere bizart måltid.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527091500 +0000" stop="20260527100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (23:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.22.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527100000 +0000" stop="20260527101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527101500 +0000" stop="20260527104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Møllerejsning</title>
    <desc>På Kastaniegaarden er Frank og vennerne nu så langt med delene til stokmøllen, at den skal samles for første gang. Navet, som Frank lavede modellen til og siden fik støbt, bliver finpudset og får tilpasset vingerne. Og med hjælp fra motorsamlingens kranbil bliver stokken rejst.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527104500 +0000" stop="20260527112732 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - et rensdyr i Island (7:10)</title>
    <desc>Sæson 4 (2013).
Det er august, og Jørgen og Nikolaj er taget til det østlige Island med drømmen om at skyde et rensdyr. De får kyndig hjælp fra deres helt egen rensdyrhvisker og fra en særlig lille mand, som har fulgt med i kufferten hele vejen fra Danmark... Men det er noget af en udfordring, for Island er stor, rensdyrene er gode til at gemme sig, og Jørgen og Nikolaj skal igennem lange køreture og sågar en manddomsprøve, inden de overhovedet nærmer sig lejren... Og selv derfra er der lang vej mod et rensdyr. Se med om det lykkedes, eller om de to vikinger må gå i krig med et fårehoved i stedet for rensdyr.
Sendt første gang 27.11.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527112732 +0000" stop="20260527113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fiskesnak: Sådan fanger du en havørred</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022.
(Fiskesnack)
Hvilke fiskestænger og hvilke blink skal man vælge for at fange en rigtig fin havørred? Lystfiskeren Nicka Hellenberg deler sine bedste spinnefiskeritips.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527113000 +0000" stop="20260527122000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (2)</title>
    <desc>Hvor meget kan man få for pengene, hvis man tager væk fra de største danske byer? Hammerslag tager i aften på boligrov i det vestjyske efter tre særdeles spændende villaer. Vi starter med at gætte prisen på en gennemistandsat liebhaverejendom i Varde fra slutningen af 1800-tallet. Herefter går turen til Ringkøbing, hvor vi skal se en villa fra 1961 med tagterrasse og kig til fjorden. Vi ender på en af Holstebros bedste beliggenheder, nemlig helt ned til Storå, hvor vores vært står klar med en moderne liebhaverejendom.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527122000 +0000" stop="20260527125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2025 - Sender mobilen på hotel</title>
    <desc>Hvem er det, der har sin telefon på "forstyr ikke", og som vælger at læse en bog i køkkenet frem for at spille Nintendo i stuen? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen se, om de kan regne ud, når Kender Du Typen? besøger en hovedperson, der gerne ruller rundt i København på sine rulleskøjter. 
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527125000 +0000" stop="20260527143000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Hollow-mysteriet</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2003.
(Agatha Christie's Poirot: The Hollow)
Poirot er fascineret af familien Angkatells sære opførsel, så han siger ja tak til at tilbringe weekenden på deres landsted. Opholdet bliver dog en del mere begivenhedsrigt, end den lille detektiv havde forestillet sig. En af gæsterne findes skudt, og der er ikke mangel på mistænkte. For alle i huset havde et horn i siden på afdøde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">8.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527143000 +0000" stop="20260527151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (1:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527151500 +0000" stop="20260527153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527153000 +0000" stop="20260527160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527160000 +0000" stop="20260527163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527163000 +0000" stop="20260527165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527165000 +0000" stop="20260527170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527170000 +0000" stop="20260527180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527180000 +0000" stop="20260527183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (4:6) Hvis ikke dette her bliver løst, er vi ikke sammen</title>
    <desc>Kasper og Ditte er i akut-terapi hos Frej Prahl, for forholdet og intimiteten knirker. Kristine og Jacob tager til salsa for at genskabe gnisten, og hos Jacob på Nykøbing Falster kæmper han ikke kun mod kiloerne. Han kæmper også mod vreden. For at få bedre kontrol over den, besøger han og Ninja psykolog David Owe, og som en del af terapien skal de både til åndedrætstræning og i isbad.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527183000 +0000" stop="20260527190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Eksplosionen i Korsør</title>
    <desc>En voldsom eksplosion i Korsør koster en mand livet. Bomberydderne gør et opsigtsvækkende fund på adressen. Politiet hidkalder også EOD, da de finder en håndgranat på en terrasse i København. For Hanne kulminerer alt, når hun finder ud af - om hun har, hvad der skal til?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527190000 +0000" stop="20260527192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527192500 +0000" stop="20260527200500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Folkedomstolen: "Men det var en skidesjov julefrokost"</title>
    <desc>En elsket NGO-chef styrter fra piedestalen, da en tidligere kvindelig ansat anklager ham for grænseoverskridende adfærd - og hans eget forsøg på at redde sig selv kun gør alt værre. Hun siger, hun taler for de svage. Han siger, at han blev drevet til afgrundens rand.
Nu skal juryen afgøre: Er han et offer for krænkelseskultur - eller arkitekten bag sit eget fald?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527200500 +0000" stop="20260527213500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: I Guds navn</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2006.
(Beck - I guds namn)
En paparazzifotograf findes brutalt myrdet. Samtidig er hans studio blevet gennemrodet og hans fotoudstyr stjålet. Har hans kamera fanget et motiv, der var så ømfindtligt, at det har ført til mord? Sagen tager en chokerende drejning, da en af Becks kolleger bliver skudt ned med koldt blod.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Margareta Oberg: Marie Göranzon.
Instruktion: Kjell Sundvall.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527213500 +0000" stop="20260527221500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (5:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
Deltagerne begynder endelig at se resultatet af deres hårde indsats, da vildtet viser sig at være rigeligt. Men glæden er kortvarig, da mørke skyer trækker op i horisonten.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527221500 +0000" stop="20260527222000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527222000 +0000" stop="20260527230500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Gaden i Grenaa (1:4) Retten til at gå i hundene</title>
    <desc>En gang om måneden besøger læge Jannik Falhof Fredensgades 24 beboere af egen drift.  
Anders Agger bliver inviteret med ind hos Kristian, som har taget en kold tyrker for at komme ud af sit alkoholmisbrug. Han frygter for sit liv, hvis ikke han gør noget nu. 
Og Torben viser sig at have en overraskende fortid. 
Kommunen lader beboerne leve det liv, de ønsker. De har retten til at gå i hundene. Men får hjælp, hvis de beder om det.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527230500 +0000" stop="20260528004000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Marmalade</title>
    <desc>Amerikansk thrillerkomedie fra 2024.
Den unge, naive Baron havner i spjældet. Hans cellekammerat Otis påstår, at han er lidt af en flugtkonge, og sammen begynder de at planlægge at bryde ud. Baron håber at blive genforenet med sit livs kærlighed, Marmalade. Den vilde Marmalade dukkede op ud af det blå og overtalte Baron til at røve en bank. Det gik ikke så godt, men alligevel håber Baron på at finde sammen med Marmalade igen.
Medvirkende: Joe Keery, Hans Christopher, Aldis Hodge m.fl.
Instruktion: Keir O'Donnell.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528004000 +0000" stop="20260528012500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (23:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.22.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528012500 +0000" stop="20260528022500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken (5:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022.
(Med Monsen på villspor)
Jonis drømmer om at blive en naturens mand, men han hader at være kold og våd. Så turen bliver ekstra udfordrende, da det aldrig holder op med at regne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528022500 +0000" stop="20260528024500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528041500 +0000" stop="20260528050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (5:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Eline B. Gulsrud flytter til højfjeldet med børnene for at drive en turisthytte. Manden er blevet i byen. Det nye liv bliver meget mere barskt, end hun havde forestillet sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528050000 +0000" stop="20260528051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528051500 +0000" stop="20260528063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528063000 +0000" stop="20260528070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528070000 +0000" stop="20260528075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528080000 +0000" stop="20260528083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien (4:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Byggefirmaet har lovet at være færdige allerede til sommer, hvilket giver Bill og Marie håb om snart at kunne flytte ind i deres sicilianske sommerhus. Marie får hjælp af en kunstnerven til at male væggene i det, der skal blive til døtrenes værelser. Samtidig får familien en trist besked hjemmefra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528083000 +0000" stop="20260528091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (5:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Det er sommer i Yorkshire, og Julian kigger på en ung lama, der har brækket kæben. Den er blevet væltet af en af de større lamaer. Peter tager røntgenfotos af en ged, der har meget ømme klove. Da mørket falder på, bliver bulldoggen Jeff hasteindlagt på dyrehospitalet i Huddersfield. Den har spist noget tyggegummi, og det kan være livsfarligt. Dyrlægen Matt og hans kollegaer kommer muligvis til at arbejde hele natten.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528091500 +0000" stop="20260528100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (24:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.23.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528100000 +0000" stop="20260528101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528101500 +0000" stop="20260528104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Tørring og kæmpehøstak</title>
    <desc>Høsten nærmer sig og Alma og Johann hjælper med at lave nye tørrestativer. Der skal skiftes oliefilter på minilæsseren, og så får Frank  brug for en stige for at redde Johann ned fra en kæmpehøstak.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528104500 +0000" stop="20260528112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en blishøne på Langeland (8:10)</title>
    <desc>Sæson 4 (2013).
Det er september, og Jørgen og Nikolaj er taget til Langeland i jagten på en plørkok... Ja, det kalder man en blishøne på Langeland. Og Jørgen gør sit bedste for at skaffe føde til Nikolajs kødgryder, for kokken har nemlig høstet årets hjemmedyrkede afgrøder, så han kræver et pragteksemplar af en blishøne for at kunne fremtrylle den fuldendte menu. Alternativet er denne gang til den lidt mere specielle side - nemlig en sumpbæver, og sådan én har kokken aldrig leget med før.
Sendt første gang 04.12.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528113000 +0000" stop="20260528121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (3)</title>
    <desc>Hammerslag tager i aften på tur rundt i de forskellige brokvarterer i vores hovedstad. Priserne er længe bare steget og steget i Danmarks største byer, og dét kan også ses på købsaftalerne på boligerne, der bliver solgt i København. I aften skal hold øst og vest finde den rigtige pris på en flot, nyrenoveret lejlighed på hippe Vesterbro, en lillebitte studielejlighed på trange Nørrebro og ikke mindst en herskabelig perle i ambassadekvarteret på Østerbro.  
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528121500 +0000" stop="20260528124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2025 - Gift, men ikke flyttet sammen</title>
    <desc>Hvem er det, der har været gift med sin mand i to år, men ikke bor sammen med ham? Og som drejer sin egen keramik, men serverer sin mad på IKEA-tallerkner? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen finde ud af, når Kender Du Typen? lander i et parcelhus i Haderslev. 
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528125500 +0000" stop="20260528143000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mordet i det blå tog</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2005.
(Agatha Christie's Poirot: The Mystery of the Blue Train)
Det berømte 'blå tog' sætter kurs mod Nice. Passagererne er lige så farverige som det prustende tog. Oliemagnaten Van Aldin har selskab af sin unge elskerinde og sin datter, Ruth. Ombord er også både Ruths mand og hendes elsker, samt den letlevende Lady Tamblin og dennes datter og fjerde ægtemand. Heldigvis har mesterdetektiven Poirot også løst billet, for inden toget har nået Nice, er der blevet begået et mord.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528143000 +0000" stop="20260528151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (2:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528151500 +0000" stop="20260528153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528153000 +0000" stop="20260528160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528160000 +0000" stop="20260528163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528163000 +0000" stop="20260528165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528165000 +0000" stop="20260528170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528170000 +0000" stop="20260528180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528180000 +0000" stop="20260528183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med huler og halvhøje hæle</title>
    <desc>Hvem er det, der har huler i haven og en ladcykel med plads til seks børn? Og hvem støtter de danske forfattere ved at købe bøger uden at læse dem? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en murermestervilla i Risskov.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528183000 +0000" stop="20260528190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Mads Langer</title>
    <desc>Sanger og musiker Mads Langer har en fornemmelse af, at han er særligt forbundet til fortiden. I programmet dykker vi ned i familiens dramatiske skæbner, arvede traumer og skjulte historier. Men vil det hjælpe Mads med at forstå, hvad det er for en uforklarlig sorg, han har båret rundt på hele sit liv?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528190000 +0000" stop="20260528192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528192500 +0000" stop="20260528200500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Tingbjerg-eksperimentet (2:2) Slår de rødder?</title>
    <desc>Forholdet mellem nye og gamle beboere er gået i hårdknude. "De har lavet deres egen ghetto i ghettoen", konstaterer Sheikh. Samtidig skal Maja og Thomas beslutte, om deres børn skal gå i den lokale skole. Dansk dokumentarserie fra 2026.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528200500 +0000" stop="20260528205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Sogn (4:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2026.
Det viser sig, at det ikke kun er æbler, som dyrkes i Sogn. En sag rammer Ole hårdt personligt. Samtidig får Cecilie vigtige oplysninger om den forsvundne riffel - og pludselig har hun og Ole samme ærinde i fjeldet. Det bygger op til et dramatisk opgør.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528205500 +0000" stop="20260528213500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (6:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
De tilbageværende deltagere gør status over, hvor de står i konkurrencen. Én deltager går all-in på at bygge et ambitiøst shelter, mens en anden uvidende balancerer på kanten af en knivsæg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528213500 +0000" stop="20260528233000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The A-Team</title>
    <desc>Amerikansk actionfilm fra 2010.
Fire benhårde, bindegale elitesoldater bliver hængt op på en forbrydelse, de ikke har begået. Heldigvis er den kradsbørstige kvartet ikke sådan at løbe om hjørner med, og snart går jagten på den skyldige ind. Det kommer ikke til at gå stille af sig.
Medvirkende: Liam Neeson, Bradley Cooper, Jessica Biel m.fl.
Instruktion: Joe Carnahan.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528233000 +0000" stop="20260529011000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Døden på Nilen</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2004.
(Agatha Christie's Poirot: Death on the Nile)
Hercule Poirot er på bådferie på Nilen, da en af de andre passagerer bliver myrdet. Den dræbte havde adskillige fjender blandt de mange farverige passagerer, og den lille detektiv må sætte alle sine små grå hjerneceller i sving for at opklare forbrydelsen.
Poirot: David Suchet.
Oberst Race: James Fox.
Frøken Van Schuyler: Judy Parfitt.
Instruktion: Andy Wilson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529011000 +0000" stop="20260529015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (24:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.23.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260529015500 +0000" stop="20260529025500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor i ødemarken (6:6)</title>
    <desc>Norsk naturserie fra 2022.
(Med Monsen på villspor)
Monsen får ambulancearbejderen Christina fra serien '113' med på en tur fyldt med jagt, fiskeri og en ulveflok som nærmeste nabo til teltpladsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260529025500 +0000" stop="20260529033000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529042000 +0000" stop="20260529050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (6:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Barbara og Jan Behme fra Tyskland finder et grønt paradis i Norge - ude mod havet i vest. Da moren i hjemlandet bliver syg, træffer Barbara et usædvanligt valg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260529050000 +0000" stop="20260529051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529051500 +0000" stop="20260529063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529063000 +0000" stop="20260529063500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529063500 +0000" stop="20260529070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529070500 +0000" stop="20260529080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529080000 +0000" stop="20260529083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien (5:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Det er sommer og snart tid til den længe ventede lange ferie på Sicilien. Flyttelæsset er sendt af sted i en stor container, men hvor er containeren blevet af? Marie og hendes søster er på plads med alle børnene for at forberede midsommerfest i huset - men er byggefirmaet blevet færdig til tiden?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529083000 +0000" stop="20260529091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIII (6:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peter besøger sin gamle ven Ivor, hvis ene kalv halter. Den er kun tre uger gammel, og Peter tror, at den har brækket sit lille bagben. Julian bliver noget overvældet, da 18 rotter kommer ind på klinikken. De skal alle have et helbredstjek, men der er måske problemer med én af dem. Matt besøger et blindt får, hvis øje er voldsomt forstørret. Og David tager sig af en herreløs hund. Kan de finde hendes ejer?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260529091500 +0000" stop="20260529100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (25:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.24.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260529100000 +0000" stop="20260529101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529101500 +0000" stop="20260529104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Eddikemor og blommer</title>
    <desc>Kastaniegaardens 13 år gamle eddikemoder skal tømmes for første gang og Frank finder uventede ting. Stokmøllen skal have stillads, der skal saves flere spån og så skal Opal blommetræet smages.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260529104500 +0000" stop="20260529112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en elg i Sverige (9:10)</title>
    <desc>Sæson 4 (2013).
Efteråret er over os, og Jørgen og Nikolaj er taget nordpå til et svensk skovområde. Her er masser af fred og ro, og det er faktisk helt essentielt, når man er på jagt efter så stort et dyr som elgen. At skyde sådan én, kræver koncentration, præcision og frem for alt ro i kroppen og ikke mindst fra kokken... En ro man måske kan opnå gennem yoga!!
Sendt første gang 11.12.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260529112500 +0000" stop="20260529121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Grævlingen</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2022.
(The Secret Lives of Badgers)
Det er forår, og en hungrævling vover sig ud af sin hule for første gang i flere uger. I modsætning til deres ry som gnavne enspændere, er grævlinger ekstremt sociale dyr - og dygtige bygmestre. Denne hun har to unger, der ser sit snit til at gå på opdagelse alene. Men det er farligt for små grævlinger, og hun skal skynde sig af finde dem. I nabolaget bor også et perleuglepar, en familie af vildkatte og en rævefamilie, der alle har travlt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529121500 +0000" stop="20260529130000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (4)</title>
    <desc>Hammerslag byder denne gang velkommen til en vaskeægte landskamp! Og så endda et naboopgør mod Norge, hvor de kender programmet som "Solgt".  Det danske mæglerhold møder deres norske modstander på neutral grund i Gøteborg i Sverige, hvor der venter tre fantastiske boliger. Der er masser af prestige og håneret på spil - så frem med flag og klaphat hjemme i stuerne, når Danmark skal forsøge at slå Norge i at gætte boligpriser!
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260529130000 +0000" stop="20260529133000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2025 - Festabe med let til tårer</title>
    <desc>Hvem har altid rejeost, rødbeder og leverpostej i sit køleskab? Og har sit eget vinrum og en skuffe fyldt med festlige butterflys? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en udsigtsvilla i Stenløse i Nordsjælland. 
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260529133000 +0000" stop="20260529150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Barsk begravelse</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2005.
(Agatha Christie's Poirot: After the Funeral)
Da den velhavende Richard Abernethie bliver begravet, hævder hans søster Cora, at han blev myrdet. Familien tager hende ikke alvorligt, for Cora er kendt som lidt af en særling, der siger, hvad der falder hende ind. Men dagen efter findes Cora død - hakket ihjel med en økse. Hvem dræbte hende? Og havde hun ret i, at hendes bror blev myrdet? Hercule Poirot går på jagt efter svarene.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529150500 +0000" stop="20260529160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VII (3:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529160000 +0000" stop="20260529163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Skattejægerne</title>
    <desc>Rikke Fog og Frede Rasmussen har fået en bestillingsliste fra nogle faste kunder med til Egeskov marked på Sydfyn.  Men det er ikke helt ligetil at finde de ønskede sager. Den nye skattejæger Sussie Vig er rekvisitør på Det Kongelige Teater. Hun er på jagt efter 50´er keramik til en opsætning af en moderne opera. Og så håber Søren Falk at kunne fylde sin varebil med gode skatte fra et svensk loppemarked.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260529163000 +0000" stop="20260529170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529170000 +0000" stop="20260529180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FredagsTamTam</title>
    <desc>TamTam betyder fantastiske fredags-tegnefilm for alle børn - og deres forældre. Med helt nye episoder af Mesterlige Monsterbørn, Karlas fantalastiske klasse, Lånerne og Smølferne - og selvfølgelig et par gode gensyn med Tom &amp; Jerry og Den gule Yeti.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529180000 +0000" stop="20260529190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde vidunderlige Danmark - Søer og vandløb (4:5)</title>
    <desc>Den farverige og hurtige isfugl styrtdykker ned under vandet for at fange fisk, bæveren bygger sin dæmning af alt fra træstammer til småkviste for at beskytte indgangen til sin hule, og havørreden svømmer hundredvis af kilometer mod strømmen for at gyde. Få et helt unikt indblik i dyrelivet i og omkring Danmarks utallige søer og vandløb. 
Fortæller: Lars Mikkelsen.

Der er foretaget en mindre ændring i programmet efter publicering. For yderligere oplysninger, se www.dr.dk/etik-og-rettelser/fejl-og-fakta/lyd-og-speakfejl-i-naturserie-bliver-nu-rettet </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260529190000 +0000" stop="20260529191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529191500 +0000" stop="20260529192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529192500 +0000" stop="20260529210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagtsæson</title>
    <desc>Dansk spillefilm fra 2019.
Evas eks-mand, Steen, kom hurtigt videre efter skilsmissen, da han erstattede Eva med den unge og sexede Bella, som nu også er blevet tæt med Evas barndomsveninde Marlene. Da Marlene fortæller, at hun måske er forelsket i en anden mand, arrangerer Eva og Bella mod alle odds en wellness-weekend for at dække over Marlenes affære. Men turen udvikler sig hurtigt til en konkurrence mellem Eva og Bella, og alt går galt under en fasanjagt, på grund af Evas kamp om at være Marlenes bedste veninde. Kan de 3 kvinder nå at blive gode venner igen inden Steen og Evas søn Olivers fødselsdag?
Medvirkende: Lærke Winther, Mia Lyhne, Stephania Potalivo m.fl.
Manuskript: Lars Mering og Claudia Boderke.
Instruktion: Tilde Harkamp.
Produktion: Nordisk Film i samarbejde med bl.a. Det Danske Filminstitut og DR.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529210000 +0000" stop="20260529225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Anna</title>
    <desc>Fransk-amerikansk actionthriller fra 2019.
Den smukke russiske gadesælger Anna bliver headhuntet af et førende parisisk modelbureau. Ingen ved, at Anna i virkeligheden er en dødbringende snigmorder for KGB. Modelkarrieren er blot et dække. Snart kastes Anna ud i den ene livsfarlige mission for KGB efter den anden. Men Anna har sine egne planer. Hun vil være fri som fuglen.
Medvirkende: Sasha Luss, Luke Evans, Cillian Murphy, Helen Mirren m.fl.
Instruktion: Luc Besson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529225000 +0000" stop="20260529234000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Juveltyven Joan (5:6)</title>
    <desc>Krimidrama baseret på virkelige hændelser
(Joan)
Boisies lager bliver forvandlet til aske af IRA. Og Joan bliver overfaldet i fængslet som en advarsel om at holde tæt. Joan bliver løsladt mod kaution, men risikerer en dom på ti års fængsel. Hun beslutter sig for at stikke af til Spanien, men først skal hendes kommende liv finansieres.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529234000 +0000" stop="20260530011500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Dyster cypres</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2003.
(Agatha Christie's Poirot: Sad Cypress)
Den unge Elinor Carlisle bliver dømt til døden for to mord. Hercule Poirot overværer retssagen, og selv om alt peger på, at Elinor er skyldig, føler den lille detektiv, at der er noget galt. Men hvad er det præcist, der ikke stemmer? Elinor tænker tilbage til begyndelsen på det hele. Hun var forlovet, forelsket, lykkelig, men så modtog hun et brev...
Poirot: David Suchet.
Elinor Carlisle: Elisabeth Dermot Walsh.
Roddy Winter: Rupert Penry-Jones.
Instruktion: David Moore.</desc>
  </programme>
</tv>
