<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260513224500 +0000" stop="20260514005000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Million Dollar Baby</title>
    <desc>Amerikansk Oscar-belønnet drama fra 2004.
Den aldrende boksetræner Frankie opsøges af den fattige servitrice Maggie, som ser boksningen som den eneste mulighed for at skabe sig et bedre liv. Det er et ansvar, som enspænderen Frankie ikke har lyst til at påtage sig, men Maggie giver ikke op. Det lykkes hende at overbevise Frankie om, at hun har talent. Og efterhånden udvikler der sig et stærkt bånd mellem den bryske træner og den stædige unge bokser.
Clint Eastwoods boksedrama blev Oscar-belønnet for bedste film, mens Eastwood fik prisen for bedste instruktør, Hilary Swank for bedste kvindelige hovedrolle og Morgan Freeman for bedste mandlige birolle.
Medvirkende: Clint Eastwood, Hilary Swank, Morgan Freeman m.fl.
Instruktion: Clint Eastwood.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514005000 +0000" stop="20260514013500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (13:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514013500 +0000" stop="20260514020500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (4:7)</title>
    <desc>Vilde, stejle fjelde, en fantastisk kystlinje og masser af godt vejr følger de tre venner på deres tur igennem Nordland. Men snart vender vinden. 
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514042500 +0000" stop="20260514050500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (1:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Drømmer du om at bo nær naturen under enklere kår? Her møder du mennesker, som gør netop det. Alle synes, at Ben Ward er "crazy", da han flytter fra London til en norsk bjerghytte. Men Ben bærer på en drøm om en kæreste og om at leve af det, som jorden giver.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514050500 +0000" stop="20260514060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bjørneland</title>
    <desc>Tysk naturprogram fra 2023.
(Bearland)
Vi ser ofte bjørne som farlige og aggressive. Men er bjørne virkelig så slemme, eller er der meget mere ved dem, end man lige ser? Langt ude i den nordøstasiatiske vildmark har naturens kræfter med tiden skabt et imperium for bjørne. Her er det bjørnenes instinkter, sult og grådighed, der styrer deres adfærd. Og alt er tilladt i jagten på føde og i kampen for at overleve. Tag med til bjørnenes land og se, hvor fantastiske overlevere de er.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514060000 +0000" stop="20260514061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Donald Trump har i nat siddet ansigt til ansigt med Kinas leder Xi Jinping i Beijing. Det er første gang siden 2017, at Trump besøger Kina.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514061500 +0000" stop="20260514064500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn: En beregnende dræbermaskine</title>
    <desc>Ukraine har bombet en våbenfabrik dybt inde i Rusland. Kunstig intelligens hjalp missiler og droner med at finde og ødelægge målet. Ved fronten sker det samme, når droner angriber mennesker og materiel. Hvad betyder den udvikling for krigen i Ukraine - og for krig i det hele taget? 
Vært: Steffen Kretz.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514064500 +0000" stop="20260514072000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kontant: Køkkenkrejlere</title>
    <desc>En række køkkenfirmaer efterlader frustrerede og skuffede kunder, når de drejer nøglen om. Kunderne betaler forud for dyre køkkener og badeværelser, men får slet ikke det, de betaler for. Tilsyneladende har virksomhederne ikke noget med hinanden at gøre, men både kunder og tidligere medarbejdere fortæller, at den samme mand er involveret, hver gang det går galt. Jacob Kragelund undersøger, hvem der i virkeligheden gemmer sig bag de mange kuldsejlede køkkenfirmaer.
www.dr.dk/kontant</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514072000 +0000" stop="20260514081500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>Efter et halvt år er der stadig ikke bevis for, at der faktisk var droner over Danmark i efteråret 2025. Hvorfor ved vi det ikke med sikkerhed? Det undersøger retsanalytiker Louise Dalsgaard i en ny dokumentar. Eurovision: Store forventninger til danske Søren Torpegaard Lund. Motivation eller pres? Da satiriker Adnan Al-Adhami kom til Danmark som 5-årig, tog han afstand fra sine arabiske rødder. Det fortryder han i dag. Hvorfor? 
Aftenens værter: Nola Grace Gaardmand og Mark Stokholm.

DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.71.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514081500 +0000" stop="20260514083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Grøntsagsfjernsyn - En yderst taknemmelig knold</title>
    <desc>Kan man bruge knoldselleri til andet end fængselsmad? Lyder selleri carpaccio som noget for dig? De to kokke Abi og Knoll laver lækre retter med knoldselleri.  Knoldselleri er ifølge de to kokke en yderst taknemmelig grøntsag, man kan behandle på mange måder. I programmet danner en saltbagt knold bunden til to af retterne. Blandt andet til Knoldselleri med klassisk Waldorff inspireret garniture, med æble rødløgskompot og en smørsauce på æble og hvidvin. Perfekt til en efterårsaften. 
En grøntsag - tre forskellige retter.  Der er ild i køkkenet, når de to grøntsagskokke Abi og Knoll svinger potter og pander i det meget farverige køkken. På fuldstændig uperfekt vis tilbereder de to kokke fuldstændig perfekte retter kun med grøntsager. 
Opskrifter kan findes på www.dr.dk/mad/opskrift/</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514083000 +0000" stop="20260514091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (7:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peter besøger en bekymret landmand, hvis nyfødte kalv ikke kan stå op. Hvis det er et alvorligt problem, overlever kalven måske ikke. Og landmanden har knyttet sig til den, så det er en svær beslutning. En britisk mand kaldet Exotic Joe kommer normalt med alle mulige mærkelige og vidunderlige væsner, men i dag er det en rottweiler, der har ondt. Derudover skal en påfugl opereres i øjet, og ponyen Oliver Twist har fået nogle læsioner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514091500 +0000" stop="20260514100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (14:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514100000 +0000" stop="20260514101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514101500 +0000" stop="20260514104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Det Kina, du ikke kender (1:2)</title>
    <desc>Philip Róin har boet i Kina i mere end seks år. Nu tager han på tur og besøger nogle af landets vildeste mennesker - der alle viser en side af Kina, du aldrig har hørt om. Grisekokken Lingjie er blevet superstjerne på at streame i timevis, mens hun koger suppe på tryner, haler og ører. Xu kæmper for at levere the og nudler på under ti minutter til de sultne kinesere, og Sun prøver at slå igennem som filmstjerne i overspillede minidramaer produceret i et absurd tempo til telefonen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514104500 +0000" stop="20260514111500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Is og Ild</title>
    <desc>Tyrekalven Mars oplever sin første vinter på Kastaniegaarden og er kommet på glatis, og Frank må hugge hul i isen, så den kan få noget vand at drikke. Det svenske raftehegn er væltet og Frank tænder op i den store esseskål. Der skal nemlig varmes vidjer op for at lave viklinger til et nyt hegn.
Længe har Frank glædet sig til at sætte vinduer og port i møllehuset og nu skal det være. Vinduerne smutter hurtigt i, men den store revleport kan ikke åbne så hvad nu...</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514111500 +0000" stop="20260514115500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en rype i Norge (6:8)</title>
    <desc>Sæson 3 (2012).
Det er blevet september, og efterårets jagtsæson er startet. Også i Norge hvor rypejagten er gået ind. Jørgen og Nikolaj er derfor taget til Grautheller i det sydlige Norge, for at prøve at få ram på en. Men det er svært at få øje på fuglene i de store fjelde, så heldigvis får de hjælp af en af landets bedste rypehunde - og dens ejer.
Sendt første gang 03.12.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514115500 +0000" stop="20260514120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I haven med Søren Ryge: Muldvarpe og mosegrise</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514120500 +0000" stop="20260514125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (13)</title>
    <desc>Udsigt udsigt udsigt - Hammerslag ser i aften nærmere på, hvad havudsigt koster i Østjylland. 
Vi starter i de høje luftlag, hvor hold øst og vest skal gætte prisen på en penthouse-lejlighed i Ceres Byen med panoramaudsigt over hele Aarhus. Herfra går turen ca. 20 km. nordpå til forstaden Segalt, hvor det gælder en villa med et flot view over Aarhusbugten og Kalø Vig. Til sidst skal vi til det naturskønne sommerhusområde Boeslum Bakker ved Ebeltoft, hvor finalen skal udkæmpes i et sommerhus, der både har havudsigt mod øst og vest.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514125000 +0000" stop="20260514132000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med beton og hemmelige rum</title>
    <desc>Kender Du Typen? er draget til Klitmøller i Nordvestjylland for at træde ind i en kendt danskers nybyggede sommerhus. 
Men hvem er det, der selv har støbt et hus med 24 hjørner og et hemmeligt rum? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen duellere om at regne ud, når det går løs i klitterne.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514132000 +0000" stop="20260514150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mordet i Orientekspressen</title>
    <desc>Amerikansk krimi fra 2017.
(Murder on the Orient Express)
Hercule Poirot er på vej hjem til London om bord på den luksuriøse Orientekspres. En snestorm tvinger toget til at standse, samtidig med at en af de farverige passagerer findes myrdet med adskillige knivstik. Poirot er sikker på, at morderen stadig er på toget. Og nu er det op til den belgiske detektiv og hans små, grå celler at løse gåden.
Medvirkende: Kenneth Branagh, Penelope Cruz, Willem Dafoe, Judi Dench, Johnny Depp, Michelle Pfeiffer m.fl.
Instruktion: Kenneth Branagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514150500 +0000" stop="20260514160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (2)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514160000 +0000" stop="20260514163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>Det er finaletid i AntikQuizzen, hvor deltagerne dyster på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Ugens tre vindere har hver taget en ny ting med, som indgår i konkurrencen. I finalen skal deltagerne blandt andet konkurrere i "Matador-runden", og så kommer finalisterne på en hård opgave, når de skal gætte, om det er Miró, Krøyer eller Jorn, der har lavet det dyreste billede.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen
Sendt første gang 20.11.14</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514163000 +0000" stop="20260514165500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514165500 +0000" stop="20260514180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Keld Heick - Kongen af dansk pop</title>
    <desc>Han er kongen af dansk Melodi Grand Prix. Har skrevet tekst til ni vindersange, som "Under Stjernerne på Himlen", "Vi maler byen rød" og "Disco Tango". Som ung musiker startede han en dansksproget musikrevolution og toppede den danske hitliste foran Beatles. Han har netop modtaget Statens Kunstfonds Hædersydelse og Ridderkorset. Men hans karriere har  også budt på modstand og nedture, og hans musik er blevet kaldt både "lalleglad" og "ligegyldig". Hvem er egentlig denne pæne mand? Kan det være anstrengende altid at være så ordentlig? Og hvilken musikalsk arv efterlader han, nu hvor han stopper sin karriere?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514180000 +0000" stop="20260514183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Sofie Gråbøl</title>
    <desc>Efter et liv med utallige store roller er skuespiller Sofie Gråbøl hovedperson i sin egen slægts fortælling. Hendes rejse ind i fortiden vækker ukendte familiehistorier til live - og opfylder et inderligt ønske efter morens død.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514183000 +0000" stop="20260514184500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>DRs bedste - kort fortalt: Banebrydende sjov</title>
    <desc>Satiren har formet og udfordret vores samfund gennem tiden og skubber til vores grænser. Her får du DRs bedste, kort fortalt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514184500 +0000" stop="20260514190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514190000 +0000" stop="20260514211500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Eurovision Song Contest 2026 - Semifinale 2</title>
    <desc>Danske Søren Torpegaard Lund er i centrum i aften, og spændingen er til at tage og føle på, når anden semifinale i Eurovision Song Contest 2026 går i gang. I aften kæmper 15 lande på scenen i Wien i jagten på en plads i lørdagens finale. Både fans, eksperter og bookmakere peger på Danmark som favorit til at klare sig bedst i denne semifinale, og forventningerne er tilsvarende høje. Men alt kan ske i Eurovision og konkurrencen er skarp. Australien, Ukraine og Cypern hører også til blandt de mest omtalte bidrag og ventes at spille en central rolle i opgøret om finalebilletterne.
Dansk kommentator: Ole Tøpholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514211500 +0000" stop="20260514225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Shotgun Wedding</title>
    <desc>Amerikansk romantisk actionkomedie fra 2022.
Darcy og Tom samler deres familier til det helt store bryllup på Filippinerne. Men da hele bryllupsselskabet tages som gidsler, får vendingen "til døden jer skiller" en helt ny betydning. Nu er det op til Darcy og Tom at redde deres kære - hvis de altså ikke slår hinanden ihjel først.
Medvirkende: Jennifer Lopez, Josh Duhamel, Lenny Kravitz, Jennifer Coolidge m.fl.
Instruktion: Jason Moore.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514225000 +0000" stop="20260515003500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Hercule Poirots jul</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
En telefonopringning vender op og ned på Poirots juleplaner. Simeon Lee frygter for sit liv og beder den lille detektiv om hjælp, så Poirot sætter kurs mod Lees landsted. Og han er dårligt stået af toget, før det bliver klart, at Lees frygt ikke er ubegrundet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515003500 +0000" stop="20260515012000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (14:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515012000 +0000" stop="20260515020000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (5:7)</title>
    <desc>Snedriver, birkeskove, skrånende moser og krystalklare elve. Nordlandsfjeldene er vilde og smukke. De tre venner skal gå 320 kilometer, før de når frem til deres mål i Trøndelag. Men de lange, hårde dagsmarcher i krævende terræn har alvorlige konsekvenser for en af dem.
Nordvision fra Norge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515020000 +0000" stop="20260515022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515041500 +0000" stop="20260515050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (2:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Ben Ward kunne have jagtet kærligheden hjemme i England. I stedet vil han genopbygge en ødegård på en stejl bjergskråning. Helt alene - og helt frivilligt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515050000 +0000" stop="20260515051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515051500 +0000" stop="20260515063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515063000 +0000" stop="20260515063500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515063500 +0000" stop="20260515073500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Keld Heick - Kongen af dansk pop</title>
    <desc>Han er kongen af dansk Melodi Grand Prix. Har skrevet tekst til ni vindersange, som "Under Stjernerne på Himlen", "Vi maler byen rød" og "Disco Tango". Som ung musiker startede han en dansksproget musikrevolution og toppede den danske hitliste foran Beatles. Han har netop modtaget Statens Kunstfonds Hædersydelse og Ridderkorset. Men hans karriere har  også budt på modstand og nedture, og hans musik er blevet kaldt både "lalleglad" og "ligegyldig". Hvem er egentlig denne pæne mand? Kan det være anstrengende altid at være så ordentlig? Og hvilken musikalsk arv efterlader han, nu hvor han stopper sin karriere?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515073500 +0000" stop="20260515080500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner: Storbyferie i Seoul</title>
    <desc>Jan og Morten tager til en af Asiens mest pulserende storbyer, Seoul, En storby, hvor karriere og kæledyr fylder overalt, og de unikke hoteller og gastronomiske oplevelser står i kø. På både godt og ondt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515080500 +0000" stop="20260515083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Camilla Hamids bagerejse: Marokko (1:5)</title>
    <desc>Svensk bageserie fra 2024.
(Camilla Hamids bakresa: Marocko)
Sveriges bagedronning Camilla Hamid rejser til Marokko på jagt efter sine rødder. Hun beslutter sig for at besøge sin eksmands familie i Casablanca. Der begynder det store bageeventyr: at bruge to uger på at lære at bage Marokkos lækreste søde sager af sin strenge ekssvigermor.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515083000 +0000" stop="20260515091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (8:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peter og Matt tilser rensdyret Prince, der har problemer med sit gevir. Peter møder atter en gang den berygtede, hidsige nymfeparakit Oscar - som engang sendte en dyrlæge på hospitalet. Julian opererer et noget blidere væsen, den lille terrier Ted. Derefter tager han til familien Taylors gård, hvor der er alle mulige opgaver med kvæget. Og han håber på at blive betalt i æg! Shona besøger et kuld hundehvalpe på en gård lige ud til motorvejen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515091500 +0000" stop="20260515100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (15:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515100000 +0000" stop="20260515101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515101500 +0000" stop="20260515104000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Det Kina, du ikke kender (2:2)</title>
    <desc>Philips rundrejse i Kina fører ham nu til en sexdukkefabrik, hvor direktøren bruger AI til at gøre dukkerne så sofistikerede, at de kan erstatte en kæreste. Hos familien Hu er det en AI hund, der passer børn, når forældrene er på job. Kom med til Kina, som du aldrig har prøvet det før.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515104000 +0000" stop="20260515111000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Rørhøst og filtsåler</title>
    <desc>Frank har i årevis drømt om at kunne høste sine egne tagrør til at tække med, så nu har han købt en enmandsbetjent rørhøster og begiver sig ud i rørskovene på Djursland for at teste maskinen. Alma hjælper med at udnytte ulden fra de mange får til at lave nye filtsåler af, og i smedjen skal der skal drejes gevind på bræddeboltene til den nye dør i møllehuset.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515111000 +0000" stop="20260515115000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en skovfugl i Sverige (7:8)</title>
    <desc>Sæson 3 (2012).
Det er oktober, og bladene er begyndt at blive gule. Jørgen og Nikolaj er kørt langt op i den svenske ødemark for at gå på jagt efter skovfugle. Der er chancer for både tjur, urfugl og hjerpe, som alle passer glimrende til Nikolajs gryder. Så er spørgsmålet bare, om Nikolaj kan være stille, og om Jørgen kan ramme.
Sendt første gang 10.12.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515115000 +0000" stop="20260515123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (14)</title>
    <desc>Hammerslag starter aftenens program lige midt i Grenå, hvor hold øst og vest skal gætte prisen på et charmerende gammelt byhus fra 1895. Herefter går turen vestpå til satellitbyen Assentoft lidt udenfor Randers, hvor vært Christian Degn ud over husoplysninger også kan byde ind med randrusiansk dialektservice. Aftenen sluttes af i et "rigtigt" sommerhus med havudsigt fra terrassen og en charmerende gammeldags alkove i stuen - et sommerhus, som især én af mæglerne falder pladask for.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515123500 +0000" stop="20260515130500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med automat og airfryer</title>
    <desc>Hvem er det, der har en gammeldags wienerbrødsautomat i sin stue og en supermoderne airfryer i sit køkken? Som har givet sit spisebord masser af tæsk og som har sin barndoms hjemmehæklede bamse i soveværelset?
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når de besøger et parcelhus med eget tårn i landsbyen Bjergby i Vendsyssel. 
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515130500 +0000" stop="20260515150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Døden på Nilen</title>
    <desc>Britisk krimi fra 2022.
(Death on the Nile)
Hercule Poirot er på bådferie på Nilen, da en af de medrejsende bliver myrdet. Alle de farverige passagerer har et motiv, og den belgiske detektiv må sætte alle sine små grå hjerneceller i sving for at opklare forbrydelsen.
Medvirkende: Kenneth Branagh, Armie Hammer, Gal Gadot m.fl.
Instruktion: Kenneth Branagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515150500 +0000" stop="20260515160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (3)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515160000 +0000" stop="20260515163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>I AntikQuizzen dyster tre danskere på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Aftenens tre antikentusiaster Kurt, Birgitta og Helle har hver taget en ting med, som indgår i konkurrencen. Deltagerne testes i "sandt eller falsk-runden" og de skal "spotte den dyre" blandt fem sølvbægre, der ved første øjekast ligner hinanden. Aftenens vinder får lov at dyste om den samlede sejr i ugens finale på torsdag.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen
Sendt første gang 24.11.14</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515163000 +0000" stop="20260515170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515170000 +0000" stop="20260515180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FredagsTamTam</title>
    <desc>TamTam betyder fantastiske fredags-tegnefilm for alle børn - og deres forældre. Med helt nye episoder af Mesterlige Monsterbørn, Karlas fantalastiske klasse, Lånerne og Smølferne - og selvfølgelig et par gode gensyn med Tom &amp; Jerry og Den gule Yeti.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515180000 +0000" stop="20260515190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vilde vidunderlige Danmark - Hav og kyst (2:5)</title>
    <desc>Kom helt tæt på Danmarks vildeste natur og nogle af de dyr, som mange ellers aldrig får at se. De danske have og kyster rummer mere liv, flere farver og større eventyr, end man ser ved første øjekast. Gråsælerne parrer sig og får unger, marsvinene jager i Lillebælt, og havtasken lokker bytte i baghold. 
Fortæller: Lars Mikkelsen.

Der er foretaget en mindre ændring i programmet efter publicering. For yderligere oplysninger, se www.dr.dk/etik-og-rettelser/fejl-og-fakta/lyd-og-speakfejl-i-naturserie-bliver-nu-rettet </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515190000 +0000" stop="20260515191500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515191500 +0000" stop="20260515192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515192500 +0000" stop="20260515212000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pretty Woman</title>
    <desc>Amerikansk romantisk komedie fra 1990.
Da mangemillionæren Edward farer vild i Beverly Hills og samles op af gadepigen Vivian, bliver det begyndelsen på en usædvanlig kærlighedshistorie. Den travle forretningsmand og firmaopkøber hyrer den snarrådige pige til at spille rollen som hans ledsager i en uges tid. Deres forhold er ren og skær forretning - i hvert fald i begyndelsen...
Medvirkende: Richard Gere, Julia Roberts, Ralph Bellamy m.fl.
Instruktion: Garry Marshall.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515212000 +0000" stop="20260515232500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hostiles</title>
    <desc>Amerikansk westerndrama fra 2017.
I 1892 bliver hærkaptajnen Blocker meget mod sin vilje beordret til at eskortere den døende Cheyenne-høvding Yellow Hawk og hans familie tilbage til stammens reservat. På rejsen møder de to ærkefjender en ung enke, hvis familie er blevet myrdet. Nu må den umage trio gøre fælles sag for at overleve i det barske landskab blandt fjendtlige Comanche-indianere og brutale strejfere.
Medvirkende: Christian Bale, Rosamund Pike, Wes Studi m.fl.
Instruktion: Scott Cooper.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515232500 +0000" stop="20260516001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Juveltyven Joan (3:6)</title>
    <desc>Krimidrama baseret på virkelige hændelser
(Joan)
Joan vil forsøge at bevise, at hun kan give Kelly et stabilt hjem. Målet er at overgå Kellys plejeforældre økonomisk. Sammen med Boisie vil hun stjæle et værdifuldt maleri. Ikke alt går efter planen, men det er blot den første af Joans mange ideer om, hvordan hun kan berige sig selv.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516001000 +0000" stop="20260516015500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Liget på golfbanen</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
Poirot og Hastings holder ferie i Frankrig, da Poirot igen må i arbejdstøjet. En mand bliver bortført - og senere dukker hans lig op på en golfbane. Jagten på morderen bliver et kapløb med den lokale detektiv Giraud, for Giraud har den frækhed at udfordre den lille belgier - hvem opklarer først sagen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516015500 +0000" stop="20260516023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (6:7)</title>
    <desc>Vildmarksentusiasten Lars Monsen, hans lillebror Jan og deres ven Mattis sætter denne gang ud på en krævende ekspedition. De vil krydse Finnmark på tværs med hundeslæde. En tur på 400 kilometer, der går gennem skov og vejrbidte bjergstrækninger, før de når i mål i Alta. Men kun en af dem har erfaring med at køre hundeslæde, og der er meget at lære.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516023500 +0000" stop="20260516030500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516043000 +0000" stop="20260516050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (2:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
Kento kæmper med at finde på interessante emner at tale om med sin date. Vil hans Hot Wheels-samling skræmme Madeline væk? Di skal endelig på en date.  Opstår der sød musik imellem dem? Og hvordan går det, når Asher lægger biblen på hylden og endelig træder ind i datingverdenen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516050000 +0000" stop="20260516053000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (3:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
28-årige Charles er homoseksuel og synes dating er intimiderende. Alligevel forsøger han sig nu med speeddating. Jack og hans første date Phoebe har en masse tilfælles. Men de synes begge to, at det er svært at smalltalke. 28-årige Allycia med trisomi 18 drømmer om kærlighed, romantik og eventyr - helst med skuespilleren Chris Hemsworth.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516053000 +0000" stop="20260516060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min allerførste date II (4:7)</title>
    <desc>Australsk dokumentarserie fra 2024. 
(Better Date than Never)
Allycia gør sig klar til sin først date. Vil han være prinsen på den hvide hest? Kentos date med Rebecca går forbløffende godt. Måske det kan udvikle sig til mere imellem dem? Inden Charles kaster sig ud i speeddating, får han støtte og råd af sin gode ven Jimmy, der anbefaler ham at være sig selv - plus 10 procent mere.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516060000 +0000" stop="20260516061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516061500 +0000" stop="20260516070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (5:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516070500 +0000" stop="20260516075029 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hjemmefronten II (6:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2017.
(Home Fires)
2. Verdenskrig kaster lange skygger over en engelsk landsby. Mændene drager i krig, og kvinderne må kæmpe en sej kamp for at få livet til at fungere på hjemmefronten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516075029 +0000" stop="20260516075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Loppemarkedstips: Porcelæn og glas</title>
    <desc>Svensk livsstilsprogram fra 2021.
(Loppistipsen)
Porcelæn fra 60'erne og værdifuld glaskunst på loppemarkedet i Skurup. Du får tips om, hvordan du skal prutte om prisen på et loppemarked, og vært Sofia Rågenklint får en opgave af antikeksperten Maria Granström.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516075500 +0000" stop="20260516092500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vera: Pigen fra Irak</title>
    <desc>Engelsk krimiserie fra 2013.
(Vera: Poster Child)
Den erfarne og ligefremme Vera Stanhope er kriminalinspektør i Nordøstengland. Kirurgen Dan Marsden bliver skudt i sit hjem, og hans to teenagedøtre bortføres. Vera og hendes hold kaster sig ud i et kapløb med tiden for at finde drabsmanden og redde de to søstre. Men snart tager sagen en overraskende og voldsom drejning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516092500 +0000" stop="20260516095000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Da jeg var ung - Hvad ville Madonna have gjort?</title>
    <desc>Smurte du dig ind i selvbruner som Christian Bonde eller gik du på jazzklub som Asger Aamund? Og hvad spillede, når festen toppede? Kendte danskere mødes på tværs af generationer og genoplever festerne og de vilde nætter, hvor grænser blev rykket og identiteten formet.
Uffe Elbæk og U$O har begge festet i Aarhus - med årtiers mellemrum. Sammen mindes de turene i byen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516095000 +0000" stop="20260516100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>P3 Essensen - Historien om Grønlands flag, som du måske ikke kender</title>
    <desc>Grønlænderne har haft et modsætningsfyldt forhold til Danmark i flere hundrede år. Først som norsk-dansk handelskoloni - men i endnu højere grad efter præsten Hans Egede i 1721 kom til Grønland, og kolonisteder som Julianehåb og Upernavik blev anlagt. Men i 1985 fik Grønland sit eget flag - det foregik dog på en speciel måde. Her er historien om, hvordan Grønland fik sit flag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516100000 +0000" stop="20260516101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516101500 +0000" stop="20260516105000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kontant: Køkkenkrejlere</title>
    <desc>En række køkkenfirmaer efterlader frustrerede og skuffede kunder, når de drejer nøglen om. Kunderne betaler forud for dyre køkkener og badeværelser, men får slet ikke det, de betaler for. Tilsyneladende har virksomhederne ikke noget med hinanden at gøre, men både kunder og tidligere medarbejdere fortæller, at den samme mand er involveret, hver gang det går galt. Jacob Kragelund undersøger, hvem der i virkeligheden gemmer sig bag de mange kuldsejlede køkkenfirmaer.
www.dr.dk/kontant</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516105000 +0000" stop="20260516112000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (2:6) Det rammer helt inde i hjertekulen</title>
    <desc>I Rønnede er 35-årige Jacob fra Rønnede vågnet med vejrtrækningsproblemer, hvilket læge Pia Norup mistænker skyldes hans vægt og generelle sundhed. Hos Ditte og Kasper har et gammelt traume hos Ditte kilet sig ned mellem dem. Ernæringsekspert Suzy Wengel er på besøg hos alle par for at introducere en livsstilsomlægning med mindre ultraforarbejdet mad, men især Jacob fra Nykøbing Falster er mistroisk over for de nye tiltag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516112000 +0000" stop="20260516115000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fortidens hemmeligheder III: Sofie Gråbøl</title>
    <desc>Efter et liv med utallige store roller er skuespiller Sofie Gråbøl hovedperson i sin egen slægts fortælling. Hendes rejse ind i fortiden vækker ukendte familiehistorier til live - og opfylder et inderligt ønske efter morens død.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516115000 +0000" stop="20260516124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Den danske kvinde (6:6)</title>
    <desc>Islandsk komediedramaserie fra 2025.
(The Danish Woman)
Ditte opdager, at hendes naboer ikke er værdige til at modtage al hendes kærlighed. Hun skrider til drastisk handling imod sin svenske fjende, men alt synes at gå galt for hende. Selv hendes mission for den danske efterretningstjeneste viser sig at forråde hende kerneværdier. Og snart må hun kæmpe for sit liv mod bevæbnede mænd.
Medvirkende: Trine Dyrholm, Jens Albinus m.fl.
Instruktion: Benedikt Erlingsson.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516124500 +0000" stop="20260516134500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pokalfinale: FC Nordsjælland - HB Køge Women (k), direkte</title>
    <desc>Så skal vi have kåret en pokalmester, når Capelli Sport Stadion i Køge lægger kunstgræs til årets pokalfinale mellem HB Køge og FC Nordsjælland. Skal HB Køge på sin vanlige hjemmebane gå hele vejen for første gang nogensinde, eller skal det lykkes FC Nordsjælland at løfte trofæet for fjerde gang på bare seks år?
Kommentatorer: Mathias Jacobsen og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516134500 +0000" stop="20260516151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pokalfinale: FC Nordsjælland - HB Køge Women (k), direkte</title>
    <desc>Så skal vi have kåret en pokalmester, når Capelli Sport Stadion i Køge lægger kunstgræs til årets pokalfinale mellem HB Køge og FC Nordsjælland. Skal HB Køge på sin vanlige hjemmebane gå hele vejen for første gang nogensinde, eller skal det lykkes FC Nordsjælland at løfte trofæet for fjerde gang på bare seks år?
Kommentatorer: Mathias Jacobsen og Arnela Muminovic.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516151500 +0000" stop="20260516161000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Stolthed og fordom (1:6)</title>
    <desc>Britisk romantisk drama-miniserie fra 1995.
(Pride and Prejudice)
Mrs. Bennets mål i livet er at få sine fem døtre gift. Da de rige ungkarle Darcy og Bingley flytter til egnen, øjner hun fluks en chance for at få afsat et par af døtrene. Den ældste, Jane, bliver straks betaget af den rare Bingley. Det er derimod ikke just kærlighed ved første blik, da den næstældste datter, Elizabeth, møder den flotte, men tilknappede og tilsyneladende arrogante Darcy.
Medvirkende: Jennifer Ehle, Colin Firth, Susannah Harker m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516161000 +0000" stop="20260516163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>DRs bedste - kort fortalt: Tab og vind</title>
    <desc>Programmer hvor vi quizzer samler familien og har næsten altid været der og så skal vi tæt på virkeligheden. Her får du DRs bedste, kort fortalt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516163000 +0000" stop="20260516165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516165000 +0000" stop="20260516170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Det dufter lysegrønt af græs</title>
    <desc>"Det dufter lysegrønt af græs" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer og synger ugens salme.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.26.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516170000 +0000" stop="20260516173000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jens og Isak på tynd is (5:5)</title>
    <desc>Eventyret hos inuitterne går mod sin afslutning, når drengene drager til iskanten for at opleve hvaljagt. Både Jens og Isak får dybets kræfter at føle.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516173000 +0000" stop="20260516180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ro på! (6:6) Sprænger kæmpe ballon!</title>
    <desc>Det er finale i Ro På! Deltagerne skal pynte op til fest helt uden at larme, for hver lyd kan udløse stød fra Maria, der holder skarpt øje. Til sidst skal to deltagere ud i en sidste og endelig duel om titlen som årets vinder, men som altid er tingene ikke, som de ser ud i Ro På. Alle de tidligere deltagere får nemlig mulighed for at påvirke finalen og straffe finalisterne. Hvem holder roen og vinder Ro På?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516180000 +0000" stop="20260516190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hotel Romantik (5:8) Man bliver aldrig for gammel til poolparty</title>
    <desc>På Hotel Romantik er der i den grad amoriner i luften, og et af parrene springer allerede nu ud i at flytte sammen for at se, om kærligheden kan bære. Buller har fået et godt øje til Iben, mens Palle erkender, at han skal til at kigge indad efter en tragisk ulykke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516190000 +0000" stop="20260516224000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Eurovision Song Contest 2026 - Finale</title>
    <desc>Nu skal vinderen af Eurovision Song Contest 2026 kåres i jubilæumsåret, hvor verdens største musikkonkurrence fylder 70 år. Finalen sendes direkte fra Wien i Østrig, hvor 25 lande mødes i kampen om titlen og trofæet. Om Danmark og vores deltager Søren Torpegaard Lund er blandt finalisterne, afgøres torsdag d. 14. maj. Men med årets udgangspunkt som en af årets storfavoritter blandt eksperter, fans og bookmakere, er der god grund til at følge ekstra spændt med. 20 lande har kvalificeret sig gennem semifinalerne tidligere på ugen, mens Frankrig, Storbritannien, Tyskland og Italien samt værtslandet Østrig er forhåndskvalificerede. Årets finale tegner til at blive både stærk med flere oplagte bud på en vinder - og med potentiale for overraskelser og nervepirrende drama, når det hele afgøres foran et globalt publikum på op mod 170 millioner seere.
Dansk kommentator: Ole Tøpholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516224000 +0000" stop="20260517001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Wales III (4)</title>
    <desc>Walisisk krimiserie fra 2016.
(Hinterland/Y gwyll)
Den dømte morder Catrin John findes død. Catrin var tidligere beboer på det barske børnehjem i Devil's Bridge, og Tom Mathias får mistanke om, at hendes bortgang har forbindelse til ekspolitimanden Iwan Thomas' mystiske død. Prosser, Toms chef, giver ham strenge ordrer på at droppe sagen, men det bremser på ingen måde den stædige politimand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517001000 +0000" stop="20260517015000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Stumt vidne</title>
    <desc>Krimiserie med David Suchet som Agatha Christies berømte detektiv. 
(Agatha Christie's Poirot)
Kun foxterrieren Bob ved, hvem gerningsmanden er, da Emily Arundel bliver myrdet. Og hvordan får Poirot Bob til at afsløre sandheden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517015000 +0000" stop="20260517023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På vildspor med Monsen, Monsen og Mattis (7:7)</title>
    <desc>Der er hvide vidder så langt øjet rækker. Efter to uger på farten fortsætter de tre outdoor-venner jagten på godt fiskevand og bedre vejr. Og særligt én af dem sætter alt ind på at vinde fiskekonkurrencen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517023500 +0000" stop="20260517030000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518041000 +0000" stop="20260518045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (3:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Kirsti Furnes bor alene og uden en vej. Det går fint. Om vinteren bliver hun isoleret af fjord-is. Også det går godt. Men da tovbanen ryger, så er det alvor.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518045500 +0000" stop="20260518050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518050000 +0000" stop="20260518051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518051500 +0000" stop="20260518063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518063000 +0000" stop="20260518072000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (4:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Sue Moreno er en 65-årig pensioneret kunstner, som i 1980'erne var med til at skabe det lesbiske kvinde-fællesskab Womontown i Kansas City. Hendes hjem drukner i kunst, og hun har brug for hjælpe til at rydde ud i bunkerne, der har hobet sig op, efter hendes livs kærlighed døde af covid-19.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518072000 +0000" stop="20260518082000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Svenske drømmehaver (3:4)</title>
    <desc>Svensk haveserie fra 2023.
(Drömträdgården)
Valerie har altid drømt om et drivhus, og nu er tiden kommet. Men da Nicole kommer på besøg, viser det sig, at Valerie har glemt noget, som kan gøre hele forskellen - nemlig oplevelsen på vejen til drivhuset. Da Nicole og Linnéa får slutresultatet at se, bliver de imponerede over forvandlingen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518082000 +0000" stop="20260518083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I haven med Søren Ryge: Påskeliljer og tulipaner</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518083000 +0000" stop="20260518091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (9:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Trods 40 års erfaring, føler Peter sig som den nye dreng i klassen, da han har første dag i den nye dyrelægepraksis. Men da en landmand ankommer med et får, der har problemer med at læmme, tager Peter sig kyndigt af situationen. En stor Berner Sennen-hundehvalp har slugt et viskestykke, så den skal opereres. Og Matt og Rohin besøger et eksotisk krybdyrhus, hvor skægagamen Sabrina har tabt sig en del.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518091500 +0000" stop="20260518100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (16:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518100000 +0000" stop="20260518101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518101500 +0000" stop="20260518104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Ménage à trois</title>
    <desc>Tyrekalven Mars og hesten Solveig har gået så meget sammen, at de tror, de er den samme art. Men en tredje beboer ankommer til Kastaniegaarden, og der opstår drama og jalousi på det fredelige Djursland.  Franks savværk har stået stille i to år, men er til hans begejstring nu blevet færdigmonteret. Der mangler dog en ordentlig udsugning, og Frank flikker en cyklon sammen, som kan holde styr på savsmulden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518104500 +0000" stop="20260518112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en hvidhalet hjort i Finland (8:8)</title>
    <desc>Sæson 3 (2012).
Det er blevet november, og Jørgen og Nikolaj er taget til Finland. De skal nemlig på jagt efter den hvidhalede hjort, som finnerne hentede hjem helt ovre fra USA i 30'erne og 40'erne. Men man skal både være ekstremt stille og tålmodig, og det kan vise sig at blive en udfordring for de to venner. Der er selvfølgelig også et alternativ, hvis de ikke får en hjort - denne gang er det et helt elghoved.
Sendt første gang 17.12.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518112500 +0000" stop="20260518120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (15)</title>
    <desc>Hammerslag starter aftenens udsendelse i det sydfynske øhav - nærmere bestemt på Ærø. Her skal mæglerne først forsøge at gætte prisen på et byhus i "eventyrbyen" Ærøskøbing, før turen går lidt længere nordpå til et charmerende landsted. Og da Ærø altid har haft tætte forbindelser til Sønderjylland, slutter vi i Sønderborg med kig til havnen fra en særdeles flot og indbydende bolig.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518120500 +0000" stop="20260518123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med neglekunst og kompromishjørner</title>
    <desc>Hvem er en sand neglekunster og har indrettet familiens hjem med plads til kompromishjørner? 
Som elsker indretning og er flyttet tilbage til byen for at være tæt på vennerne. 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når de besøger en farverig lejlighed på Amager. 
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518123500 +0000" stop="20260518142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mordet på Roger Ackroyd</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 1999.
(Agatha Christie's Poirot: The Murder of Roger Ackroyd)
Mesteropdageren Hercule Poirot har trukket sig tilbage fra det hektiske detektiv-liv og slået sig ned i en søvnig landsby, hvor han bruger sit otium på at udkæmpe drabelige slag med grøntsagerne i sin have. Men snart må Poirot igen trække i arbejdstøjet. Bag landsbyens idylliske overflade gemmer der sig nemlig både små beskidte hemmeligheder og store menneskelige dramaer.
Poirot: David Suchet.
Japp: Philip Jackson.
Dr. Sheppard: Oliver Ford Davies.
Instruktion: Andrew Grieve.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518142000 +0000" stop="20260518151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (4)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518151500 +0000" stop="20260518153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518153000 +0000" stop="20260518160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.72.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518160000 +0000" stop="20260518163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>I AntikQuizzen dyster tre danskere på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Aftenens tre antikentusiaster Daniel, Allan og Bettina har hver taget en ting med, som indgår i konkurrencen. Deltagerne skal prøve kræfter med "føle-kassen" - og så skal de gætte prisen på en oppustet kuglefisk og en kæmpestor Rolls Royce kølerfigur. Aftenens vinder dyster om den samlede sejr i ugens finale på torsdag.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen
Sendt første gang 25.11.14</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518163000 +0000" stop="20260518165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518165000 +0000" stop="20260518170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518170000 +0000" stop="20260518180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518180000 +0000" stop="20260518183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2024 - Haveforeningshuse</title>
    <desc>Du skal ikke langt væk fra Københavns centrum for at finde haveidyl og foreningsliv, når vært, Sofie Østergaard, inviterer indenfor i to forskellige haveforeningshuse på Amager. Vi starter i haveforeningen, Kongelund, hvor eksperterne Mira Lie Nielsen og Christian Torp Carlsen dyster mod Lars Lyng og Kristine Virén. De skal gætte salgsprisen på et unikt hus, der gemmer på mange sjove og skæve detaljer. Konkurrencen afgøres i haveforeningen Engly blot fem km fra Rådhuspladsen i et charmerende, rødt træhus med helårsstatus.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518183000 +0000" stop="20260518190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner: Landidyl i Sydkorea</title>
    <desc>Efter nogle hæsblæsende dage i pulserende Seoul, gearer Jan og Morten ned og kører ud i det rolige, autentiske og spirituelle Sydkorea. Her oplever de inspirerende munke, cruiseskibe på klipper og penisskulpturer i alle afskygninger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518190000 +0000" stop="20260518192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518192500 +0000" stop="20260518202500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Velkommen til Pengeland (3:3) Kampen om milliarderne</title>
    <desc>Da tilliden brydes, flytter konflikten sig fra det skjulte over i razziaer, retssale og milliondyre PR-krige, med politiske jordskred til følge. Spørgsmålet er, hvem vinder til sidst?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518202500 +0000" stop="20260518211000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (4:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
Liz kæmper for at finde frem til lækagen i politiet og den mulige forbindelse til gangsteren Crowther. Men nogen forsøger at spænde ben for hende, og faren rykker tættere og tættere på. Hvor længe kan hun fortsætte med at efterforske sagen, inden nogen stopper hende?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518211000 +0000" stop="20260518220500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Harald og Sonja (1:4)</title>
    <desc>Norsk dramaserie baseret på virkelige hændelser.
I ni lange år kæmper den norske kronprins Harald og den borgerlige Sonja for at få lov til at gifte sig. Men valget er ikke deres. Som helt ung færdiggør Harald sin uddannelse, men hans omdømme er ikke det bedste. For at styrke det præsenterer hans far, kong Olav, ham for en række prinsesser i håb om, at han vælger sig landets kommende dronning. Men hvem er denne Sonja, som har vakt prinsens interesse?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518220500 +0000" stop="20260518233500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mord i Wales III (4)</title>
    <desc>Walisisk krimiserie fra 2016.
(Hinterland/Y gwyll)
Den dømte morder Catrin John findes død. Catrin var tidligere beboer på det barske børnehjem i Devil's Bridge, og Tom Mathias får mistanke om, at hendes bortgang har forbindelse til ekspolitimanden Iwan Thomas' mystiske død. Prosser, Toms chef, giver ham strenge ordrer på at droppe sagen, men det bremser på ingen måde den stædige politimand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518233500 +0000" stop="20260519013500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Døden på Nilen</title>
    <desc>Britisk krimi fra 2022.
(Death on the Nile)
Hercule Poirot er på bådferie på Nilen, da en af de medrejsende bliver myrdet. Alle de farverige passagerer har et motiv, og den belgiske detektiv må sætte alle sine små grå hjerneceller i sving for at opklare forbrydelsen.
Medvirkende: Kenneth Branagh, Armie Hammer, Gal Gadot m.fl.
Instruktion: Kenneth Branagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519013500 +0000" stop="20260519022000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (16:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519022000 +0000" stop="20260519025000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519041500 +0000" stop="20260519050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (4:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Agnes Klevmark og Lage Dokken mangler noget i bylivet. Da de får mulighed for at købe et faldefærdigt husmandssted, tager de chancen. Selv om stedet er temmelig skummelt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519050000 +0000" stop="20260519051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519051500 +0000" stop="20260519063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519063000 +0000" stop="20260519070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Tandemeventyret (4:4)</title>
    <desc>Det er en sammentømret gruppe, som ankommer til Lofoten. Her arrangerer de alletiders fødselsdag for Thomas. Nina synes, at det er trist, at turen snart er forbi.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519070500 +0000" stop="20260519080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.72.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519080000 +0000" stop="20260519083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Camilla Hamids bagerejse: Marokko (2:5)</title>
    <desc>Svensk bageserie fra 2024.
(Camilla Hamids bakresa: Marocko)
Camilla besøger et af Casablancas mest velrenomerede patisserier. Her bager hun sin egen variant af ghriba-småkagen sammen med bageren Houssain. Kagerne minder hende om den spiseforstyrelse, hun led af gennem hele sin opvækst - og om, hvordan familien i Marokko blev hendes redning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519083000 +0000" stop="20260519091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (10:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Julian tilser alpakaen Mako, der har fået en knude i hovedet - på størrelse med en halv fodbold! Og Mako larmer mere end et stadion med fodboldfans. Peter undersøger æslet Mable, der har fået en mystisk sygdom. Den 5-årige hest Dora hoster, fråder og har haft et grimt kvælningsanfald. Ejeren Kate er glad for at se dyrlægen Matt, men Dora er ikke så begejstret. Og Julian opererer terrieren Bracken, der har et alvorlig øjenproblem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519091500 +0000" stop="20260519100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (17:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519100000 +0000" stop="20260519101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519101500 +0000" stop="20260519104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Rottens død</title>
    <desc>Hønsehuset har ikke noget fundament, og nu har rotterne holdt deres indtog. Bevæbnet med et brækjern træder Frank ind i arenaen og forsøger at dræbe de uønskede husbesættere. Foråret er endeligt på vej, så der skal sættes stærekasser op, og så er der kommet nye lam, som skal have flaskemælk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519104500 +0000" stop="20260519112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en krikand i Nordjylland (1:10)</title>
    <desc>Sæson 4 (2013).
Jørgen og Nikolaj vender tilbage! 
Det er november og det er koldt, men det stopper ikke ægte naturmænd. Derfor er Jørgen og Nikolaj her i sæsonens første program taget til Nordjylland på jagt efter Danmarks mindste and, nemlig krikanden. Men trods sin lille størrelse er krikanden en hurtig flyver, så det er ikke en helt nem opgave, de to herrer har sat sig for. 
Se med om det lykkedes dem, eller om kokken i stedet skal svinge kniven over en måge...
Sendt første gang 16.10.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519112500 +0000" stop="20260519120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (16)</title>
    <desc>Hammerslag er denne gang i det sønderjyske grænseland, hvor mæglerne først skal forsøge at gætte prisen på et landsted i Øster Gejl med skæve detaljer på 1. salen. Dernæst går turen til Kollund, hvor der venter en spændende arkitekttegnet villa i forskudte plan, før der sluttes af med en topmoderne lejlighed med royale naboer. I hvert fald om sommeren, når kongefamilien residerer på Gråsten Slot.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519120500 +0000" stop="20260519123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med traktor og tid til det hele</title>
    <desc>Hvem er det, der elsker Harry Potter og at køre rundt på sin egen Ferguson på en gård i Tuse? Har et stråtækt hønsehus, en lade fyldt med maskiner - og en stor samling af Royal Copenhagens julestel? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? tager på landet i Nordvestsjælland.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519123500 +0000" stop="20260519142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Lord Edgwares endeligt</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 1999.
(Agatha Christie's Poirot: Lord Edgware Dies)
Den smukke skuespillerinde Jane Wilkinson gør ikke noget for at skjule, at hendes ægteskab med den stivnakkede Lord Edgware er en alvorlig fejltagelse. Så det er ikke nogen overraskelse, at hun havner øverst på listen over mistænkte, da hendes mand findes myrdet. Kun mesterdetektiven Hercule Poirot har svært ved at tro, at den liflige unge kvinde har gjort sig skyldig i mord. 
Poirot: David Suchet.
Hastings: Hugh Fraser.
Japp: Philip Jackson.
Instruktion: Brian Farnham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519142000 +0000" stop="20260519151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (5)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519151500 +0000" stop="20260519153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519153000 +0000" stop="20260519160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519160000 +0000" stop="20260519163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>AntikQuizzen</title>
    <desc>I AntikQuizzen dyster tre danskere på viden og priser på alt fra sjove eller sjældne loppefund til klassiske designmøbler og kostbare antikviteter. Aftenens tre antikentusiaster Christian, Jannie og Thomas har hver taget en ting med, som indgår i konkurrencen. Og så bliver deltagerne sat på noget af en opgave, når de ud fra nogle få skår, skal gætte hvilken antikvitet, der er gået i stykker. Aftenens vinder går direkte videre til ugens finale i morgen.
Vært: Louise Sloth
Ekspert: Kasper Nielsen
Sendt første gang 26.11.14</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519163000 +0000" stop="20260519165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519165000 +0000" stop="20260519170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519170000 +0000" stop="20260519180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519180000 +0000" stop="20260519183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Da jeg var ung - Har du været sådan en rebel?</title>
    <desc>Var dit ungdomsoprør en demonstration i gaden - eller en næsepiercing? Bob Dylans sange lærte unge at stå ved sig selv, mens South Park gav unge et nyt og anderledes blik på en verden i opløsning.
Kendte danskere mødes på tværs af generationer og genbesøger de øjeblikke, hvor de sagde fra, fandt deres stemme eller turde gå imod strømmen - om det var en kamp mod systemet eller bare forventningerne til, hvem de skulle være.
Jan Elhøj og Helin Erdem tager tilbage til blokken, hvor de voksede op. Her opdager de, at deres ungdomsoprør minder mere om hinanden, end de havde forestillet sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519183000 +0000" stop="20260519190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Originalerne II (3:3) Patter til havs og premierenerver</title>
    <desc>Der er nerver på forud for åbningen af Kenneth Rasmussens store udstilling på Arken, og der er sjofel kunst for alle pengene, når herretrioen Kenneth Rasmussen, Peer Rytter og Mathias Iversen griber emnet temmelig forskelligt an. Mathias' kunst vender hjem fra København og får plads i bybilledet i Randers, og der varsles i det hele taget nye tider for kunst lavet langt fra de fine saloner - af kunstnere med udviklingshandicap.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519190000 +0000" stop="20260519192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519192500 +0000" stop="20260519195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Ruslands frygtede tæskehold</title>
    <desc>Hærdebrede mænd iklædt sort tøj dukker op over alt i Rusland, hvor de hævder at holde ro og orden. Men migranter og minoriteter oplever dem som et lovløst tæskehold. Hvem er de karseklippede mænd, der er løs?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519195500 +0000" stop="20260519204000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Hulemanden (5:10)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2019.
Viggo- og Godwin-sagernes veje krydses. Og jagten på seriemorderen bliver højintens, da Wistings værste mareridt bliver til virkelighed.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519204000 +0000" stop="20260519212500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Jagthundene (6:10)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2019.
Wisting bliver fejret som nationalhelt efter at have fanget seriemorderen. Men samtidig bliver han beskyldt for at have manipuleret med beviserne i en tidligere drabssag. Line gør sit bedste for at holde sin far ude af aviserne.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519212500 +0000" stop="20260519220500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Droner over Danmark</title>
    <desc>Himlen over Danmark blev lukket. Statsministeren talte om angreb. Forsvaret skød op i mørket. Men hvad var det egentligt, vi så på nattehimlen i september 2025? Var vi under angreb - og hvorfor har vi ikke fået det at vide? Et halvt år senere prøver Louise Dalsgaard at komme tættere på de svar, vi ikke har fået endnu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519220500 +0000" stop="20260519230000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>World on Fire II (5:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2023.
Harrys enhed er under belejring i hulerne uden for Tobruk. De lider under den ubarmhjertige hede og de konstante flybombardementer. I Manchester konfronteres Kasia igen med krigens grusomheder. Og i Frankrig opstår der romantiske følelser mellem Henriette og David.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519230000 +0000" stop="20260519234500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vidnebeskytteren (4:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2024.
(Protection)
Liz kæmper for at finde frem til lækagen i politiet og den mulige forbindelse til gangsteren Crowther. Men nogen forsøger at spænde ben for hende, og faren rykker tættere og tættere på. Hvor længe kan hun fortsætte med at efterforske sagen, inden nogen stopper hende?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519234500 +0000" stop="20260520012000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Shotgun Wedding</title>
    <desc>Amerikansk romantisk actionkomedie fra 2022.
Darcy og Tom samler deres familier til det helt store bryllup på Filippinerne. Men da hele bryllupsselskabet tages som gidsler, får vendingen "til døden jer skiller" en helt ny betydning. Nu er det op til Darcy og Tom at redde deres kære - hvis de altså ikke slår hinanden ihjel først.
Medvirkende: Jennifer Lopez, Josh Duhamel, Lenny Kravitz, Jennifer Coolidge m.fl.
Instruktion: Jason Moore.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520012000 +0000" stop="20260520020500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (17:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520020500 +0000" stop="20260520023500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jens og Isak på tynd is (5:5)</title>
    <desc>Eventyret hos inuitterne går mod sin afslutning, når drengene drager til iskanten for at opleve hvaljagt. Både Jens og Isak får dybets kræfter at føle.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520023500 +0000" stop="20260520030500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520041500 +0000" stop="20260520050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIII (5:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
23-årige Brage Bjørnbekk har valgt et andet liv end sine jævnaldrende. Han forsøger at tage sig af 17 gårdhuse og en lang, hullet grusvej.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2024.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520050000 +0000" stop="20260520051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520051500 +0000" stop="20260520063000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520063000 +0000" stop="20260520065500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Horisont: Ruslands frygtede tæskehold</title>
    <desc>Hærdebrede mænd iklædt sort tøj dukker op over alt i Rusland, hvor de hævder at holde ro og orden. Men migranter og minoriteter oplever dem som et lovløst tæskehold. Hvem er de karseklippede mænd, der er løs?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520065500 +0000" stop="20260520070500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>P3 Essensen - Besøger by der kan ende under vand</title>
    <desc>Havvandsstigninger og hyppigere stormfloder bliver en del af vores fremtid. En fremtid, hvor danske kystbyer risikerer at stå delvist under vand.
Det konkluderer en rapport fra et forskernetværk, der har regnet på, hvor voldsomme konsekvenserne kan blive i tre udvalgte danske havnebyer ved udgangen af det her århundrede.
Men i en af de tre byer har man allerede gang i et stort projekt, som skal sikre den mod at ende under vand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520070500 +0000" stop="20260520080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520080000 +0000" stop="20260520083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Camilla Hamids bagerejse: Marokko (3:5)</title>
    <desc>Svensk bageserie fra 2024.
(Camilla Hamids bakresa: Marocko)
Camillas ekssvigermor viser, hvordan man får en marokkansk msemen - en pandekage - til at blive vidunderligt sprød og tynd på samme tid. Camilla forsøger at lære at bage uden paletkniv og fortæller, hvad der skete med hende, da hun begyndte at følge sit eget hjerte og ikke bare gøre, hvad andre forventede af hende.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520083000 +0000" stop="20260520091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XII (11:12)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(The Yorkshire Vet)
Peter hjælper en ko, der er ved at kælve. Men den vordende mor var en julegave til en lille landmand, Alfie, så alt skal helst gå godt. Julian skal først kastrere en gruppe lamaer, inden han opererer et pindsvin, som har et alvorligt skadet ben. Peter møder den venlige bulldog Little Boss, der elsker de små væsner lidt mere end den burde, og har forsøgt at parre sig med et pindsvin! Det har Peter godt nok aldrig oplevet før.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520091500 +0000" stop="20260520100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXV (18:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">24.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520100000 +0000" stop="20260520101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520101500 +0000" stop="20260520104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Nøgenbyg og Newyorker-stemning</title>
    <desc>Et gammelt udgået asketræ skal omdannes til et eksklusivt fuglebo med rå newyorker-stemning, og Frank går i gang med at slibe motorsaven. Grønne linser skal afprøves som en ny afgrøde på Kastaniegaarden, og nøgenbyg bliver sået med hjælp fra Solveig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2021.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520104500 +0000" stop="20260520112500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en kortnæbbet gås på Værnengene (2:10)</title>
    <desc>Sæson 4 (2013).
Det er blevet december, og Jørgen og Nikolaj er draget vestpå til et område ved navn Værnengene - Vestjyllands svar på Christiania. Her er fine gamle træhytter, plads til store armbevægelser og måske en kortnæbbet gås over bålet, hvis det da lykkes Jørgen at skyde en... Ellers må kokken bruge fantasien og kaste sig ud i en ret med muldvarper - velbekomme.
Sendt første gang 23.10.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520112500 +0000" stop="20260520121000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2017 (17)</title>
    <desc>Et liebhaversommerhus syd for Haderslev med skov til den ene side og hav til den anden. Det er, hvad der venter til forret i aftenens udgave af Hammerslag. Til hovedret serveres en hyggelig bolig med stråtag i landlige omgivelser nær UNESCO-byen Christiansfeld, mens desserten står på hjemmelavet træhus i god kvalitet og sjove detaljer. Velbekomme.
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2016.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520121000 +0000" stop="20260520124000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med Gunnar og grydesteg</title>
    <desc>Hvem er den 37-årige kvinde, der bor med sin hund Gunnar og elsker gammeldaws grydesteg? 
Som arver tøj fra farmor og har set alle afsnit af Barnaby?
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når de besøger en lejelejlighed med personlighed midt på Vesterbro i København.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520124000 +0000" stop="20260520142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mord i ørkenen</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2000.
(Agatha Christie's Poirot: Murder in Mesopotamia)
Mesterdetektiven Poirot opsøger sin gamle ven Hastings, der opholder sig ved en stor arkæologisk udgravning i Iraks ørken. Den støvede ørkenlejr lever ikke ligefrem op til Poirots ideer om komfort, men den lille opdager får andet at tænke på, da først en arabisk arbejder og siden arkæologen Leidners kone findes myrdet. Nu er det Poirots tur til at grave.
Poirot: David Suchet.
Hastings: Hugh Fraser.
Leidner: Ron Berglas.
Instruktion: Tom Clegg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520142000 +0000" stop="20260520151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VI (6)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2017.
(Call the Midwife)
Londons East End i starten af 1960'erne. Med tilknytning til et nonnekloster hjælper en gruppe jordemødre, sygeplejersker og nonner den fattige bydels gravide kvinder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520151500 +0000" stop="20260520153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520153000 +0000" stop="20260520160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520160000 +0000" stop="20260520163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520163000 +0000" stop="20260520165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520165000 +0000" stop="20260520170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520170000 +0000" stop="20260520180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520180000 +0000" stop="20260520183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Fede forhold (3:6) Mændene sidder her af tvang!</title>
    <desc>For alle tre par er den nye livsomlægning i fuld gang. Der bliver spist bedre, motioneret mere og talt sammen på nye måder, og det kan ses på vægten. Men der er stadig meget at arbejde med hos alle par, og for første gang nogensinde møder deltagerne hinanden til en fællessession hos terapeut Frej Prahl, og det er noget, som især mændene ikke har set frem til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">6.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520183000 +0000" stop="20260520190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Midtbyen lukkes</title>
    <desc>En syrebombe i Viborg. En luftbombe driver i land i Odense. Og et enkelt opkald er nok til at lukke en hel midtby ned.
Bomberydderne rykker ud, når ingen andre kan - og hvert sekund tæller.
Midt i presset kæmper aspiranten Hanne for at bestå den benhårde uddannelse og bevise, at hun hører til i en af landets mest krævende enheder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520190000 +0000" stop="20260520192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520192500 +0000" stop="20260520205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Debatten: Nordens svar på en urolig verden</title>
    <desc>Nordens stærkeste stemmer diskuterer tidens sværeste beslutninger. 
Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.39.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520205500 +0000" stop="20260520222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Det stille skrig</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2006.
(Beck - Det tysta skriket)
Et tog glider gennem mørket. Pludselig får lokoføreren øje på to unge piger, der ligger ved siden af hinanden på sporet. Tragedien er uundgåelig. Men hvordan havnede pigerne på sporet? Tog de deres eget liv, eller blev de myrdet? Beck og hans kolleger går på jagt efter svarene.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.
Margareta Oberg: Marie Göranzon.
Instruktion: Harald Hamrell.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520222500 +0000" stop="20260520232500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alene i vildmarken USA XII (1:10)</title>
    <desc>Amerikansk overlevelseseksperiment fra 2025.
(Alone XII)
Ekstrem varme, rovdyr og vandmangel. Mød de ti nye deltagere, der skal overleve i Karroo-ørkenen i Sydafrika. Hvilke planter og dyr vil de møde? Og hvem overlever i det ekstreme område længe nok til at vinde præmien på 500.000 dollars?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520232500 +0000" stop="20260520233000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520233000 +0000" stop="20260521013500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hostiles</title>
    <desc>Amerikansk westerndrama fra 2017.
I 1892 bliver hærkaptajnen Blocker meget mod sin vilje beordret til at eskortere den døende Cheyenne-høvding Yellow Hawk og hans familie tilbage til stammens reservat. På rejsen møder de to ærkefjender en ung enke, hvis familie er blevet myrdet. Nu må den umage trio gøre fælles sag for at overleve i det barske landskab blandt fjendtlige Comanche-indianere og brutale strejfere.
Medvirkende: Christian Bale, Rosamund Pike, Wes Studi m.fl.
Instruktion: Scott Cooper.</desc>
  </programme>
</tv>
