<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr1.dk">
    <display-name>DR1</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260616225000 +0000" stop="20260617004000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indiana Jones og templets forbandelse</title>
    <desc>Amerikansk adventuredrama fra 1984.
(Indiana Jones and the Temple of Doom)
Nedstyrtende fly, mørke gange, alskens kryb og udspekulerede dødsfælder er blot nogle af forhindringerne for Indiana Jones, der med en kinesisk knægt og en besværlig natklubsangerinde på slæb skal finde den hellige sten, som kan ophæve templets forbandelse.
Medvirkende: Harrison Ford, Kate Capshaw, Ke Huy Quan, Dan Ackroyd m.fl.
Instruktion: Steven Spielberg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617004000 +0000" stop="20260617013500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>The Capture (2:6)</title>
    <desc>Britisk thrillerserie fra 2019.
Har Shaun Emery bortført eller myrdet advokaten Hannah Roberts? Rachel Carey er ikke længere så sikker i sin sag. Da overvågningsbillederne pludselig bliver censureret af en mystisk MI5-agent, må Rachel finde andre beviser mod Shaun. Samtidig går Shaun selv på jagt efter svar.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617014000 +0000" stop="20260617031500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Stævnemøde med døden</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2008.
(Agatha Christie's Poirot: Appointment With Death)
Den excentriske arkæolog Lord Boynton leder efter Johannes Døberens hoved i Syrien. Den lige så excentriske detektiv Hercule Poirot følger gravearbejdet med stor interesse, men snart må den lille opdager selv i arbejdstøjet. Lord Boyntons hustru bliver nemlig myrdet, og hun var en bestemt dame med mange fjender, så der er ikke ligefrem mangel på mistænkte.
Poirot: David Suchet.
Lord Boynton: Tim Curry.
Dr. Gerard: John Hannah.
Instruktion: Ashley Pearce.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">10.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617031500 +0000" stop="20260617040500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (3:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Der skal være bryllup i fiskerlejet. Men et liv sammen består af mere end blot gode dage. Det ved Marit Skogsholm og Tommy Ingebrigtsen alt om.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617041500 +0000" stop="20260617050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I vikingernes fodspor (1:6)</title>
    <desc>Norsk rejseserie fra 2018.
(Team Bachstad i Østerled)
Øystein Bache og Rune Gokstad rejser denne gang i vikingernes fodspor i motorbåden Sirius på floderne gennem Rusland, Hviderusland, Ukraine og over Sortehavet til Istanbul. Men eventyret begynder i Sankt Petersborg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617050000 +0000" stop="20260617051000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Lægerne har arbejdet med lig på Panum Instituttet er gået sammen og opfordrer i et brev universitet til at lave en undersøgelse af deres helbred. I deres arbejde har de været udsat for den giftige gas formaldehyd, og de frygter, at de kan være i risikozonen for at få kræft.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617051500 +0000" stop="20260617060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617060000 +0000" stop="20260617061000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>Den russiske fregat Admiral Grigorovitj affyrede i går advarselsskud i form af nødblus mod en lystbåd i Den Engelske Kanal. Ifølge det russiske forsvarsministerium skød besætningen, fordi lystbåden havde en farlig kurs mod fregatten og ikke reagerede på trods af flere forsøg på radiokontakt.

TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617061500 +0000" stop="20260617070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617070000 +0000" stop="20260617075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>Der har været et politisk stormvejr over SF og formand Pia Olsen Dyhr, siden hun genansatte Thomas Nystrøm, der blev fyret for seks år siden efter anklager om seksuelle krænkelser. Han trak sig i weekenden, og i dag sagde hun, at hun ikke ville have ansat ham nu, men vil ikke undskylde. Og hvorfor er lige denne sag vokset sig langt ud over Christiansborg? Den lille larve buksbomhalvmøl æder buksbomplanter og er nu i 80 kommuner. Bekæmpelsesmidlerne er udsolgt. Vi spørger haveekspert Berit Rørbøl, om kampen er tabt? Oliver Sonne spiller på Perus landshold, selvom han bor i Danmark, og fortæller om kulturforskelle på VM-lægterne. Filmen "Vores løfte" viser, hvordan MeToo rammer indefra - også fra krænkerens side. Vi spørger skuespiller Lars Ranthe og filmens instruktør, hvorfor det er interessant.
Aftenens vært: Nola Grace Gardmand.

DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.87.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617075500 +0000" stop="20260617082500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (4:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
På en planteskole uden for Palermo vælger Marie planter til haven - helt uden havekundskab. Et år efter projektets begyndelse kommer Pernilla Månsson Colt på besøg - men denne gang i Höganäs. Pludselig virker planerne mere usikre, og drømmene går i lidt forskellige retninger. Bill og Marie tvinges til at træffe en uventet beslutning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617082500 +0000" stop="20260617091000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIV (5:10)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Det trebenede får Star kan få en ny chance i livet, hvis Matt kan tilpasse en protese til det. Men først skal det opereres, før de kan sætte det kunstige ben på. Og Julian skal operere den 10 måneder gamle gravhund Teddy, der har reddet sin ejers liv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617091000 +0000" stop="20260617100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (11:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617100000 +0000" stop="20260617101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617101500 +0000" stop="20260617104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Pigsten og påskelam</title>
    <desc>Frank forårsrengør pigstensbelægningen, og ferskentræet i drivhuset, som aldrig har været nogen succes, skal udskiftes med et nektarintræ. Og endnu et sikkert forårstegn på Kastaniegaarden - der er blevet læmmet et dalmatinerlam.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617104500 +0000" stop="20260617113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en pronghorn i Wyoming (10:10)</title>
    <desc>Sæson 5 (2014).
Jørgen og Nikolaj er draget til det amerikanske midtvesten. På Wyomings vindblæste prærie vil de jage klodens næsthurtigste dyr - den for mange ukendte pronghorn. Men jagten bliver svær, for udover at den er hurtig, har den også et syn, der svarer til en
kikkert med 8 gange forstørrelse. Pronghornen lever af vild salvie, så Nikolaj er ellevild for at få den i gryden. I særdeleshed fordi alternativet denne gang er en præriehund.
Sendt første gang 13.04.15</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617113000 +0000" stop="20260617114500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - Sæl og sauna</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617114000 +0000" stop="20260617122500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (15)</title>
    <desc>Flere og flere lader sig lokke af Djurslands idyl og vælger at bytte storbyen ud med landet og naturen. 
Hold Øst og Vest falder da også pladask for aftenens første ejendom, der ligger i den lille landsby, Enslev, ikke langt fra Grenå. Her følger der både egen fiskesø og orangeri med i prisen. Næste udfordring er et sommerhus på Helgenæs, som har en af halvøens bedste beliggenheder, og så bliver holdene præsenteret for en bolig, der er bygget af tømmer transporteret hele vejen til Djursland fra den anden side af Atlanten. Det er virkelig et syn, der får hold Øst og Vest til at spærre øjnene op. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617122500 +0000" stop="20260617135500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Elefanter glemmer aldrig</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2013.
(Agatha Christie's Poirot: Elephants Can Remember)
Et ægtepar findes skudt på toppen af en klint. Men skød general Ravenscroft sin hustru, Molly, eller var det Molly, der skød Ravenscroft? Ingen kender svaret, men tretten år senere efterforsker Hercule Poirot en mordsag, der viser sig at have forbindelse til det gådefulde dobbeltselvmord...
Poirot: David Suchet.
Ariadne Oliver: Zoë Wanamaker.
Mrs. Burton-Cox: Greta Scacchi.
Instruktion: John Strickland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617135500 +0000" stop="20260617144500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VIII (2:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2018.
(Call the Midwife)
En ny abbedisse skal vælges. Søster Julienne synes at være det mest oplagte valg, men inderst inde vil hun helst blive i Nonnatus House.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617144500 +0000" stop="20260617151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn: Hvis Baltikum bliver angrebet</title>
    <desc>Forestil jer en situation, hvor Rusland angriber de baltiske lande - ikke åbent og med kampvogne rullende ind over grænsen: men med cyberangreb, sabotage, droner over militære baser, og først senere sender soldater ind over grænsen. Hvordan og hvor hurtigt reagerer NATO? Særudgave fra Folkemødet. 
Vært: Steffen Kretz.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617151500 +0000" stop="20260617153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617153000 +0000" stop="20260617160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.89.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617160000 +0000" stop="20260617163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617163000 +0000" stop="20260617165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617165000 +0000" stop="20260617170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617170000 +0000" stop="20260617180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.88.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617180000 +0000" stop="20260617183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2026 - Liebhaveri med lang liggetid</title>
    <desc>Hvad koster en bolig, der er helt unik? Og hvorfor er det så svært at finde den helt rigtige køber? I dette afsnit af Hammerslag skal eksperterne Mira Lie Nielsen og Christian Torp Carlsen samt Lars Lyng og Kristine Virén med vært Sofie Østergaard til Nordsjælland, hvor de skal dyste om at gætte den rigtige pris på liebhaveri med lang liggetid. Første stop er en villa i Hellebæk med en spektakulær udsigt, og derefter går turen til Helsingørs historiske bykerne, hvor en lejlighed med overraskende detaljer sætter eksperternes sans for liebhaverpriser på en hård prøve.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617183000 +0000" stop="20260617190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Hjemmelavede bomber</title>
    <desc>En melding om en potentiel trussel sender bomberydderne til Bornholm. På en skole gennemsøger Hanne området for hjemmelavede kanonslag under en idrætstime, og bomberydderen Andreas må håndtere en pakke, der muligvis indeholder sprængstof og metalsplinter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617190000 +0000" stop="20260617192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617192500 +0000" stop="20260617195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigsplan Europa (2:2) - Uden USA</title>
    <desc>Donald Trump truer med at trække USA ud af NATO, og det presser Europa.
DR's undersøgende journalister har allieret sig med en tidligere finsk efterretningsofficer. Hele vinteren har han ventet på nye satellitbilleder, der skal vise, om Rusland er begyndt at opbygge sine militære styrker langs grænsen til Norden og Baltikum. Da han endelig får adgang til de nye billeder, afslører de en urovækkende sandhed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617195500 +0000" stop="20260617203500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Folkedomstolen: "Det var jo bare for sjov"</title>
    <desc>Fire år efter en brutal shitstorm vender en fyret tv-darling tilbage - nu som vært for et program om andre, der er blevet cancelled. Aktivisten, som fældede hende første gang, kræver hende fortsat ude af rampelyset.
Nu skal juryen afgøre: Fortjener en cancelled person en ny chance - eller er man dømt til livstid uden for scenen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617203500 +0000" stop="20260617220500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Værelse 302</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2015.
(Beck - Rum 302)
En ung kvinde findes kvalt på et hotelværelse. Værelset er betalt med et kreditkort, der tilhører en midaldrende velhaver. Men også mandens teenagesøn og det unge mordoffers kæreste havner i Martin Beck og Gunvald Larssons søgelys.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617220700 +0000" stop="20260617221000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617221000 +0000" stop="20260617222000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>P3 Essensen - Den koreanske hemmelighed</title>
    <desc>Squid Game, Parasite, BTS og kimchi. Koreansk kultur fylder mere og mere herhjemme, og inden for de seneste par år har den her koreanske bølge ramt vesten med så stor kraft, at det har fået sit helt eget udtryk: Hallyu. Og det er langt fra tilfældigt.
Hvordan de er lykkedes med det, er der én helt særlig grund til.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617222000 +0000" stop="20260617225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617225000 +0000" stop="20260617235000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Ghana - Panama, direkte</title>
    <desc>Det ligner en tidlig nøglekamp i VMs Gruppe L for Ghana og Panama, der mødes på Toronto Stadium. De øvrige hold i gruppen er nemlig England og Kroatien, der begge regnes som kandidater til at kunne nå langt i turneringen. Ghana har flere store profiler i truppen og rummer også en del dansk Superliga-dna med FC Nordsjællands guldfugl Caleb Yirenkyi og de forhenværende Nordsjælland-stjerner Ernest Nuamah og Kamaldeen Sulemana. Panama trænes af dansk-spanske Thomas Christiansen og skal forsøge at gøre det bedre end i VM-debuten i 2022, hvor det blev til lutter nederlag.
Kommentator: Zak Egholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260617235000 +0000" stop="20260617235500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617235500 +0000" stop="20260618011000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Ghana - Panama, direkte</title>
    <desc>Det ligner en tidlig nøglekamp i VMs Gruppe L for Ghana og Panama, der mødes på Toronto Stadium. De øvrige hold i gruppen er nemlig England og Kroatien, der begge regnes som kandidater til at kunne nå langt i turneringen. Ghana har flere store profiler i truppen og rummer også en del dansk Superliga-dna med FC Nordsjællands guldfugl Caleb Yirenkyi og de forhenværende Nordsjælland-stjerner Ernest Nuamah og Kamaldeen Sulemana. Panama trænes af dansk-spanske Thomas Christiansen og skal forsøge at gøre det bedre end i VM-debuten i 2022, hvor det blev til lutter nederlag.
Kommentator: Zak Egholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618011000 +0000" stop="20260618024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mord for åbent tæppe</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2010.
(Agatha Christie's Poirot: Three Act Tragedy)
Den pensionerede skuespiller Sir Charles Cartwright er vært for et cocktail-party, der får dødelig udgang, da en af gæsterne bliver kvalt i sin drink. Sir Charles' gamle ven Poirot har svært ved at tro, at det var mord. I hvert fald indtil en anden mand falder død om under samme omstændigheder nogle uger senere. For kan det være et tilfælde, at to mennesker dør på samme besynderlige måde med få ugers mellemrum?
Poirot: David Suchet.
Sir Charles: Martin Shaw.
Sir Bartholomew: Art Malik.
Instruktion: Ashley Pearce.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618024000 +0000" stop="20260618032500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (7:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
54-årige Doug har en forkærlighed for tikikrus og pølser på hjul.  Men hans forlovede Stephanie vil ikke giftes eller flytte ind, før han får ryddet op i sin ekstreme samling og sin døde ekskones ting. Dødsoprydderne hjælper ham med at få styr på rodet i hans hjerte såvel som i hans hjem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618032500 +0000" stop="20260618035500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618041500 +0000" stop="20260618050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I vikingernes fodspor (2:6)</title>
    <desc>Norsk rejseserie fra 2018.
(Team Bachstad i Østerled)
Sirius og dets mandskab bliver fragtet over land til Smolensk og floden Dnepr, men turen mod den hviderussiske grænse viser sig at være alt andet end afslappende. Vandstanden er nemlig en meter lavere end den burde være...</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618050000 +0000" stop="20260618051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618051000 +0000" stop="20260618060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618060000 +0000" stop="20260618061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618061000 +0000" stop="20260618070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618070000 +0000" stop="20260618073000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigens døgn: Hvis Baltikum bliver angrebet</title>
    <desc>Forestil jer en situation, hvor Rusland angriber de baltiske lande - ikke åbent og med kampvogne rullende ind over grænsen: men med cyberangreb, sabotage, droner over militære baser, og først senere sender soldater ind over grænsen. Hvordan og hvor hurtigt reagerer NATO? Særudgave fra Folkemødet. 
Vært: Steffen Kretz.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618073000 +0000" stop="20260618083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.88.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618082500 +0000" stop="20260618091000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIV (6:10)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Matt reagerer på et opkald fra en 16-årig landmand, der er bekymret for sin drægtige får. Kan han redde de ufødte lam? Og Peter tilser kæmpetyren Cyril, der trænger til en pedicure, men som ikke virker spor interesseret i idéen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618091000 +0000" stop="20260618100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (12:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618100000 +0000" stop="20260618101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618101500 +0000" stop="20260618104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Såtid og sveskeblommepodning</title>
    <desc>Det er såtid og på Kastaniegaarden bliver hesten Solveig spændt for harve og såmaskine. I drivhuset er foråret i fuld gang og Frank forsøger sig med en sveskeblomme-podning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618104500 +0000" stop="20260618113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en agerhøne i Frankrig (1:10)</title>
    <desc>Sæson 6 (2015).
Det er november. Jørgen og Nikolaj er taget til Frankrig for at prøve kræfter med en af jagtens mest ædle og traditionsrige discipliner - falkejagten. De to venner har aldrig tidligere gået på jagt med falke, så derfor har de allieret sig med både danske og franske falkejægere. Men spørgsmålet er om Jørgen og Nikolaj har hvad der skal til, for at få en agerhøne i gryden.
Sendt første gang 27.09.2015</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618113000 +0000" stop="20260618121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (16)</title>
    <desc>På Sjællands Odde kan man dyppe tæerne i både Kattegat og Sejerøbugten, og så er "Odden" et af de største sommerhusområder, vi har, i hele landet. 
Derfor har vi fundet hele tre sommerhuse på stribe, som hold Øst og Vest skal se, om de kan ramme prisen på i aften.
Første sommerhus ligger i det populære Overby Lyng og ligner noget, der lige så godt kunne ligge i Canadas vildmark. Og så skal der sættes pris på en tidligere feriekoloni, der vækker minder om skoleudflugter og sure sokker. En ejendom der muligvis har den længste tilstandsrapport i hele Hammerslags historie, men charmerende er den også. Til sidst venter der et topmoderne sommerhus i første række til Kattegat.  
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618121500 +0000" stop="20260618124500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? 2024 - Med farvekort og naturvin</title>
    <desc>Hvem er det, som elsker farvekort? Og som lærte sig engelsk som 7-årig ved at sætte tape på underteksterne på fjernsynet? Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender du typen? besøger en lejlighed i museumskvarteret i København.
Vært: Tobias Hansen</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2023.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618124500 +0000" stop="20260618141500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: De fire store</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2013.
(Agatha Christie's Poirot: The Big Four)
Verden befinder sig på randen af krig, og Fredspartiet holder en stor reception i et forsøg på at vise internationalt sammenhold. Gæsterne tæller blandt andre selveste Hercule Poirot. Snart bliver den lille detektiv involveret i en gådefuld sammensværgelse, der ender med hans egen begravelse...
Poirot: David Suchet.
Japp: Philip Jackson.
Hastings: Hugh Fraser.
Instruktion: Peter Lydon.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618141500 +0000" stop="20260618143000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618143000 +0000" stop="20260618150000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618150000 +0000" stop="20260618153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618153000 +0000" stop="20260618160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618160000 +0000" stop="20260618165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Tjekkiet - Sydafrika, direkte</title>
    <desc>Kommentatorer: Andread Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618165000 +0000" stop="20260618165500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618165500 +0000" stop="20260618180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Tjekkiet - Sydafrika, direkte</title>
    <desc>Kommentatorer: Andread Kraul og Mikkel Bischoff.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618180000 +0000" stop="20260618183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Galopbanens hemmeligheder (3:4) - Dramaet ved startboksen</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2026. 
Skjulte optagelser presser storhesteejeren Karin Sallings galoptræner. Den unge jockey, der har filmet træneren, mener, at en hest bliver pisket ved startboksen. Sagen bliver anmeldt til Dansk Galop, som ser alvorligt på hændelsen. Men hvad siger Karin Salling, der selv overværede episoden? I Nordsjælland har Lulu Tøpholm så mange galopheste, at hun ikke tæller dem - til gengæld taler hun med dem gennem en clairvoyant. Men da eksperter sætter spørgsmålstegn ved hendes internationale stjerne, Ultima, afbryder hun interviewet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618183000 +0000" stop="20260618190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618190000 +0000" stop="20260618195000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Schweiz - Bosnien-Hercegovina, direkte</title>
    <desc>I VMs indledende gruppe B mødes Schweiz og Bosnien i et rent europæisk opgør, som spilles i Los Angeles. Schweiz er fast inventar ved VM og klarer sig som regel videre fra gruppespillet, mens Bosnien er med til et VM for kun anden gang. For begge hold er der tale om et nøgleopgør i en ret uforudsigelig gruppe, som også rummer Qatar og værtsnationen Canada.
Kommentator: Henrik Liniger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618195000 +0000" stop="20260618195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618195500 +0000" stop="20260618210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Schweiz - Bosnien-Hercegovina, direkte</title>
    <desc>I VMs indledende gruppe B mødes Schweiz og Bosnien i et rent europæisk opgør, som spilles i Los Angeles. Schweiz er fast inventar ved VM og klarer sig som regel videre fra gruppespillet, mens Bosnien er med til et VM for kun anden gang. For begge hold er der tale om et nøgleopgør i en ret uforudsigelig gruppe, som også rummer Qatar og værtsnationen Canada.
Kommentator: Henrik Liniger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618210000 +0000" stop="20260618212000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618212000 +0000" stop="20260618214500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (10:18)</title>
    <desc>Uheldige hændelser ved Wrexhams første hjemmebanekamp fører til en politiefterforskning og bringer hooliganisme frem i lyset igen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618215000 +0000" stop="20260618225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Canada - Qatar, direkte</title>
    <desc>I gruppe B skal den ene af VM's tre værtsnationer, Canada, forsøge at leve op til forhåndsforventninger og favoritværdighed, når upåagtede Qatar er modstanderen i Vancouver. Hvis Canada vil spille en rolle længere fremme ved VM, skal Alphonso Davies og holdkammeraterne ganske enkelt besejre Qatar. Qatarerne levnes ikke mange chancer i turneringen, men måske kan de under spanske Julen Lopeteguis ledelse fra bænken levere en VM-overraskelse.
Kommentatorer: Zak Egholm og Kenneth Møller Pedersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618225000 +0000" stop="20260618225500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618225500 +0000" stop="20260619001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Canada - Qatar, direkte</title>
    <desc>I gruppe B skal den ene af VM's tre værtsnationer, Canada, forsøge at leve op til forhåndsforventninger og favoritværdighed, når upåagtede Qatar er modstanderen i Vancouver. Hvis Canada vil spille en rolle længere fremme ved VM, skal Alphonso Davies og holdkammeraterne ganske enkelt besejre Qatar. Qatarerne levnes ikke mange chancer i turneringen, men måske kan de under spanske Julen Lopeteguis ledelse fra bænken levere en VM-overraskelse.
Kommentatorer: Zak Egholm og Kenneth Møller Pedersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619001000 +0000" stop="20260619014000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Det forkerte vidne</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2010.
(Agatha Christie's Poirot: Hallowe'en Party)
Til en halloween-fest påstår den unge Joyce, at hun var vidne til et mord året før. Ingen tager hende alvorligt - indtil hun findes druknet senere samme aften. Hercule Poirot påtager sig at efterforske sagen.
Poirot: David Suchet.
Ariadne Oliver: Zoë Wanamaker.
Mrs Reynolds: Sophie Thompson.
Instruktion: Charles Palmer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619014000 +0000" stop="20260619022500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (9:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619022500 +0000" stop="20260619031000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hvor ingen skulle tro, at nogen kunne bo XXIV (4:8)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2025.
(Der ingen skulle tru at nokon kunne bu)
Bengt-Are Barstad har ikke været i bad i seks år. Ikke siden han flyttede ud i vildmarken med hundene, en slæde og et telt. Han havde opgivet kærligheden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619031000 +0000" stop="20260619034500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619040500 +0000" stop="20260619043000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (4:18)</title>
    <desc>Det er tid til Wrexhams første hjemmekamp i sæsonen og i en ny æra - uanset om Rob McElhenney og Ryan Reynolds er klar eller ej.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619043000 +0000" stop="20260619045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (5:18)</title>
    <desc>Ryan Reynolds og Rob McElhenney får en vigtig aftale i hus, mens Wrexhams målmænd og fans har nogle hårde opgør i vente.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619045500 +0000" stop="20260619050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619050000 +0000" stop="20260619051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619051000 +0000" stop="20260619060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Sarah Fisker.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619060000 +0000" stop="20260619061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619061000 +0000" stop="20260619070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Sarah Fisker.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619070000 +0000" stop="20260619073000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619073000 +0000" stop="20260619080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jorden kalder: Klar til vildt vejr?</title>
    <desc>Når 100 års hændelser som storme og stormflod pludseligt rammer Danmark med mere jævne mellemrum, stiller det nye krav til beredskabet. Michael Gorm Pedersen er indsatsleder på Fanø, hvor det ikke er unormalt med stigende vandstand. Hvordan håndterer han og hans mandskab vandet, når det begynder at stige i havnen? Og hvordan træner man de nye færdigheder der kræves, når vandet kommer oftere og i større mængder, end det har gjort før i tiden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619075500 +0000" stop="20260619083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (5:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Sommeren nærmer sig hastigt, og Bill og Marie må skiftes til at lede havebyggeriet på Sicilien for at holde alt i gang. De fire meter høje planter skal hejses på plads, og samtidig er Marie bekymret for, om haven vil føles som hendes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619083000 +0000" stop="20260619091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIV (7:10)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Peter opererer en drægtig Husky i håb om at kunne forløse hendes hvalpe, men frygter, at han ikke kan redde dem alle. Og Matt behandler koen Matilda. Hun er ekstremt oppustet og kan ikke stå op. Han giver hende kun 50 procents chance for at overleve.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619091000 +0000" stop="20260619100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (13:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619100000 +0000" stop="20260619101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619101500 +0000" stop="20260619104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Gåsemord og osteproduktion</title>
    <desc>Koen Leonora er nedkommet med en død kalv og Kastaniegaarden er dobbelt ramt, fordi ræven har taget alle gæssene. Heldigvis har Frank fundet en jerseykalv, som Leonora har taget godt imod, men Frank er i tvivl om, at der skal være gæs igen på gården.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619104500 +0000" stop="20260619113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en vildged på Mallorca (2:10)</title>
    <desc>Sæson 6 (2015).
Det er januar. Jørgen og Nikolaj er draget til ferieøen Mallorca i Spanien. Men det er ikke for at slappe af. De vil nakke en vildged. Men jagt på vildgeder er en svær jagt. Vildgederne holder til i bjergene på Formentor på Mallorca. Og her er kraftanstrengelse og udholdenhed en nødvendighed for at komme tæt på de sky dyr. Lykkes jagten ikke, skal Nikolaj derimod prøve sine kokkeevner af på en muræne.
Sendt første gang 04.10.2015</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619113000 +0000" stop="20260619121500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (17)</title>
    <desc>Parcelhuset er stadig danskernes absolut hedeste boligdrøm, og derfor dedikerer vi aftenens program til parcelhuse i alle afskygninger. Vi starter i Otterup på Nordfyn med et klassisk parcelhus fra 1960'erne, der dog har fået et enkelt ansigtsløft eller to. Bagefter går turen til Odense, hvor hold Øst og Vest skal gætte prisen på et parcelhus, der har været igennem flere renoveringer, og så slutter vi af med et topmoderne og nybygget bud på et parcelhus fra år 2015. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619121000 +0000" stop="20260619124000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? - Bestormet af fans</title>
    <desc>Hos hvem ringer fans på døren flere gange om ugen? Og hvem bruger infrarødt lys og "cold plunging" til at holde sundheden ved lige? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen forsøge at gætte, når Kender Du Typen? besøger en villa i Rødovre. 
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619124000 +0000" stop="20260619133500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mejsernes hemmelige verden</title>
    <desc>Tysk naturfilm fra 2022.
(Superbirds - The Secret Life of Tits)
Vi ser dem hver dag og lægger næsten ikke mærke til dem. Mejser. Små livlige, nuttede fjerbeklædte væsner, der findes i et utal af arter. Men hvor godt kender vi dem egentlig? Kom med ind i disse modige fugles underholdende og farlige verden. Og se, hvordan de danner livslange venskaber, jager føde i fællesskab med andre fuglearter, bruger deres sang til at formidle og er yderst tilpasningsdygtige.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619133500 +0000" stop="20260619150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Leg med mord</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2013.
(Agatha Christie's Poirot: Dead Man's Folly)
Krimiforfatteren Ariadne Oliver er bekymret. Hun er blevet bedt om at lave en 'morderjagt' til en stor sommerfest. Men Ariadne frygter, at hun er blevet taget ved næsen - at nogen planlægger at begå et ægte mord under hendes lille selskabsleg. Nu beder hun sin gode ven, en vis belgisk detektiv, om at kigge gæsterne efter i sømmene. Er der nogen af dem, der har ondt i sinde?
Poirot: David Suchet.
Ariadne Oliver: Zoë Wanamaker.
Sir George Stubbs: Sean Pertwee.
Instruktion: Tom Vaughan.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619150500 +0000" stop="20260619160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VIII (3:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2019.
(Call the Midwife)
Det er blevet forår 1964, og to nye nonner, søster Frances og søster Hilda, bliver sendt til Nonnatus House for at bo og arbejde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">7.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619160000 +0000" stop="20260619163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619163000 +0000" stop="20260619170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619170000 +0000" stop="20260619180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FredagsTamTam</title>
    <desc>TamTam betyder fantastiske fredags-tegnefilm for alle børn - og deres forældre. Med helt nye episoder af Mesterlige Monsterbørn, Karlas fantalastiske klasse, Lånerne og Smølferne - og selvfølgelig et par gode gensyn med Tom &amp; Jerry og Den gule Yeti.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619180000 +0000" stop="20260619190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619190000 +0000" stop="20260619195000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: USA - Australien, direkte</title>
    <desc>Det er altid en særlig oplevelse, når en værtsnation spiller VM-kampe og i dag venter der helt sikkert forrygende stemning, når USA indtager stadion i Seattle for at møde Australien. USA har som værter haft masser af tid til at forberede sig til VM-slutrunden, mens Australien måtte igennem en lang kvalifikation, hvor holdet også skiftede træner undervejs. Men holdet fra Down Under kommer altid med masser af gejst og vilje, og alt tyder på et intenst og spændende opgør i aften.
Kommentator: Henrik Liniger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619195000 +0000" stop="20260619195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619195500 +0000" stop="20260619210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: USA - Australien, direkte</title>
    <desc>Det er altid en særlig oplevelse, når en værtsnation spiller VM-kampe og i dag venter der helt sikkert forrygende stemning, når USA indtager stadion i Seattle for at møde Australien. USA har som værter haft masser af tid til at forberede sig til VM-slutrunden, mens Australien måtte igennem en lang kvalifikation, hvor holdet også skiftede træner undervejs. Men holdet fra Down Under kommer altid med masser af gejst og vilje, og alt tyder på et intenst og spændende opgør i aften.
Kommentator: Henrik Liniger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619210000 +0000" stop="20260619212000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619212000 +0000" stop="20260619214500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (11:18)</title>
    <desc>Fans klager over Wrexhams svage præstation og retter deres vrede mod cheftræner Phil Parkinson. Ryan Reynolds og Rob McElhenney diskuterer hans fremtid i klubben.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619215000 +0000" stop="20260619225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Skotland - Marokko, direkte</title>
    <desc>Ni gange har Skotland været til VM, og ni gange er det endt med et exit allerede i gruppespillet. Men denne gang tror det stolte skotske folk på, at det bliver anderledes. Nattens modstander Marokko er dog en barsk modstander. Holdet er regerende afrikanske meste, og ved seneste VM-slutrunde imponerede nordafrikanerne og tog en overraskende 4. plads.
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Mikkel Beckmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619225000 +0000" stop="20260619225500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619225500 +0000" stop="20260620001000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Skotland - Marokko, direkte</title>
    <desc>Ni gange har Skotland været til VM, og ni gange er det endt med et exit allerede i gruppespillet. Men denne gang tror det stolte skotske folk på, at det bliver anderledes. Nattens modstander Marokko er dog en barsk modstander. Holdet er regerende afrikanske meste, og ved seneste VM-slutrunde imponerede nordafrikanerne og tog en overraskende 4. plads.
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Mikkel Beckmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620001000 +0000" stop="20260620002000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nul stjerner - Smager lokale delikatesser</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620002000 +0000" stop="20260620012000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Brasilien - Haiti, direkte</title>
    <desc>Findes der noget hold, der symbolet på VM som Brasilien? De femdobbelte verdensmestre har været med ved alle VM-slutrunder, men kvalifikationen til slutrunden i USA, Mexico og Canada var både hakkende og haltende. Seleção får dog næppe meget bedre muligheder for at folde sig ud end mod upåagtede Haiti, der er med ved sin kun anden VM-slutrunde. 
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Mikkel Beckmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620012000 +0000" stop="20260620012500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620012500 +0000" stop="20260620024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Brasilien - Haiti, direkte</title>
    <desc>Findes der noget hold, der symbolet på VM som Brasilien? De femdobbelte verdensmestre har været med ved alle VM-slutrunder, men kvalifikationen til slutrunden i USA, Mexico og Canada var både hakkende og haltende. Seleção får dog næppe meget bedre muligheder for at folde sig ud end mod upåagtede Haiti, der er med ved sin kun anden VM-slutrunde. 
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Mikkel Beckmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620024500 +0000" stop="20260620031500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Forfulgt (4:4) Stopper det nogensinde?</title>
    <desc>Anna, Emilia og Frederikke forsøger at finde ud af, hvem der står bag de mange ubehagelige opkald. Michelle anmelder sagen til politiet, og Emilie flytter adresse. Alle er det i et forsøg på at blive fri fra at være forfulgt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620031500 +0000" stop="20260620035000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620044000 +0000" stop="20260620050500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (6:18)</title>
    <desc>De to nye kendisejere Ryan Reynolds og Rob McElhenney forsøger at opfylde et af deres største løfter til Wrexham, mens skyggen fra en tidligere ejer stadig hænger over klubben.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620050500 +0000" stop="20260620053500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (7:18)</title>
    <desc>Ryan Reynolds og Rob McElhenney tager på en rundtur i Wales for at udforske det walisiske lokalsamfund, kulturen og historien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620053000 +0000" stop="20260620060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (8:18)</title>
    <desc>Wrexhams ejere Ryan Reynolds og Rob McElhenney dukker uanmeldt op til en udebanekamp for at se holdet spille for allerførste gang.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620060000 +0000" stop="20260620061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620061000 +0000" stop="20260620070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Sarah Fisker.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620070000 +0000" stop="20260620071500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620071000 +0000" stop="20260620080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Sarah Fisker.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620080000 +0000" stop="20260620084500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre (3:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2024.
(The Hardacres)
Sam håber, at hans nye foretagende i dokhavnen både vil hjælpe hans gamle venner og give Joe et formål i livet. Samtidig begynder Mary forberedelserne til sit første teselskab efter at være trådt ind i de finere kredse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620084500 +0000" stop="20260620094421 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Alletiders Asien (1:7)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Asia)
Asien er verdens største kontinent. Det har en kystlinje på over 150.000 kilometer og de rigeste koralrev på Jorden. Her løber nogle af verdens stærkeste havstrømme, som giver gode betingelser for livet i havet. Og dyrene i Asiens have er lige så fantastiske, som de er forskelligartede.  Tag med ned under bølgerne og oplev farvestrålende zanclider, majestætiske djævlerokke, gigantiske kaskelothvaler, lysende blæksprutter, nøgensnegle og tusindvis af pelssæler.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620094421 +0000" stop="20260620100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>P3 Essensen: AI overtager måske dit job hurtigere end du tror</title>
    <desc>Det sker, mens du ser den her video. Kunstig intelligens, der erstatter mennesker i flere og flere jobs. Og med en udviklilng, der går så stærk, stiller P3 Essensen spørgsmålet: Bliver vi alle erstattet af AI i fremtiden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.66.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620100000 +0000" stop="20260620101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620101500 +0000" stop="20260620110500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Gaden i Grenaa (3:4) Det svære valg</title>
    <desc>Der er folketingsvalg i Danmark. Mens resten af landet diskuterer velfærd og fremtid, vågner beboerne i Fredensgade hver dag op til valg, der rækker langt ud over stemmeboksen. Anders Agger følger Torben, når han sætter sit kryds. Andre har for længst mistet overblikket over både kalenderen og systemet. I Fredensgade ved de godt, at de koster samfundet mange penge. Men de ved også, hvad det koster at blive glemt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620110500 +0000" stop="20260620113500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigsplan Europa (1:2) - Østfronten</title>
    <desc>Er vi tæt på krig med Rusland? 
I et hemmeligt kontrolrum et sted i det østlige Europa forbereder den danske generalmajor Brian Nissen sig på en mulig storkrig. Samtidig beslutter en gruppe undersøgende journalister sig for at kaste lys over Putins planer. Et dokument, der beskriver kommende russiske militæroperationer rettet mod Europa, sætter jagten i gang.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620113500 +0000" stop="20260620120500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Krigsplan Europa (2:2) - Uden USA</title>
    <desc>Donald Trump truer med at trække USA ud af NATO, og det presser Europa.
DR's undersøgende journalister har allieret sig med en tidligere finsk efterretningsofficer. Hele vinteren har han ventet på nye satellitbilleder, der skal vise, om Rusland er begyndt at opbygge sine militære styrker langs grænsen til Norden og Baltikum. Da han endelig får adgang til de nye billeder, afslører de en urovækkende sandhed.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620120500 +0000" stop="20260620123500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sådan bliver du en vild type (1:4) - Brylluppet</title>
    <desc>"Du skal ikke være kedelig." 26-årige Hannah skal giftes, men hendes farmor - den tidligere nøgendanser Dorte - vil vise Hannah, at livet er sjovest, når man tør være "en fræk, liderlig kælling." I et dokumentarisk eksperiment rejser de to tilbage i tiden til Dortes vilde liv med sex, strip, druk og mange mænd. "Du skal være en type ligesom mig," siger Dorte. Men hvad stiller Hannah op med sådan et råd, når hun står foran sin bryllupsdag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620123500 +0000" stop="20260620130500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Håbet i Himmerland (3:4) Jeg kan ikke mere</title>
    <desc>Noah må tage afsked med fællesskabet på skolen før tid. Josefine står ved en skillevej mellem gamle mønstre og nye muligheder, mens Jonas efter en psykisk nedtur forsøger at finde fodfæste igen. Det stiller også Cecilie et svært sted som kæreste og støtte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620130500 +0000" stop="20260620133000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Satans mor</title>
    <desc>Mens politiet jagter en gerningsmand i Silkeborg, sendes bomberydderen Christopher ud til en adresse med mistanke om fremstilling af det farlige sprængstof "Satans mor". Samtidig må Jens og Hanne begge iføre sig bombedragten efter fund af eksplosiv kemi. I Kjellerup må EOD også i arbejdstøjet, da en tidligere dømt muligvis kommer til at tale over sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620133500 +0000" stop="20260620140500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Bomberydderne - Hjemmelavede bomber</title>
    <desc>En melding om en potentiel trussel sender bomberydderne til Bornholm. På en skole gennemsøger Hanne området for hjemmelavede kanonslag under en idrætstime, og bomberydderen Andreas må håndtere en pakke, der muligvis indeholder sprængstof og metalsplinter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620140500 +0000" stop="20260620141500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I haven med Søren Ryge: Staudebed og skvalderkål</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620141500 +0000" stop="20260620150500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>På rejse med Griff - New Zealand (4:4) Fra Omarama til Bluff</title>
    <desc>Australsk-newzealandsk rejseserie fra 2019.
(Griff's Great Kiwi Roadtrip)
Griff får et lift med en helikopter til Lake Tekapo. Det er heldigt, for der er 600 km med fjorde, gletsjere og bjerge til den sydligste spids af Sydøen, Bluff. Det er den koldeste del af New Zealand. Pilotens udfordring: Spring ud fra en klippe. Griff lejer en autocamper for at udforske det storslåede landskab. Undervejs skifter han transportmidler, og kommer bl.a. forbi Kawarau Bridge, hvor han prøver bungee jumping.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620150500 +0000" stop="20260620155000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2024.
(The Hardacres)
Mary tager på velgørenhedsudflugt med selskabskvinderne. Ma gatecrasher begivenheden, og de to kvinder står pludselig ansigt til ansigt med deres fortid. Der bliver rippet op i gamle sår, og Mary synes, at det er på tide, at Ma erkender sandheden. Samtidig må Sam sande, at bestyrelsen er umodtagelig for hans ændringer i dokhavnen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620155000 +0000" stop="20260620160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Før søndagen: Nu titte til hinanden de favre blomster små</title>
    <desc>"Nu titte til hinanden de favre blomster små" - Katrine Muff og Mathias Hammer introducerer ugens salme, og DR Spirekoret synger.
I "Før søndagen" synger Muff, Hammer og DRs kor fra den store danske sang- og salmeskat, der er opbygget gennem århundreder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.32.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620160000 +0000" stop="20260620163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620163000 +0000" stop="20260620164000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620164000 +0000" stop="20260620170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620170000 +0000" stop="20260620175000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Holland - Sverige, direkte</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620175000 +0000" stop="20260620175500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620175500 +0000" stop="20260620190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Holland - Sverige, direkte</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620190000 +0000" stop="20260620193000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620193000 +0000" stop="20260620200000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620200000 +0000" stop="20260620205000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Tyskland - Elfenbenskysten, direkte</title>
    <desc>Tyskland kommer til VM 2026 efter to meget skuffende VM-slutrunder, som begge endte med exit i gruppespillet. Hvis det ikke skal ende på samme måde denne gang, er dagens kamp utrolig vigtig for verdensmestrene fra 2014. Men det bliver ikke let mod Elfenbenskysten, som flere gange har vundet det afrikanske mesterskab, senest i 2023, og som kom meget overbevisende gennem kvalifikationen til VM, hvor holdet slet ikke lukkede mål ind. Kampen spilles i Toronto i Canada.
Kommentator: Henrik Liniger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620205000 +0000" stop="20260620205500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620205500 +0000" stop="20260620220000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Tyskland - Elfenbenskysten, direkte</title>
    <desc>Tyskland kommer til VM 2026 efter to meget skuffende VM-slutrunder, som begge endte med exit i gruppespillet. Hvis det ikke skal ende på samme måde denne gang, er dagens kamp utrolig vigtig for verdensmestrene fra 2014. Men det bliver ikke let mod Elfenbenskysten, som flere gange har vundet det afrikanske mesterskab, senest i 2023, og som kom meget overbevisende gennem kvalifikationen til VM, hvor holdet slet ikke lukkede mål ind. Kampen spilles i Toronto i Canada.
Kommentator: Henrik Liniger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620220000 +0000" stop="20260620221500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.28.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620221500 +0000" stop="20260621001500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indiana Jones og det sidste korstog</title>
    <desc>Amerikansk adventuredrama fra 1989.
(Indiana Jones and the Last Crusade)        
Arkæologen Indiana Jones drager ud på nye eventyr - denne gang sammen med sin far. Det gælder om at finde den Hellige Gral, før nazisterne gør det, og jagten fører far og søn vidt omkring.
Medvirkende: Harrison Ford, Sean Connery, Denholm Elliott m.fl.
Instruktion: Steven Spielberg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621001500 +0000" stop="20260621014000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Mordet i Orientekspressen</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2010.
(Agatha Christie's Poirot: Murder On The Orient Express)
Hercule Poirot er på vej hjem til London ombord på den luksuriøse Orientekspres. En snestorm tvinger toget til at standse samtidig med, at en passager findes myrdet med adskillige knivstik. Poirot er sikker på, at morderen stadig er på toget, og nu er det op til den lille belgiske detektiv og hans små, grå celler at løse gåden.
Poirot: David Suchet.
Dr Constantine: Samuel West.
Mrs Hubbard: Barbara Hershey.
Instruktion: Philip Martin.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">11.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621014000 +0000" stop="20260621024000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ryd op, før du dør (8:8)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2023.
(The Gentle Art of Swedish Death Cleaning)
Før sin død bad Landan dødsoprydderne om at hjælp til sin kone Tiffany, så hun kan få ryddet ud i al hans Kansas City merchandise og komme videre.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621024000 +0000" stop="20260621031500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621042000 +0000" stop="20260621045000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Trumps USA: Vinder eller taber Trump VM?</title>
    <desc>Nu bliver en af verdens største sportsbegivenheder fløjtet i gang. Det sker, mens USA er i krig. Og kritikere kalder det et MAGA-VM, som kan blive et af de mest politisk giftige i moderne historie. Se hvordan Trump kan bruge VM udenfor banen. 
Vært: Lillian Gjerulf Kretz.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621045000 +0000" stop="20260621053500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (9:18)</title>
    <desc>Efter et år med opbakning på afstand, på grund af COVID-19, får Ryan Reynolds og Rob McElhenney endelig mulighed for at besøge Wrexham og tilbringe tid med både holdet og byen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621053500 +0000" stop="20260621060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (10:18)</title>
    <desc>Uheldige hændelser ved Wrexhams første hjemmebanekamp fører til en politiefterforskning og bringer hooliganisme frem i lyset igen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621060000 +0000" stop="20260621061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621061000 +0000" stop="20260621070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621070000 +0000" stop="20260621071500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621071000 +0000" stop="20260621080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621080000 +0000" stop="20260621091000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Sommergudstjeneste</title>
    <desc>Gudstjeneste fra Københavns Domkirke. Liturg og prædikant er præst Steffen Ringgaard Andresen. Gudstjenesten transmitteres via fastmonterede kameraer i kirken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621091000 +0000" stop="20260621100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Ukendt arving II (1:6)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
(Ukjent arving)
Tatjana blev helt alene som tiårig, da hun blev væk fra sin familie under 2. verdenskrig. Kan Tarjei Strøm finde dem nu, næsten 80 år senere?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621100000 +0000" stop="20260621101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621101500 +0000" stop="20260621110000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Gaden i Grenaa (4:4) Det kommer et sted fra</title>
    <desc>Anders Agger er på sit sidste besøg i Fredensgade i Grenaa. Hos Torben, Kristian og Egon. De bærer rundt på en arv, som ikke står i et testamente. Men som løber i blodet og følger med gennem livet. For hvad er det, der former et menneske? Og hvordan ender man et sted som Fredensgade? Anders tager Kristian med tilbage til Aarhus. Til fællessangen, stadionplatten og kærligheden til AGF - det hold, han har holdt fast i, når så meget andet er gledet væk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621110000 +0000" stop="20260621113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Galopbanens hemmeligheder (2:4) - Er vores heste dopede?</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2026. 
Hesteejeren Flemming Salomonsen fra Nordjylland får overrakt nyheden om, at han muligvis er involveret i potentielle dopingsager. Han reagerer straks ved at forsøge at konfrontere sin træner, "Dronningen af Klampenborg". Den samme træner optræder på en skjult optagelse, der ifølge eksperter viser problematisk tilgang til medicinering. Træneren afviser det meste af dopinganklagen og vil ikke forholde sig til den skjulte optagelse. Formanden for Dansk Galop bliver præsenteret for billeder, der viser, at en hest bliver pisket under træning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621113000 +0000" stop="20260621120000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Galopbanens hemmeligheder (3:4) - Dramaet ved startboksen</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2026. 
Skjulte optagelser presser storhesteejeren Karin Sallings galoptræner. Den unge jockey, der har filmet træneren, mener, at en hest bliver pisket ved startboksen. Sagen bliver anmeldt til Dansk Galop, som ser alvorligt på hændelsen. Men hvad siger Karin Salling, der selv overværede episoden? I Nordsjælland har Lulu Tøpholm så mange galopheste, at hun ikke tæller dem - til gengæld taler hun med dem gennem en clairvoyant. Men da eksperter sætter spørgsmålstegn ved hendes internationale stjerne, Ultima, afbryder hun interviewet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621120500 +0000" stop="20260621135500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mrs. Harris Goes to Paris</title>
    <desc>Britisk komediedrama fra 2022.
I 1950'ernes England drømmer rengøringsdamen Ada Harris om at eje en Christian Dior-kjole. Hun begiver sig til Paris for at gøre sin drøm til virkelighed. Men hos Dior synes den intimiderende madame Colbert virkelig ikke, at en tarvelig rengøringsdame skal gå klædt i haute couture. Mrs. Harris giver dog ikke op så let. Og hendes stædighed ender med ikke blot at ændre hendes egen situation - men selve Diors fremtid.
Medvirkende: Lesley Manville, Isabelle Huppert, Lambert Wilson m.fl.
Instruktion: Anthony Fabian.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621135500 +0000" stop="20260621142500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min kunstige kæreste (1:3) Følelser for en chatbot?</title>
    <desc>Hvad sker der, hvis din nye kæreste er en chatbot? Singlerne Jesper, Eva og Matthias får hver deres AI app og skal over tre uger skabe og date en kunstig intelligens. Alt sammen for at se, hvad der sker, når en chatbot ikke bare er et værktøj, men bliver en fortrolig partner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621142500 +0000" stop="20260621151000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre (5:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2024.
(The Hardacres)
Bestyrelsen truer Sam med et ultimatum. Samtidig får Mary den kolde skulder af selskabsdamerne efter sit katastrofale aftenselskab. Joes samvittighed bliver sat på prøve, og han tvinges til at tage nogle svære beslutninger. Og Ma får mistanke om, at der er noget galt med Liza.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621151000 +0000" stop="20260621160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre (6:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2024.
(The Hardacres)
Mary finder modet til at fortælle Emma nogle sandheder. Samtidig venter der familien Hardacre nogle chokerende nyheder. Er de i stand til at stå sammen og få det bedste ud af tingene?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621160000 +0000" stop="20260621163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Spise med Price: Trøffelheltene</title>
    <desc>Vi nærmer os afslutningen af det store Middelhavscruise, og skibet har lagt ind i Livorno på den italienske vestkyst. Toscana er og bliver vidunderligt, og humøret når de helt store højder, når James og Adam Price finder deres første helt egen trøffel i en hemmelig skov i udkanten af den smukke by San Miniato i hjertet af Toscana. Retterne bliver næppe bedre og bærer naturligvis præg af det fantastiske fund: "Røræg med høvlede trøfler" og "Linguine med taleggio og hvid trøffel". Tilbage på det imponerende skib fortsætter festmåltidet når brødrene Price frembringer skibets absolut mest eksklusive ret: "Hummer Thermidor".</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">15.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621163000 +0000" stop="20260621165500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621170500 +0000" stop="20260621180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Pragtfulde Portugal (2:2)</title>
    <desc>Tysk naturserie fra 2025.
(Portugal's Wild Wonders)
Dramatiske klippekyster, uberørte strande og unikke økosystemer. Pragtfulde Portugals spektakulære kystlinje og øgrupperne Azorerne og Madeira er et fristed for tusindvis af vilde dyrearter og har et fascinerende undervandsliv - fra enorme flokke af trækfugle og havpattedyr som munkesæler og kaskelothvaler.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621180000 +0000" stop="20260621190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621190000 +0000" stop="20260621195000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Belgien - Iran, direkte</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621195000 +0000" stop="20260621195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621195500 +0000" stop="20260621210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Belgien - Iran, direkte</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621210000 +0000" stop="20260621213000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621213000 +0000" stop="20260621221000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (3:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
En avisartikel om Sasha ryster hele bureauet og sætter hans omdømme i fokus. Kalle og Tilde havner i et intensivt retsmøde i Amir Ibrahim-sagen - hvor Tildes personlige engagement får uventede følger. Oscar presses fra flere sider. Og rundt om advokatbordet bliver stemningen hårdere, mens loyaliteterne begynder at skifte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621221000 +0000" stop="20260621225500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hundene (4:8)</title>
    <desc>Svensk dramaserie fra 2026.
(Hundarna)
Tilde havner i en klemme, da Amir forlanger hjælp med en forældremyndighedssag. Kalle møder hård kritik efter en tv-debat, som hurtigt eskalerer i medierne. Oscar presses af en mordsag, hvor hans klients uventede tilståelse får store følger. Samtidig forsøger Sasha desperat at holde sammen på sit privatliv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621225500 +0000" stop="20260622003000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Beck: Værelse 302</title>
    <desc>Svensk krimi fra 2015.
(Beck - Rum 302)
En ung kvinde findes kvalt på et hotelværelse. Værelset er betalt med et kreditkort, der tilhører en midaldrende velhaver. Men også mandens teenagesøn og det unge mordoffers kæreste havner i Martin Beck og Gunvald Larssons søgelys.
Martin Beck: Peter Haber.
Gunvald Larsson: Mikael Persbrandt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622003000 +0000" stop="20260622020000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Elefanter glemmer aldrig</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2013.
(Agatha Christie's Poirot: Elephants Can Remember)
Et ægtepar findes skudt på toppen af en klint. Men skød general Ravenscroft sin hustru, Molly, eller var det Molly, der skød Ravenscroft? Ingen kender svaret, men tretten år senere efterforsker Hercule Poirot en mordsag, der viser sig at have forbindelse til det gådefulde dobbeltselvmord...
Poirot: David Suchet.
Ariadne Oliver: Zoë Wanamaker.
Mrs. Burton-Cox: Greta Scacchi.
Instruktion: John Strickland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622020000 +0000" stop="20260622024500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (10:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622024500 +0000" stop="20260622032000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622041500 +0000" stop="20260622045500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I vikingernes fodspor (3:6)</title>
    <desc>Norsk rejseserie fra 2018.
(Team Bachstad i Østerled)
Hviderusland, der kaldes Europas sidste diktatur, viser sig fra sin bedste side, da Sirius går på grund midt i Dnepr. Alle gode kræfter trækker i bogstavelig forstand i den rigtige retning!</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622045500 +0000" stop="20260622050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622050000 +0000" stop="20260622051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622051500 +0000" stop="20260622060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622060000 +0000" stop="20260622061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622061500 +0000" stop="20260622070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622070000 +0000" stop="20260622075000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Familien Hardacre (4:6)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2024.
(The Hardacres)
Mary tager på velgørenhedsudflugt med selskabskvinderne. Ma gatecrasher begivenheden, og de to kvinder står pludselig ansigt til ansigt med deres fortid. Der bliver rippet op i gamle sår, og Mary synes, at det er på tide, at Ma erkender sandheden. Samtidig må Sam sande, at bestyrelsen er umodtagelig for hans ændringer i dokhavnen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622075000 +0000" stop="20260622080000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>I haven med Søren Ryge: Havens træer</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622080000 +0000" stop="20260622083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien II (6:6)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie. 
(Husdrömmar på Sicilien)
Med kalkede mure, pizzaovn og palmer vokser den nye have frem. Men når de at få alt klart til indvielsesfesten for deres sicilianske venner - og bliver det den have, Marie og Bill drømte om fra begyndelsen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622083000 +0000" stop="20260622091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIV (8:10)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Peter deltager i en fårefødsel, men lammet sidder fast, og det er for sent at udføre et kejsersnit. Og Julian møder en mops med en smertefuld prolaps af øjet, som buler ud - og straks må opereres.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622091500 +0000" stop="20260622100000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (14:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622100000 +0000" stop="20260622101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622101500 +0000" stop="20260622104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Storkepar og vindueskitning</title>
    <desc>Til Franks store glæde er et storkepar ankommet til Kastaniegaarden, hvor parret checker den nyrenoverede og indflytningsklare storkerede ud. Der skal laves hegn og kittes vinduer, og Frank nyder at det er sæson for at kunne malke udenfor.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622104500 +0000" stop="20260622113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - et vildsvin i Polen (3:10)</title>
    <desc>Sæson 6 (2015).
Det er februar og vinter i Europa. Jørgen og Nikolaj er rejst til Polen for at få ram på et vildsvin. Jagten foregår i hochsitz og i tusmørke. Herudover skal man sidde stille. Så udfordringerne er, om Nikolaj kan være stille nok. Og om Jørgen overhovedet kan se et vildsvin, hvis det kommer på skudhold.
Sendt første gang 11.10.2015</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622113500 +0000" stop="20260622122000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (18)</title>
    <desc>Et hjem med sjæl og autenticitet er noget, vi danskere er rigtig glade for. Derfor har vi håndplukket tre spændende boliger i Vendsyssel med masser af historie til aftenens program. De er alle fra 1800-tallet, og den første er en fin lille lejlighed midt i Hjørring. Derefter skal mæglerne forsøge at gætte prisen på et charmerende, fredet hus i Frederikshavn, før vi slutter i fantastiske omgivelser lidt uden for Hirtshals, hvor en gammel strandfogedgård er forvandlet til en smuk liebhaverbolig.  
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622122000 +0000" stop="20260622125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? - Vanedyr på Frederiksberg</title>
    <desc>Hvem er det, der hver eneste aften spiser én og kun én flødebolle i sofaen? Og hvem har beholdt sin fastnettelefon kun for at ringe til sig selv? 
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en herskabsbolig på Frederiksberg.
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622125000 +0000" stop="20260622142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Hercules' tolv arbejder</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2013.
(Agatha Christie's Poirot: The Labours of Hercules)
Den berygtede kunsttyv Marrascaud negler et berømt maleri og myrder en ung kvinde for næsen af Poirot. Sagen sender den lille detektiv dybt ned i kulkælderen, og han begynder først at live op igen, da han får en ny sag. Den bringer ham til et hotel i de schweiziske alper - hvor han igen kommer på sporet af Marrascaud!
Poirot: David Suchet.
Sir Anthony Morgan: Patrick Ryecart.
Harold Waring: Rupert Evans.
Instruktion: Andy Wilson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622142000 +0000" stop="20260622151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VIII (4:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2019.
(Call the Midwife)
Lucille er dybt bekymret over en ældre patients levevilkår. Kvinden er en samler, der bor alene omgivet af tårne af affald, bøger og dåsemad - og hun nægter at flytte på plejehjem.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622151500 +0000" stop="20260622153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622153000 +0000" stop="20260622160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622160000 +0000" stop="20260622163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Oliver Bilberg Ravn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622163000 +0000" stop="20260622165000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622165000 +0000" stop="20260622170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Vores Vejr</title>
    <desc>DR's vejrudsendelse, der i løbet af ugen gør dig klogere på vejret, der var, og hvad der venter os.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622170000 +0000" stop="20260622180000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.89.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622180000 +0000" stop="20260622183000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Min kunstige kæreste (2:3) Er vi ikke kærester?</title>
    <desc>Jesper mærker følelser for sin chatbot Maria, men pludselig vil den kun være venner. Eva og Wilson diskuterer deres relation, og Matthias tager Lukas med på en bytur. Deltagerne bliver inviteret på date af deres chatbots og mærker, hvordan det føles at tage en chatbot med ud i den virkelige verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622183000 +0000" stop="20260622190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Håbet i Himmerland (4:4) En chance til?</title>
    <desc>Efter en lang tænkepause vender Josefine motiveret tilbage til skolen. Cecilie og Jonas
har begge mistet grebet om deres uddannelse, og mens Jonas bliver suget dybere ind i sit
misbrug, prøver Cecille at skabe en ny hverdag udenfor skolen. Max ved nu, at han hører
hjemme i en traktor og søger læreplads hos en landmand.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622190000 +0000" stop="20260622192500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622192500 +0000" stop="20260622200500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jagerpilotens sidste mission (1:2)</title>
    <desc>Som ung F-16-pilot står MET midt i et nyt Europa. Efter Den Kolde Krigs afslutning er han med i NATOs luftkrig over Jugoslavien. Og da Danmark efter terrorangrebet den 11. september sender F-16-fly i krig over Afghanistan, er det MET, der kaster Danmarks første bombe til støtte for tropper på jorden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622200500 +0000" stop="20260622203000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (12:18)</title>
    <desc>Wrexham begynder at spille op til sit potentiale, mens udfordringer uden for banen sætter deres spil i et større perspektiv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622203000 +0000" stop="20260622210000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.20.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622210000 +0000" stop="20260622215000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Frankrig - Irak, direkte</title>
    <desc>Frankrig er en del af favoritfeltet ved dette års VM, så der er ingen tvivl om, hvem der vurderes stærkest i aftenens sene opgør i gruppe I. Modstanderen er Irak, som måtte den længst mulige vej gennem kvalifikationen for at nå frem til VM. I dag står de over for en kæmpemæssig udfordring, når de franske verdensmestre fra 2018 venter på stadion i Philadelphia.
Kommentator: Henrik Liniger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.20.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622215000 +0000" stop="20260622215500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622215500 +0000" stop="20260622231500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Frankrig - Irak, direkte</title>
    <desc>Frankrig er en del af favoritfeltet ved dette års VM, så der er ingen tvivl om, hvem der vurderes stærkest i aftenens sene opgør i gruppe I. Modstanderen er Irak, som måtte den længst mulige vej gennem kvalifikationen for at nå frem til VM. I dag står de over for en kæmpemæssig udfordring, når de franske verdensmestre fra 2018 venter på stadion i Philadelphia.
Kommentator: Henrik Liniger.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.20.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622231000 +0000" stop="20260623000500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Mysteriet om menopausen</title>
    <desc>Da instruktør Louise Unmack Kjeldsen rammes af søvnløshed, hjernetåge og depression, opdager hun, at hendes krise deles af millioner af kvinder verden over. Hun rejser ud for at forstå de hormonelle forandringer i overgangsalderen, der påvirker kvinders mentale sundhed, arbejdsliv og identitet - og for at finde ud af, hvorfor vi stadig ved så lidt om den dramatiske livsfase, som en stor del af befolkningen gennemlever. Dansk dokumentar fra 2026.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623000500 +0000" stop="20260623013500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: De fire store</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2013.
(Agatha Christie's Poirot: The Big Four)
Verden befinder sig på randen af krig, og Fredspartiet holder en stor reception i et forsøg på at vise internationalt sammenhold. Gæsterne tæller blandt andre selveste Hercule Poirot. Snart bliver den lille detektiv involveret i en gådefuld sammensværgelse, der ender med hans egen begravelse...
Poirot: David Suchet.
Japp: Philip Jackson.
Hastings: Hugh Fraser.
Instruktion: Peter Lydon.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">12.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623013500 +0000" stop="20260623021500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (11:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623021500 +0000" stop="20260623025000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Udsendelsesophør</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623025000 +0000" stop="20260623035000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Jordan - Algeriet, direkte</title>
    <desc>For første gang nogensinde er Jordan med ved en VM-slutrunde. Siden 1986 har holdet forgæves forsøgt at kvalificere sig, men i 2026 - efter ti kiksede forsøg - er holdet endelig med i det fine selskab. Dagens modstander fra Algeriet har også måttet vente - men "kun" 12 år - på igen at være med ved en VM-slutrunde, selvom holdet i en årrække har været blandt Afrikas bedste mandskaber.
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Kenneth Møller Pedersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.21.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623035000 +0000" stop="20260623035500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623035500 +0000" stop="20260623050000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Jordan - Algeriet, direkte</title>
    <desc>For første gang nogensinde er Jordan med ved en VM-slutrunde. Siden 1986 har holdet forgæves forsøgt at kvalificere sig, men i 2026 - efter ti kiksede forsøg - er holdet endelig med i det fine selskab. Dagens modstander fra Algeriet har også måttet vente - men "kun" 12 år - på igen at være med ved en VM-slutrunde, selvom holdet i en årrække har været blandt Afrikas bedste mandskaber.
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Kenneth Møller Pedersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.21.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623050000 +0000" stop="20260623051500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623051500 +0000" stop="20260623060000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623060000 +0000" stop="20260623061500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623061500 +0000" stop="20260623070000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026 mens du sov</title>
    <desc>Nyt fra VM-land til morgenkaffen, så du kan sove om natten uden at misse det bedste fra slutrunden. Alle mål, de største højdepunkter og de vigtigste nyheder fra VM i fodbold. Vi guider dig sikkert igennem nattens kampe og serverer de seneste nyheder.
Vært: Kian Fonoudi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623070000 +0000" stop="20260623075500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet</title>
    <desc>DR1s journalistiske talkshow direkte fra Rådhuspladsen i København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.89.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623080000 +0000" stop="20260623083000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Husdrømme på Sicilien III (1:8)</title>
    <desc>Svensk livsstilsserie fra 2022. 
(Husdrömmar Sicilien)
Hvornår bliver man færdig med sin husdrøm? Bill og Marie har forvandlet det udslidte Palazzo Cirillo til deres andet hjem og fikset den vildtvoksne have. Nu er de klar til at tage sig af husets gadeplan. Samtidig vil de opleve mere af Sicilien, og programtilrettelæggeren Pernilla Månsson Colt har en plan om, hvordan det skal foregå.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623083000 +0000" stop="20260623091500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Dyrlægerne i Yorkshire XIV (9:10)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(The Yorkshire Vet)
Peter skal håndtere det mest tilgroede skildpadde-næb, han nogensinde har set. Julian behandler en Vizsla-hvalp, der for anden gang har spist en opvaskesvamp. Og David tilser et får, der har fået en livstruende prolaps.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">13.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623091500 +0000" stop="20260623095955 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Antikkrejlerne XXVI (15:25)</title>
    <desc>Antikvitetseksperter konkurrerer mod hinanden om at købe antikviteter og sælge dem på auktion.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">25.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623100000 +0000" stop="20260623101500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623101500 +0000" stop="20260623104500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Frank &amp; Kastaniegaarden - Tækkerør og tjørnegilde</title>
    <desc>Frank sorterer tækkerør og er spændt på om han består testen som tagrørsrenser. Han får nemlig besøg af tækkemændene Bjarne og Tony, som skal aftage hans tagrør. Fårene bliver flyttet og kaster sig over tjørnehækken og Frank får hjælp til at tagdække rørstakken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2022.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623104500 +0000" stop="20260623113000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Nak &amp; Æd - en krage i Danmark (4:10)</title>
    <desc>Sæson 6 (2015).
Det er forår i Danmark. Jørgen og Nikolaj har slået lejr i Bjerregrav Mose. Her vil de prøve at få ram på en krage. Men krager både ser og hører godt. Derfor har de to venner allieret sig med den lokale kragejæger Kalle, som med lokkekrager og kragelyde skal hjælpe de to venner med at få en krage i gryden. Lykkedes missionen ikke, skal Nikolaj til gengæld kokkerere en nilgås.
Sendt første gang 18.10.2015</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623113500 +0000" stop="20260623122000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hammerslag 2018 (19)</title>
    <desc>Hammerslag åbner i aften dørene til tre liebhaverboliger, der alle ligger ved den maleriske Isefjord. 
Første udfordring for hold Øst og Vest er i den lille by Hagested, hvor der venter en ægte liebhaverejendom i al sin pomp og pragt.
Der skal også sættes pris på et gammelt fiskerhus i første parket til Holbæk Fjord, og til sidst venter der en villa i et af Holbæks mest prominente kvarterer, som har en helt særlig historie. 
Vært: Christian Degn</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2017.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623122000 +0000" stop="20260623125000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Kender Du Typen? - Italiensk luksus i køkkenet</title>
    <desc>Hvem er det, der har bygget sit køkken om for at få plads til kaffemaskinen fra Italien? Og som elsker at gøre det selv?
Det skal livsstilseksperterne Anne Glad Wagner og Jacob Holst Mouritzen regne ud, når Kender Du Typen? besøger en murermestervilla i Rødovre med klassiske danske dimser og italienske noter. 
Vært: Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623125000 +0000" stop="20260623142000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Hercule Poirot: Tæppefald - Poirots sidste sag</title>
    <desc>Engelsk krimi fra 2013.
(Agatha Christie's Poirot: Curtain)
Den aldrende Poirot genforenes med sin gamle ven Hastings på godset Styles, hvor de opklarede deres første sag sammen for 30 år siden. Poirot er bundet til en kørestol, men de små grå celler fejler ikke noget. Den lille detektiv er sikker på, at der igen er en morder på spil på Styles, og i sin sidste sag nogensinde må han bruge sine bedste evner for at afsløre vedkommende.
Poirot: David Suchet.
Elizabeth Cole: Helen Baxendale.
Hastings: Hugh Fraser.
Instruktion: Hettie Macdonald.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623142000 +0000" stop="20260623151500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Jordemoderen VIII (5:10)</title>
    <desc>Engelsk dramaserie fra 2019.
(Call the Midwife)
En mæslingeepidemi spreder sig i Østlondon, og dr. Turner beslutter at gøre bydelens mødre klogere på sygdommen. Samtidig forsøger han at hjælpe en mor, der har mistet et barn og nu er stærkt bekymret for sit andet barns helbred.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623151500 +0000" stop="20260623153000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623153000 +0000" stop="20260623160000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623160000 +0000" stop="20260623163000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.26.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623163000 +0000" stop="20260623164000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623164000 +0000" stop="20260623170000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.26.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623170000 +0000" stop="20260623175000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Portugal - Uzbekistan, direkte</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.22.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623175000 +0000" stop="20260623175500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623175500 +0000" stop="20260623190000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Portugal - Uzbekistan, direkte</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.22.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623190000 +0000" stop="20260623193000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: VM-studiet</title>
    <desc>VM 2026 skriver historie som det største verdensmesterskab i fodbold nogensinde - med 48 nationer og tre værtslande. Fra VM-studiet i Aarhus og direkte fra Nordamerika bringer værter, reportere og eksperter seerne tæt på kampene, stemningen og historierne.
Vært : Tobias Hansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.27.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623193000 +0000" stop="20260623195500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Aftenshowet - Sankt Hans Aften</title>
    <desc>I aften sender vi en særudsendelse på DR1 direkte fra den stemningsfulde Sankt Hans aften i Skyttehushaven i Vejle. Fællesskab, sang og bål er omdrejningspunktet, når byen samles - og alle er inviteret med. 
Aftenens vært er Mark Stokholm.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623195500 +0000" stop="20260623202500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Heksejagt: Farlig magi</title>
    <desc>Tortur, angiveri og mennesker, der bliver brændt på bålet. I en kort, brutal periode er det hverdag i Danmark. Her ender næsten tusind danskere i flammerne - dømt og henrettet for hekseri. Tag med historiker Emma Paaske til 1600-tallets mørke, hvor frygten og troen på sort magi får fatale konsekvenser. Bl.a. for den kloge kone Bodil fra Djursland, der med ét er blevet en samfundsfjende.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623202500 +0000" stop="20260623211000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Ond vilje (3:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2021.
En kvinde forsvinder. Hendes forsvinden får Wisting og Stiller til at frygte, at drabsmændene er ved at forlade landet. Men er det nye offer egentlig blevet kidnappet?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623211000 +0000" stop="20260623215500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Drabschef Wisting: Ond vilje (4:4)</title>
    <desc>Norsk krimiserie fra 2021.
Lines chokerende fund vender op og ned på politiets teori om "den anden". Gerningsmanden er ved at skaffe sig af med løse tråde, og tiden løber snart ud. Wisting opdager den hemmelighed, som hans datter har holdt skjult for ham.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623220000 +0000" stop="20260623222500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (13:18)</title>
    <desc>Holdændringer truer Wrexhams momentum, mens de forbereder sig på opgøret mod ligaens bundhold.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623222500 +0000" stop="20260623224800 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>Welcome to Wrexham (14:18)</title>
    <desc>Ryan Reynolds overrasker holdet med et besøg, mens Wrexham forbereder sig på sæsonens største opgør mod Stockport County - deres rivaler i oprykningskampen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623224800 +0000" stop="20260623225000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>OBS</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623225000 +0000" stop="20260623235000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Panama - Kroatien, direkte</title>
    <desc>Panama er på papiret oppe mod overmagten i skikkelse af Kroatien, når de to lande mødes i Toronto. Det vil være en regulær VM-sensation, hvis dansk-spanske Thomas Christiansens mandskab kan besejre de kroatiske stjerner. Kroatien, der fortsat har veteranen og midtbanemaestroen Luka Modric på holdet, har taget hhv. bronze- og sølvmedaljer ved de seneste to VM-slutrunder, så de er om nogen klar over, hvad der kræves for at nå langt i turneringen. De øvrige hold i Gruppe L er England og Ghana, der kort forinden har mødt hinanden i Boston.
Kommentator: Zak Egholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.23.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623235000 +0000" stop="20260623235500 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623235500 +0000" stop="20260624011000 +0000" channel="dr1.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Panama - Kroatien, direkte</title>
    <desc>Panama er på papiret oppe mod overmagten i skikkelse af Kroatien, når de to lande mødes i Toronto. Det vil være en regulær VM-sensation, hvis dansk-spanske Thomas Christiansens mandskab kan besejre de kroatiske stjerner. Kroatien, der fortsat har veteranen og midtbanemaestroen Luka Modric på holdet, har taget hhv. bronze- og sølvmedaljer ved de seneste to VM-slutrunder, så de er om nogen klar over, hvad der kræves for at nå langt i turneringen. De øvrige hold i Gruppe L er England og Ghana, der kort forinden har mødt hinanden i Boston.
Kommentator: Zak Egholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.23.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
