<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260709221000 +0000" stop="20260710002000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>12 Years a Slave</title>
    <desc>Amerikansk Oscarbelønnet drama fra 2013.
I 1841 er den sorte amerikaner Solomon Northup en fri mand med kone og børn, da han bedøves, bortføres og sælges som slave. Det bliver begyndelsen på 12 års helvede, hvor Solomon må kæmpe både for at holde sig i live og for at bevare sin værdighed.
'12 Years a Slave' modtog tre Oscars, blandt andet for bedste film.
Solomon Northup: Chiwetel Ejiofor
Epps: Michael Fassbender
Bass: Brad Pitt
Instruktion: Steve McQueen</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710002000 +0000" stop="20260710011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I polarforskernes fodspor (2:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Endurance: Race to the Pole)
Antarktis - et fantastisk, smukt, men også dødsensfarligt sted. Her må man ikke lade sig forføre af skønheden. For der er farer overalt. Denne gang drager Dwayne og Ben ud på næste del af deres antarktisrejse. De skal på deres egen måde genopleve sidste del af Ernest Shackletons livsfarlige march hen til De Transantarktiske Bjerge. En næsten umulig opgave gennem stenhård is, dyb sne og iskold vind - og med en 100 kilo tung slæde på slæb.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710011000 +0000" stop="20260710020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Boris Johnson - Skandalernes premierminister (2:4)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Rise and Fall of Boris Johnson)
Boris Johnson får sin Brexit-sejr. Bookmakerne spår ham til at blive den næste udenrigsminister efter David Cameron, men hans partner og gamle Oxford-ven Michael Gove vil ikke støtte ham. Udmanøvreret og langt fra magten lægger Boris nye planer og vender snart tilbage for at hævne sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710020000 +0000" stop="20260710023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Jesus og socialdemokraterne</title>
    <desc>"Historieløst", "find et andet parti" og "stop sammenkoblingen af kirke og stat". Sådan lyder det fra en række Socialdemokrater, der mener kirkeminister Ida Auken har misforstået både sit parti og folkekirkens rolle i samfundet. 
Men har ministeren ret, når hun tilskriver folkekirken en stor del af æren for det danske folkestyre? Og hvorfor vækker sagen så stærke følelser i netop Socialdemokratiet? Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.102.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710023000 +0000" stop="20260710030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Nato - hvad nu?</title>
    <desc>Trump kom, han så, han skældte sine allierede i Europa ud og sagde, at han ville have Grønland. Nu er det hele måske alligevel endt godt. Nato-topmødet i Ankara er slut. Men er sammenholdet i forsvarsalliancen faktisk stærkt nok til at afskrække Putin fra at angribe os? Christian Bennike spørger militæranalytiker Anders Puck Nielsen og udlandsredaktør Anna Libak i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.101.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710030000 +0000" stop="20260710033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Fodlænket Le Pen kan blive præsident</title>
    <desc>Marine Le Pen kan alligevel godt stille op til præsidentvalget i Frankrig næste år. Hun var ellers idømt fem års karantæne fra offentlige embeder, men en appeldomstol har i dag nedsat hendes straf for misbrug af EU-midler. Og dermed er vejen banet for den populære højre-nationalist, der spås gode chancer for at vinde valget. Hvad betyder dagens dom for fransk politik og for Le Pens politiske fremtid? 
Issa Mahmoud Jeppesen spørger DR's internationale korrespondent, Stéphanie Surrugue, lektor Jørn Boisen og Marie Louise Albers fra Tænketanken Europa.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.100.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710033000 +0000" stop="20260710040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Khaders kristne mission</title>
    <desc>Kristendommen vinder frem i Danmark og resten af Vesten. Flere unge mænd går i kirke, Folketinget skal have en præst, og nu er landets måske mest profilerede tidligere muslim blevet ordineret præst. I går holdt Naser Khader sin første prædiken i en kirke uden for Næstved.
Men hvad er hans mission? - Det spørger vi sognepræsten selv om.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.99.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710040000 +0000" stop="20260710042500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Bygger vi et kontroltårn</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge bygger John og Jørgen et kontroltårn af jern, træ og en Fiat Uno, så de kan holde øje med hundene på stranden. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl.
Sendt første gang 01.05.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710042500 +0000" stop="20260710060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nelly &amp; Nadine - forbudt kærlighed i KZ-lejren</title>
    <desc>Svensk dokumentarfilm fra 2022.
(Nelly &amp; Nadine)
Juleaften 1944 i koncentrationslejren Ravensbrück forelsker to kvinder sig i hinanden. En forbudt kærlighed mellem den mystiske Nadine Hwang og operasangerinden Nelly Mousset-Vos. Efter befrielsen genforenes de og tilbringer resten af deres liv sammen. I mange år er deres forhold hemmeligt, selv for den nærmeste familie. Men nu har Nellys barnebarn, Sylvie, besluttet at afdække deres bemærkelsesværdige kærlighedshistorie.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710060000 +0000" stop="20260710060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710060500 +0000" stop="20260710063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.157.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710063000 +0000" stop="20260710100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710100000 +0000" stop="20260710151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710151500 +0000" stop="20260710155500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (9:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. En flyulykke på Tenerife, pinsekarnevallet i København og Charles de Gaulle, som bliver ny regeringsleder i Frankrig, er blandt de begivenheder, man kan se i årstalslegen, hvor Gorm er dykket ned i DR's arkiver.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710155500 +0000" stop="20260710170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Jannik Sinner - Novak Djokovic, semifinale (m), direkte</title>
    <desc>Serberen Novak Djokovic har vundet Wimbledon syv gange, og Centre Court er stadig stedet, hvor hans karriere måles mod historien. I semifinalen står italienske Jannik Sinner på den anden side af nettet som verdensetter og forsvarende mester, efter sin første Wimbledon-titel sidste år. Djokovic jagter sin 11. Wimbledon-finale og en ottende titel, der vil bringe ham på højde med Roger Federers herresinglerekord. Men Sinner har allerede vist, at græsset nu også er hans scene.
Kommentatorer: Frederik Lindved og Michael Mortensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710170000 +0000" stop="20260710180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710180000 +0000" stop="20260710190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710190000 +0000" stop="20260710193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: Skyd, grav ned, hold kæft,</title>
    <desc>De mener, ulven er et rovdyr, som massakrerer og skambider landmændenes dyr og skræmmer civile borgere. Signe Molde møder de jyske ulvehadere, som vil gå langt for at slippe af med ulven. Men der er ingenting at være bange for, forsikrer ulveelskende biologer, som mener, at simple hegn er rigelig beskyttelse - når de altså fungerer. Signe er trådt ind i en arena, hvor der ikke findes en mellemvej...</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710193000 +0000" stop="20260710200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Sommerhus</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
Sangerinde Anne Dorte Michelsen elsker alt ved sommerhuslivet: Freden og roen, naturen, havbadet og alle de traditioner, hun har skabt på stedet sammen med sin familie. Hun fortæller om, hvorfor dét at tage i sommerhus passer præcis til hende, ligesom vi får et historisk rids af, hvordan sommerhuskulturen har udviklet sig i Danmark.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710200000 +0000" stop="20260710201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710201500 +0000" stop="20260710222500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Zorro - Den maskerede hævner</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 1998.
(The Mask of Zorro)
Den maskerede fægtemester Zorro - alias Don Diego de la Vega - driver gæk med Californiens guvernør Don Rafael, men Don Rafael tager en grusom hævn. Han dræber Don Diegos kone, kaster Don Diego i fængsel og adopterer hans spæde datter. Tyve år senere lykkes det Don Diego at flygte. Han udser sig banditten Alejandro som sin efterfølger, og snart er Alejandro i lære som maskeret hævner. Kan den upolerede ungersvend løfte arven fra den oprindelige Zorro? Og kan han erobre den smukke Elena?
Medvirkende: Anthony Hopkins, Antonio Banderas, Catherine Zeta-Jones m.fl.
Instruktion: Martin Campbell.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710222500 +0000" stop="20260711010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Patriot</title>
    <desc>Amerikansk actiondrama fra 2000.
Året er 1776. Benjamin Martin er enkemand og bor i South Carolina sammen med sine syv børn. Han har set krig nok og ønsker nu kun at leve i fred. Men da en brutal og sadistisk britisk officer tager én af hans sønner til fange, myrder en anden af hans sønner for øjnene af ham og sætter ild på hans hus, sætter han sig i spidsen for en guerillahær for at sikre amerikansk uafhængighed.
Medvirkende: Mel Gibson, Heath Ledger, Jason Isaacs m.fl.
Instruktion: Roland Emmerich.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711010000 +0000" stop="20260711015500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Paul Newman - Bag de blå øjne</title>
    <desc>Paul Newman var en af sin generations største skuespillere. Han er kendt for sine azurblå øjne og roller i bl.a. 'Hajen', 'Butch Cassidy and The Sundance Kid' og 'Det handler om penge', for hvilken han modtog en Oscar. Bag blikket gemmer sig en ambitiøs skuespiller og instruktør, der blev uddannet fra Actors Studio. Kom bagom den karismatiske filmstjerne, der også var filantrop og politisk aktivist, og som værnede om sit privatliv.
Fransk dokumentar fra 2021.
(Paul Newman, derrière les yeux bleus)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711015500 +0000" stop="20260711025000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Discofeber (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Disco Inferno)
Discoen forenede black pride, kvindefrigørelse og LGBT-kultur og gjorde det muligt for sorte at slå igennem i popverdenen. Ved slutningen af 1970'erne var disco blevet mainstream og indtjente milliarder. Men da discobølgen toppede, trådte det oprindelige formål om kærlighed, inklusion og frihed i baggrunden. Det kom til at handle mindre om musik og mere om penge - og discoen blev et offer for sin egen succes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711025000 +0000" stop="20260711034500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Da Danmark bankede Sovjet</title>
    <desc>En solbeskinnet grundlovsdag, onsdag den 5. juni 1985, står det danske dynamithold overfor sin hidtil største udfordring i Idrætsparken: Et topmotiveret sovjetisk landshold. Midt under den kolde krig er Sovjetunionens fodboldspillere landets bedste reklame: De er teknisk overlegne og holder aldrig op med at løbe. Mød bl.a. Klaus Berggreen og Per Frimann i historien om den dag, dansk fodbold ramte den absolutte verdenselite - og blev der. 
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711040000 +0000" stop="20260711042000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1980'erne: 1982</title>
    <desc>DRs arkiver er en guldgrube af gamle TV-klip. De store historier har vi set igen og igen. Men hvad var det, der prægede helt almindelige danskeres hverdag i 1980'erne? Vi har været en tur i arkiverne og har fundet nogle af alle de små, store, sjove, alvorlige og underfundige øjeblikke, der gled hen over skærmen i 1982.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711042000 +0000" stop="20260711060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Det begyndte med Mathilde</title>
    <desc>Dansk tv-drama fra 1978. En dramatiseret fortælling om Danmarks første kvindesagskvinde Mathilde Fibiger. Baseret på breve og dagbøger skildres hendes liv og holdninger fra 1850'erne, hvor hun udgiver den debatskabende brevroman 'Clara Raphael', og frem til 1872, hvor hun dør som kun 41-årig.
Medvirkende: Anne Birch, John Hahn-Petersen, Brigitte Kolerus, Birthe Neumann m.fl.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711060000 +0000" stop="20260711060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711060500 +0000" stop="20260711063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711063000 +0000" stop="20260711100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711100000 +0000" stop="20260711120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711120000 +0000" stop="20260711123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hatten rundt (6:12)</title>
    <desc>Dansk underholdningsserie fra 1997. Grinene sidder løst hos publikum, der fodrer impro-holdet med sætninger som "Han skal besøge svigerfamilien for første gang" og "To pindsvin bliver forelskede og kysses og elsker".
Medvirkende: Søren Østergaard, Torben Zeller, Søren Hauch-Fausbøll, Claus Bue, Niels Olsen, Gunner Frøberg, Frans Bak.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711123000 +0000" stop="20260711130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Der kan man se (1:16)</title>
    <desc>Dansk satireserie fra 1996. Det ligger dybt i mennesket at gynge, og på landet var der ikke så meget andet at lave, da Hausgaard var barn. I København gyngede Clausen derimod med dyr - bl.a. hunden Ole, der også kunne synge. Hør ellers, hvad de to herrer synes om tango, østasiater og en reklame for hygiejnebind. 
Medvirkende: Erik Clausen og Niels Hausgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711130000 +0000" stop="20260711142500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hotel Paradiso</title>
    <desc>Dansk tv-teater fra 1972. Georges Feydeau og Maurice Desvallières komedie fra 1894 udspiller sig i 1800-tallets Paris og følger intriger, forviklinger og længsel efter erotik hos det bedre borgerskab.
Medvirkende: Louis Miehe-Renard, Elin Reimer, Kirsten Walther, Per Pallesen m.fl.
Instruktion: Preben Harris.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711142500 +0000" stop="20260711152500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1980</title>
    <desc>- året er 1980.
Mordet på John Lennon i New York, dansk økonomi på afgrundens rand og en bar Kirsten Norholt - er nogle af ingredienserne i det første program i DR TVs nye store serie "Husker du...". Serien består af optagelser fra DRs store arkiv og nye optagelser med folk, som har en øjenvidneskildring eller en holdning til noget, som skete i det år vi mindes. Her fortæller Ulf Pilgaard om Dirch Passers liv, og om den aften bag scenen i Tivolirevyen, hvor hjertet ikke kunne mere. Seerne kan også genopleve et rygestop-kursus gennem skærmen med hypnotisøren Ali Hamann og hits fra 1980.  
Sendt første gang 09.10.04</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711152500 +0000" stop="20260711162500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1981</title>
    <desc>- året er 1981.
Charles og Dianas bryllup, rumfærgen Columbias jomfrurejse og Marius Andersens grønne badeværelse indgår alle i DR TV's nye store serie "Husker du...". Serien består af optagelser fra DRs store arkiv og nye optagelser med folk, som har en øjenvidneskildring eller en holdning til noget, som skete i det år vi mindes. Burger-kulturen holder for alvor sit indtog i 1981 og TV-kokken fra dengang Jan Hurtigkarl fortæller om sit forhold til fast-food, og så bliver der mulighed for at høre et par af årets hits.  
Sendt første gang 16.10.04</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711162500 +0000" stop="20260711170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Finale, damesingle, direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711170000 +0000" stop="20260711171500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711171500 +0000" stop="20260711173000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711173000 +0000" stop="20260711180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du - Highlights fra 90'erne</title>
    <desc>1990'erne er det årti, hvor Danmark og danskerne på mange måder for alvor markerer sig i verden. Vi vender ryggen til EU, Bjarne Riis vinder Tour de France i 1996, fodboldlandsholdet kan synge 'We Are The Champions' og begrebet jernladies opstår. 'Riget', 'Festen' og dogme er tre ord, som kommer til at betyde meget for dansk film i 90'erne. Dansk film bliver sat på verdenskortet i en hidtil uset grad.
Sendt første gang 13.02.2010</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711180000 +0000" stop="20260711191500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Din koncert med DR Pigekoret</title>
    <desc>DR Pigekoret synger dine favoritsange! Lad sommerstemningen og de lyse nætter strømme ind i din stue, når koret synger de sange, publikum selv har valgt.
Charlotte Rowan dirigerer.
Optaget i DR Koncerthuset, maj 2026.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711191500 +0000" stop="20260711195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store danskere - Harald Lander</title>
    <desc>Harald Lander var den store danske balletmester. Men i 1951 måtte han forlade landet, beskyldt for at forgribe sig på de unge balletpiger. Det er en historie om magt, kærlighed og bristede drømme. Harald Lander 
kunne være en hård lærermester, og der var mange der hadede ham. 
Han gjorde dansk ballet til en af de bedste i verden, men Danmark var for lille for ham. 
Tilrettelæggelse: Lone Leegaard.
Sendt først gang 13.11.05</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711200000 +0000" stop="20260711201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711201500 +0000" stop="20260711221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Platoon</title>
    <desc>Amerikansk krigsfilm fra 1986.
Året er 1967, og unge Chris Taylor kastes ud i Vietnamkrigens barske realiteter, da han involveres i kampene på grænsen til Cambodia.
Instruktøren Oliver Stone, der selv gjorde tjeneste i Vietnam, beretter intenst om det mareridt, der ventede de amerikanske soldater.
Medvirkende: Tom Berenger, Willem Dafoe, Charlie Sheen, Forest Whitaker, Johnny Depp m.fl.
Instruktion: Oliver Stone.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711221000 +0000" stop="20260712002500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>First Man</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2018.
Den 20. juli 1969 bliver Neil Armstrong det første menneske på månen. I 1961 arbejder han som testpilot, da hans lille datter dør af cancer. Den sorgramte Neil bliver astronaut, og han og hans kone, Janet, flytter til Houston, hvor Neil hurtigt stiger i graderne. Men det ambitiøse rumprogram er langt fra ufarligt, og astronautteamet rammes af den ene tragedie efter den anden.
Medvirkende: Ryan Gosling, Claire Foy, Jason Clarke m.fl.
Instruktion: Damien Chazelle.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712002500 +0000" stop="20260712011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (1:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Året er 1915. 1. verdenskrig raser. Frankrig er trængt på slagmarken, men hæren arbejder på et tophemmeligt forskningsprogram, der kan ændre krigens gang. Den hårdt sårede soldat Gabriel får sprøjtet et serum ind kroppen. Det gør ham både hurtigere og stærkere. Målet er at skabe en helt ny slags soldat - en supersoldat.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712011000 +0000" stop="20260712015000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (2:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Gabriel har fået et ultimatum. Hvis han vil gense sin famiile, må han slutte sig til Eliteenheden. Og snart sendes han ud på sin første mission.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712015000 +0000" stop="20260712023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (3:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Gabriels kone, Irène, starter sin egen efterforskning af sin mands skæbne. Den tyske spion Gruber afhøres om det rivaliserende tyske supersoldatprogram. Eliteenheden er på mission, da de hører om en tysk soldat med formidable kræfter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712023000 +0000" stop="20260712031500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (4:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Hærens generalstab beordrer det tyske supermenneske elimineret. Han er nu Eliteenhedens primære fjende. Enheden begiver sig efter ham - uden at ane, at de snart står ansigt til ansigt med en fjende med utrolige kræfter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712040000 +0000" stop="20260712043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (6:6)</title>
    <desc>Efter to uger skal det nu vise sig, om eksperimentet vil lykkes. Kunstnerne skal blive færdige, og værkerne skal samles til en fælles udstilling. Erik A. Frandsen vil lave sit endelige camera obscura-billede inspireret af Krøyer, og Cathrine er spændt på at blive vurderet af hendes gamle ven og kurator, Michael Thouber. Maria Torp glæder sig til at vise Kirsten Justesen portrættet, og spørgsmålet er, hvad Kirsten siger til gengivelsen af sig selv?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712043000 +0000" stop="20260712050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (4:6) Hvad får kærlighed til at holde?</title>
    <desc>Glenn Bech besøger plejehjemmet Slottet for at undersøge, hvad livslang kærlighed
består af. Lasse og Kristine gør sig klar til endelig at blive gift, mens deres
ceremonimester Louise Alenius forbereder den store ceremoni i Cisternernes mørke.
Hun vil synge ordene i ritualet, men er nervøs for, om stemmerne kan holde til
kulden og fugten. Noah Umur Kanber tager til sin hjemby Aarhus for at konfrontere
fortidens dæmoner og komme videre med sit ritual.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712050000 +0000" stop="20260712053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Charter</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
Livsstilseksperten Christine Feldthaus har en svaghed for charterferien. Sammen med veninden, Politiken-journalist Lotte Thorsen, husker hun barndommens første charterrejser, den eksotiske og ufattelige oplevelse af at være i udlandet for første gang, og fornemmelsen af, at en hel flok voksne gav slip og gik i kampdruk. I dag planlægger Feldthaus sine egne rejser, men charterferien har sat spor, der ikke lige lader sig slette. Få charterrejsens historie og den indflydelse den har haft på vores måde at holde ferie på.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712053000 +0000" stop="20260712060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Camping</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
For sangeren Dario Campeotto bliver campingvognen et hyggeligt og praktisk hjem på mange års sommerturneer. Han har stadig en drøm om måske en dag at rulle en tur igen, men det bliver uden hustruen Gertrud, der føler, hun har aftjent sin værnepligt som husmor på stærkt begrænset plads. Sammen med Campeotto fortæller vi Campingferiens Danmarkshistorie. Det begyndte i 1920'erne med nogle bambusstænger og et par sække halm at sove på, og udviklede sig med store campingmesser, villatelte og campingvogne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712060000 +0000" stop="20260712100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712100000 +0000" stop="20260712115000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712115000 +0000" stop="20260712122000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Der er et yndigt land - den nordsjællandske kyst</title>
    <desc>Når du lukker øjnene, hvad er det så for et Danmark, du ser? Er det brede bøge, grønne lunde og sejlernes tusindtal? Sådan malede guldaldermalerne Danmark - overdådigt, smukt, og struttende af stolthed og fædrelandsfølelse. Men hvor finder man egentlig de landskaber, som 1800-tallets malere kaldte det ægte danske? I fire programmer går dramatikeren Line Knutzon og kulturjournalisten Chris Pedersen vores kendte og elskede landskabsmalerier efter i sømmene. For findes maleriernes Danmark i virkeligheden - eller viser de snarere det Danmark, vi stadig drømmer om?
I dette program tager Chris Pedersen og Line Knutzon til guldaldermalernes absolutte yndlingsmotiv, Nordsjælland, og undersøger, hvorfor kunstneren Johan Thomas Lundbye malede kysten, som han gjorde.   
Sendt første gang 23.10.2018</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712122000 +0000" stop="20260712125000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års kunsthistorie</title>
    <desc>TV værten og kunsthistoriker Peter Kær tager seerne med på en rejse i den danske kunstskat. 
Sammen med kunsthistoriker Ulla Kjær rejser Peter Kær tilbage til renæssancen og barokken. Her skal vi høre historien om den store bordhimmel på 
Kronborg slot. Vi skal se et af de mest barokke billeder, der hænger i Roskilde domkirke og så skal vi høre historien om rytterstatuen på Amalienborg slotsplads.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712125000 +0000" stop="20260712133500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mørklægning (1:3) I filmens verden</title>
    <desc>Dansk krimiserie fra 1992. September 1944. I det besatte, krigstrætte og forlystelsessyge Danmark er det gode tider for initiativrige folk som filmdirektøren Otto Baumann. Men i det skjulte er han omgivet af had og jalousi.
Medvirkende: Ole Ernst, Susse Wold, Peter Gantzler, Søren Spanning, Helle Merete Sørensen m.fl.
Manuskript. Anders Bodelsen.
Instruktion: Palle Kjærulff-Schmidt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712133500 +0000" stop="20260712142500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mørklægning (2:3) I krigens skygge</title>
    <desc>Dansk krimiserie fra 1992. Filmdirektøren Otto Baumann er blevet skudt ned en sen aften. På vej til at forhøre de ansatte i Fønix Film bliver kriminalbetjentene Nielsen og Andersen vidner til endnu et drab, der synes at have forbindelse til Baumann. 
Medvirkende: Henning Jensen, Kurt Ravn, Susse Wold, Solbjørg Højfeldt, Søren Spanning m.fl.
Manuskript. Anders Bodelsen.
Instruktion: Palle Kjærulff-Schmidt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712142500 +0000" stop="20260712153500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mørklægning (3:3) Prisen betales</title>
    <desc>Dansk krimiserie fra 1992. Efter besættelsesmagten har sat det danske politi ud af spillet, fortsætter kriminalbetjent Helge Nielsen i det skjulte sin efterforskning af Baumann-sagen - og bringer dermed både sig selv og sine nærmeste i fare. Og jo mere han finder ud af, jo mere umulig ser opklaringen ud.
Medvirkende: Henning Jensen, Solbjørg Højfeldt, Susse Wold, Paul Hagen, Elin Reimer m.fl.
Manuskript. Anders Bodelsen.
Instruktion: Palle Kjærulff-Schmidt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712153500 +0000" stop="20260712162500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - "Lukket på grund af glæde" - 5. maj 1945</title>
    <desc>Fem års tysk besættelse slutter med sprudlende glæde og blodigt drama. Kendte og ukendte danskere fortæller om et af de gladeste, men også et af de blodigste døgn i Danmarkshistorien. Fra tyskernes kapitulation om aftenen d. 4. maj til de første engelske soldater ankommer til København dagen efter.
Fra Skagen til Gedser går titusinder af begejstrede danskere på gaderne i en lykkerus, men samtidig er der voldsomme skyderier i gaderne mellem modstandsfolk og tyskerhåndlangere og tusinder blev anholdt.  
Blandt de medvirkende er skaberen af "Matador", forfatteren Lise Nørgaard og den dengang 13-årige Klaus Rifbjerg, samt kendte modstandsfolk som Gunnar Dyrberg fra Holger Danske og Per Gylling Mortensen fra BOPA.
Tilrettelæggelse: Ole Retsbo.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712162500 +0000" stop="20260712180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Finale, herresingle, direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712180000 +0000" stop="20260712181500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712181500 +0000" stop="20260712183000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712183000 +0000" stop="20260712190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Landevejens konger: Bisse-Leif</title>
    <desc>DSV's grundlægger Leif Tullberg - også kaldet Træsko-Leif, starter helt på bunden, og i jagten på succes gælder alle tricks. Fra begyndelsen er Træsko-Leifs metoder berygtede, og i branchen bliver DSV kaldt De Satans Vognmænd. Samtidig lokker landevejen med eventyr, fællesskab og frihed, når de første danske langturschauffører kører mod Mellemøsten. Men eventyret er med livet som indsats.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712190000 +0000" stop="20260712193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Landevejens konger: Godt øl i hanerne</title>
    <desc>DSV er konger af grusgraven - men Leif Tullberg drømmer større! Han vil tage DSV til det næste niveau, og jagten på den rette partner går ind. Men hvem tør sige ja til midtsjællandske bondeknolde med bissemetoder? Imens nyder chaufførerne det vilde liv på Europas landeveje, hvor frihed, fest og kammeratskab sætter kursen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712193000 +0000" stop="20260712200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Landevejens konger: Byttedyr eller rovdyr</title>
    <desc>Det umage makkerpar Leif og Kurt satser alt, da DSV vil opkøbe et firma der er seks gange større end dem selv. Kan de holde sammen, når presset stiger? Imens mærker chaufførerne friheden svinde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712200000 +0000" stop="20260712201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712201500 +0000" stop="20260712222000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Being the Ricardos</title>
    <desc>Amerikansk Oscarnomineret drama fra 2021.
I 1950'erne er den amerikanske komedieserie 'I Love Lucy' et gigantisk tv-hit. Men bag scenen er der problemer i paradis for seriens hovedrolleindehavere - ægteparret Lucille Ball og Desi Arnaz. Parret rammes af en række arbejdsmæssige og personlige kriser. Kriser, der truer både deres karrierer og deres ægteskab.
Medvirkende: Nicole Kidman, Javier Bardem, J.K. Simmons m.fl.
Instruktion: Aaron Sorkin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712222000 +0000" stop="20260713003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Zorro - Den maskerede hævner</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 1998.
(The Mask of Zorro)
Den maskerede fægtemester Zorro - alias Don Diego de la Vega - driver gæk med Californiens guvernør Don Rafael, men Don Rafael tager en grusom hævn. Han dræber Don Diegos kone, kaster Don Diego i fængsel og adopterer hans spæde datter. Tyve år senere lykkes det Don Diego at flygte. Han udser sig banditten Alejandro som sin efterfølger, og snart er Alejandro i lære som maskeret hævner. Kan den upolerede ungersvend løfte arven fra den oprindelige Zorro? Og kan han erobre den smukke Elena?
Medvirkende: Anthony Hopkins, Antonio Banderas, Catherine Zeta-Jones m.fl.
Instruktion: Martin Campbell.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713003000 +0000" stop="20260713011500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (5:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Irène følger et spor, der vedrører oberst Mirreau og synes at have forbindelse til en statshemmelighed. Samtidig opdager baronen, at Gisèle er flygtet. Gabriel vil til Paris for at se sin kone og sin lille søn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260713011500 +0000" stop="20260713015500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (6:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Eliteenheden får en ny opgave. De skal befri Mazauric, hjernen bag forskningen i Dyxenal, før han giver tyskerne vital viden. Samtidig får baronen besøg af den tyske spion Diane, som tilbyder at finde Gisèle i bytte for en tjeneste.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260713015500 +0000" stop="20260713024000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (7:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Eliteenheden er på vej for at befri Mazauric, da de Clermont bliver hårdt såret af en tysk patrulje. Djibouti og Gabriel fortsætter uden ham uden at ane, at de dermed nærmer sig den tyske supersoldat. På laboratoriet tester Marthe den nye rekrut Aria. Den unge kvinde, som er dømt til døden, får sin første dosis af det kampforstærkende serum.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260713024000 +0000" stop="20260713032500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (8:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Gabriel og Djibouti er faldet i hænderne på tyskerne. Nu er de tvunget til at tage kampen op med deres hidtil mest skræmmende modstander - den tyske supersoldat.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260713033000 +0000" stop="20260713040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Hans Hedtofts' skibsforlis</title>
    <desc>Fredag den 30. januar 1959 bliver det synkefri superskib, Hans Hedtoft, ramt af et isbjerg i en storm syd for Kap Farvel. I det frådende og iskolde hav er alt og alle fuldstændig hjælpeløse. Samtlige 95 ombordværende mister livet i det, der er blevet kaldt "Danmarks Titanic".
Via beretninger fra en tidligere Grønlandsfarer og en pårørende, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om en helt usædvanlig skibskatastrofe. Et forlis der stadig har mange uafklarede spørgsmål. Hvor er skibet f.eks. i dag? Ingen ved det. 
Sendt første gang 25.10.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260713040000 +0000" stop="20260713050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1981</title>
    <desc>- året er 1981.
Charles og Dianas bryllup, rumfærgen Columbias jomfrurejse og Marius Andersens grønne badeværelse indgår alle i DR TV's nye store serie "Husker du...". Serien består af optagelser fra DRs store arkiv og nye optagelser med folk, som har en øjenvidneskildring eller en holdning til noget, som skete i det år vi mindes. Burger-kulturen holder for alvor sit indtog i 1981 og TV-kokken fra dengang Jan Hurtigkarl fortæller om sit forhold til fast-food, og så bliver der mulighed for at høre et par af årets hits.  
Sendt første gang 16.10.04</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260713050000 +0000" stop="20260713060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Magisk mudder</title>
    <desc>Stjerne-geologen Minik Rosing har fået en vild ide: Kan det mudder, der skylles ud i uendelige mængder fra undersiden af den grønlandske indlandsis, være med til at løse mangel på mad i de fattige lande og samtidig mindske klimaforandringerne?
Dokumentaren følger over 8 år Minik Rosings videnskabelige op- og nedture fra det første mudder bliver samlet op, videre til forsøg i med potteplanter i laboratoriet, på fynske spidskålsmarker, majsdyrkning i Ghana - lige til vi får svaret på, om det virker.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713060000 +0000" stop="20260713060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713060500 +0000" stop="20260713063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713063000 +0000" stop="20260713100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713100000 +0000" stop="20260713151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713151500 +0000" stop="20260713155500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (5:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. Alt eksploderer i 60'erne. Der er velfærdsboom, uddannelsesboom og kunstboom. Klaus Rifbjerg brager igennem som provokatør, filmmand og digter. Modernisterne langer ud efter alt det gammeldags. Det går bl.a. ud over Tove Ditlevsen og hendes mand Victor Andreasen. Befolkningen deles i to, da lagerforvalter Rindal starter et oprør mod statsstøtte til kunstnerne. 68'erne bringer ny musik, mode, kunst og politiske idealer med sig. 
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260713155500 +0000" stop="20260713163500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (6:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. Leif Panduro samler hele nationen foran tv-skærmen. Gasolin drøner derudad, og Suzanne Brøgger vil befri os for kærligheden. I 70'erne er fronterne hårdt trukket op. Der er rødstrømper og græsrødder. Fremmedarbejdere og fremskridtsfolk. Og der er politik i alt - også i kunsten. Clausen og Petersen opsøger folket på gader og stræder, mens Dan Turèll brokker sig over alle dem, der kommer med løsninger på alt.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260713163500 +0000" stop="20260713180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Luke Perry - 90'ernes hjerteknuser</title>
    <desc>Hjerteknuser, hårdtarbejdende og helt igennem talentfuld. Den amerikanske skuespiller Luke Perry voksede op i Fredericktown i Ohio. Han drømte tidligt om at blive skuespiller, og som 18-årig rejste han til New York for at kæmpe for rollerne. Her følger vi hans rejse fra gennembruddet i 90'er-hitserien 'Beverly Hills 90210' til stærke roller i 'Et helt almindeligt liv' og '8 Seconds'. En ydmyg skuespiller, der voksede ud over sit image som teenageidol og berørte millioner.
Svensk dokumentar fra 2025.
(I Am Luke Perry)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713180000 +0000" stop="20260713200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Filmperler: Nordwand - dødens bjerg</title>
    <desc>Tysk actiondrama fra 2008.
(Nordwand)
I 1936 har ingen endnu overlevet forsøget på at bestige bjerget Eiger i Alperne fra den næsten lodrette nordside. Men forud for OL i Berlin har Hitlers propagandamaskine brug for tyske helte. Løfter om guld og ære lokker vennerne Toni og Andi til foden af bjerget sammen med rivaler fra hele Europa. Vil det lykkes nogen af dem at besejre alpetoppen, der kaldes "dødens bjerg"?
Toni Kurz: Benno Fürmann.
Andi Hinterstoisser: Florian Lukas.
Luise Fellner: Johanna Wokalek.
Instruktion: Philipp Stölzl.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713200000 +0000" stop="20260713201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713201500 +0000" stop="20260713204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.103.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260713204500 +0000" stop="20260713221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Madame</title>
    <desc>Fransk komedie fra 2017.
Det velhavende amerikanske ægtepar Anne og Bob er ved at forberede en luksuriøs middag i deres hjem i Paris. Desværre viser det sig, at der er 13 til bords, så Anne overtaler sin hushjælp Maria til at forklæde sig som en gådefuld spansk adelskvinde og slutte sig til gæsterne. Et kneb, der virker bedre end forventet og får Anne til at boble over af jalousi.
Medvirkende: Toni Collette, Harvey Keitel, Rossy de Palma m.fl.
Instruktion: Amanda Sthers.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713221000 +0000" stop="20260713223838 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien på Bornholm (1:8) - Kunstnerne mødes på klippeøen</title>
    <desc>Igen i år har seks af Danmarks mest anerkendte billedkunstnere sagt ja til udfordringen om at etablere en kunstnerkoloni. I år er det på klippeøen Bornholm.  Vi følger kunstnere som Michael Kvium, Julie Nord og Kaspar Bonnén i deres kreative processer og fælles møde når de på to uger skal bo sammen og skabe en udstilling.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260713223838 +0000" stop="20260713231000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Charter</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
Livsstilseksperten Christine Feldthaus har en svaghed for charterferien. Sammen med veninden, Politiken-journalist Lotte Thorsen, husker hun barndommens første charterrejser, den eksotiske og ufattelige oplevelse af at være i udlandet for første gang, og fornemmelsen af, at en hel flok voksne gav slip og gik i kampdruk. I dag planlægger Feldthaus sine egne rejser, men charterferien har sat spor, der ikke lige lader sig slette. Få charterrejsens historie og den indflydelse den har haft på vores måde at holde ferie på.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260713231000 +0000" stop="20260713234000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Camping</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
For sangeren Dario Campeotto bliver campingvognen et hyggeligt og praktisk hjem på mange års sommerturneer. Han har stadig en drøm om måske en dag at rulle en tur igen, men det bliver uden hustruen Gertrud, der føler, hun har aftjent sin værnepligt som husmor på stærkt begrænset plads. Sammen med Campeotto fortæller vi Campingferiens Danmarkshistorie. Det begyndte i 1920'erne med nogle bambusstænger og et par sække halm at sove på, og udviklede sig med store campingmesser, villatelte og campingvogne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714001000 +0000" stop="20260714004000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Sommerhus</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
Sangerinde Anne Dorte Michelsen elsker alt ved sommerhuslivet: Freden og roen, naturen, havbadet og alle de traditioner, hun har skabt på stedet sammen med sin familie. Hun fortæller om, hvorfor dét at tage i sommerhus passer præcis til hende, ligesom vi får et historisk rids af, hvordan sommerhuskulturen har udviklet sig i Danmark.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714004000 +0000" stop="20260714010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Gemmer vi en øl</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge er John og Jørgen taget i skoven for at bygge et øldepot. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl
Sendt første gang 24.04.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714010000 +0000" stop="20260714015000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mysteriet om Bayeux-tapetet</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2021.
(Les Mystères de la Tapisserie de Bayeux)
En episk beretning om Vilhelm Erobrerens invasion af England i 1066, med kampscener, dyr og skibe. Bayeux-tapetet er noget af et mysterium. Det er slet ikke et tapet, men et utroligt detaljeret broderi på 70 meter, som har overlevet pest og to verdenskrige. Ved hjælp af den nyeste teknologi prøver forskere at afdække Bayeux-tapetets hemmeligheder. Hvilken rolle spiller vikingeskibene i Roskilde? Taler tapetet overhovedet sandt?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260714015000 +0000" stop="20260714020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Krig</title>
    <desc>Krig er ustyrlig. Den er altædende. Den kommer altid ud af kontrol, erobrer hver eneste samfundsfunktion og gør sig selv til altings endemål. Ganske destruktivt, men denne ødelæggelsestrang fyrer også op under vores skaberkraft og resulterer i teknologiske, medicinske og organisatoriske landvindinger, som det ellers havde taget en krig at nå frem til.
En film af Bo Tengberg - efter en bog af Gorm Harste.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714020000 +0000" stop="20260714023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.103.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714023000 +0000" stop="20260714030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Jesus og socialdemokraterne</title>
    <desc>"Historieløst", "find et andet parti" og "stop sammenkoblingen af kirke og stat". Sådan lyder det fra en række Socialdemokrater, der mener kirkeminister Ida Auken har misforstået både sit parti og folkekirkens rolle i samfundet. 
Men har ministeren ret, når hun tilskriver folkekirken en stor del af æren for det danske folkestyre? Og hvorfor vækker sagen så stærke følelser i netop Socialdemokratiet? Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.102.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714030000 +0000" stop="20260714033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Nato - hvad nu?</title>
    <desc>Trump kom, han så, han skældte sine allierede i Europa ud og sagde, at han ville have Grønland. Nu er det hele måske alligevel endt godt. Nato-topmødet i Ankara er slut. Men er sammenholdet i forsvarsalliancen faktisk stærkt nok til at afskrække Putin fra at angribe os? Christian Bennike spørger militæranalytiker Anders Puck Nielsen og udlandsredaktør Anna Libak i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.101.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714040000 +0000" stop="20260714043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Valby Gasværk springer i luften</title>
    <desc>Lørdag den 26. september 1964, går det galt på Valby Gasværk i København. En simpel reparation, en række små fejltagelser og en enkelt gnist, er nok til at starte en eksplosion uden sidestykke i Danmark. Gasværkets to enorme beholdere går op i flammer og trykbølgen rammer huse i op til 5 kilometer væk. 
Via øjenvidneberetninger fra to overlevende og en Falck-redder, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om en katastrofe, der fik betydning for tusindvis af mennesker. 
Sendt første gang 08.11.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714043000 +0000" stop="20260714051000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til Tiden (5:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Gennem gamle reklamefilm kigger vi på danskernes fritid. Nyd de kække cykelpiger og raske fodbolddrenge. Tag med familien Danmark på telttur, camping og charter. Og oplev nye fritidsaktiviteter som bowling, trampolin og computerspil. Reklamefilmene viser, hvordan Danmark bliver et fritidssamfund på få årtier.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714051000 +0000" stop="20260714060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... - Highlights fra 90'erne</title>
    <desc>1990'erne er det årti, hvor Danmark og danskerne på mange måder for alvor markerer sig i verdenen. Vi vender ryggen til EU, Bjarne Riis vinder Tour de France i 1996, fodboldlandsholdet kan synge 'We're the champions'  og begrebet jernladies opstår. 'Riget', 'Festen' og dogme er tre ord som kommer til at betyde meget for dansk film i 90'erne. Dansk film bliver sat verdenskortet i en hidtil uset grad. Og på diskoteker verden over synger millioner af mennesker at de blot er en 'Barbiegirl'.
Sendt første gang 21.5.06</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714060000 +0000" stop="20260714060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260714060500 +0000" stop="20260714063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260714063000 +0000" stop="20260714100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260714100000 +0000" stop="20260714151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260714151500 +0000" stop="20260714161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske Drømme (3:10)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1998. Danskerne styrer lige mod den økonomiske afgrund - men på første klasse. Den anden store oliekrise rammer Danmark. Vejen frem må være socialisme, siger eleverne på Proletariatets Friskole, der marcherer med knyttede næver. I Jylland bygger Tvind verdens største vindmølle. Arbejdsløsheden er tilsyneladende kommet for at blive, og både politikere og borgere er rådvilde.
Tilrettelæggelse: Leif Davidsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714161500 +0000" stop="20260714171000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Europas vidundere I (3:4) Akropolis</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(The Wonders of Europe)
De er blandt de mest besøgte monumenter i verden. I 2500 år har verden været fascineret af Parthenon og de øvrige templer. Monumenterne var viet til guderne, men de var også et politisk udtryk, skabt af borgerne i verdens første demokrati. Fortællingen om Akropolis indeholder også blodsudgydelser, intriger, krig og korruption - og repræsenterer et vendepunkt i menneskenes historie. Og det er det, der gør Akropolis til et af Europas vidundere.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714171000 +0000" stop="20260714180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Koldkrigens spioner (1:4) Usynlig fjende</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2023.
(A Cold War of Spies)
Under 2. Verdenskrig cirkulerer et rygte blandt de allierede. Tyskerne er i gang med at udvikle et supervåben, der kan ændre krigens udfald. Afsløringen truer de allierede, og kaster dem ud i et atomkapløb. Den kolde krig er begyndt. Og en ny generation af spioner, som er farligere og bedre udrustet ser dagens lys.  Hvor længe kan de allierede beskytte deres hemmeligste projekt? Hvordan opsporer de spionerne? Og hvem vinder kapløbet om at bryde atomkoderne?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714180000 +0000" stop="20260714184500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kevin Costners vilde vesten (1:8)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(Kevin Costner's The West)
I 1780'erne rykker nybyggere ind på miami-stammens territorium. Deres høvding Little Turtle ser USA som en stor trussel og samler de oprindelige folk i det største indianerforbund nogensinde. De vil ikke blot gøre modstand mod nybyggerne og USA's ekspansion. Little Turtle vil føre dem i krig. Men general Anthony Wayne samler en hær med det mål at besejre indianerforbundet. Kampene fortsætter, indtil de indfødte lider nederlag i Slaget ved Fallen Timbers.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714184500 +0000" stop="20260714192500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kevin Costners vilde vesten (2:8)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(Kevin Costner's The West)
Pelshandlen i det 17., 18. og 19. århundrede var en af de største økonomiske drivkræfter i den vestlige verden. I bytte for våben og andre varer leverer de indfødte pelse, som europæerne sælger dyrt i udlandet. John Colter har opbygget et formidabelt ry som pelsjæger og søger rigdom. Men da han gentagne gange ignorerer blackfoot-folkets advarsler om ikke at jage på deres territorium, bliver han taget til fange og må flygte for livet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714192500 +0000" stop="20260714200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Skeletter i skabet: Menneskesamlingen (1:3)</title>
    <desc>Under Panum-bygningen i København ligger kasser med hundredvis af kranier og skeletter fra fremmede lande. Men hvad er historien bag - hvor kommer de fra og hvad blev de brugt til? Journalist Lotte Mathilde Nielsen får fat i nogle historiske protokoller, der beskriver kraniesamlingen og heri står blandt andet hvem der indsamlede en del af kranierne. Kranier, som blev anvendt i tidens store videnskabelige tendens: Racestudier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714200000 +0000" stop="20260714201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260714201500 +0000" stop="20260714204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.104.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260714204500 +0000" stop="20260714230500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Last Duel</title>
    <desc>Amerikansk actiondrama fra 2021.
1300-tallets Frankrig. Soldaterne Jean og Jacques er bedste venner - indtil de bliver dødelige rivaler. Jean gifter sig med den smukke Marguerite. Da Marguerite bliver voldtaget af Jacques, nægter hun at holde tand for tunge. Med livet som indsats træder hun frem for at anklage Jacques for hans ugerning. Jean udfordrer Jacques til duel, og snart mødes de i en drabelig kamp til døden.
Medvirkende: Matt Damon, Adam Driver, Jodie Comer, Ben Affleck m.fl.
Instruktion: Ridley Scott.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260714230500 +0000" stop="20260715000000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (10:10) Taj Mahals hemmeligheder</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Det 828 meter høje Burj Khalifa i De Forenede Arabiske Emirater er et perfekt symbol på Mellemøstens økonomiske magt. Den og andre bygninger er inspireret af både nutidig og fortidig islamisk tradition. Islams gyldne tidsalder førte til en betydelig teknologisk udvikling. Fra det 8. århundrede ændrede synet på videnskab og teknik sig markant. Det førte til bl.a. til opførelsen af ét af verdens mest berømte bygningsværker - Taj Mahal.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260715000000 +0000" stop="20260715005000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - "Lukket på grund af glæde" - 5. maj 1945</title>
    <desc>Fem års tysk besættelse slutter med sprudlende glæde og blodigt drama. Kendte og ukendte danskere fortæller om et af de gladeste, men også et af de blodigste døgn i Danmarkshistorien. Fra tyskernes kapitulation om aftenen d. 4. maj til de første engelske soldater ankommer til København dagen efter.
Fra Skagen til Gedser går titusinder af begejstrede danskere på gaderne i en lykkerus, men samtidig er der voldsomme skyderier i gaderne mellem modstandsfolk og tyskerhåndlangere og tusinder blev anholdt.  
Blandt de medvirkende er skaberen af "Matador", forfatteren Lise Nørgaard og den dengang 13-årige Klaus Rifbjerg, samt kendte modstandsfolk som Gunnar Dyrberg fra Holger Danske og Per Gylling Mortensen fra BOPA.
Tilrettelæggelse: Ole Retsbo.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260715005000 +0000" stop="20260715014000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Conquistadorernes storhed og fald (2:6) Caribien</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2023.
(Conquistadors - The Rise and Fall)
I marts 1493 vender Columbus hjem til Spanien, hvor han bliver fejret som en helt. Han tror, at han har fundet den eftertragtede vestlige handelsrute til Asien. I virkeligheden var han sejlet til Nordamerika. Det spanske monarki finansierer en ny ekspedition med det formål at konvertere og kolonisere den nye verden. Men da Columbus vender tilbage til øen Hispaniola i Caribien, får han sig en grum overraskelse.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260715014000 +0000" stop="20260715020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alt forladt - Sindssygehospitalet</title>
    <desc>Et gammelt sindssygehospital ved Vordingborg gemmer på mange menneskeskæbner. De to Urban Explorers Jan Elhøj og Morten Kirckhoff går på opdagelse i de gamle stuer og finder fastspændingsbælter og elektrochokmaskiner, der fortæller om en svunden tid.
Tilrettelæggelse: Morten Steenstrup
Sendt første gang 14.01.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260715020000 +0000" stop="20260715023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.104.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260715023000 +0000" stop="20260715030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.103.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260715030000 +0000" stop="20260715033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Jesus og socialdemokraterne</title>
    <desc>"Historieløst", "find et andet parti" og "stop sammenkoblingen af kirke og stat". Sådan lyder det fra en række Socialdemokrater, der mener kirkeminister Ida Auken har misforstået både sit parti og folkekirkens rolle i samfundet. 
Men har ministeren ret, når hun tilskriver folkekirken en stor del af æren for det danske folkestyre? Og hvorfor vækker sagen så stærke følelser i netop Socialdemokratiet? Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.102.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260715040000 +0000" stop="20260715044500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I polarforskernes fodspor (2:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Endurance: Race to the Pole)
Antarktis - et fantastisk, smukt, men også dødsensfarligt sted. Her må man ikke lade sig forføre af skønheden. For der er farer overalt. Denne gang drager Dwayne og Ben ud på næste del af deres antarktisrejse. De skal på deres egen måde genopleve sidste del af Ernest Shackletons livsfarlige march hen til De Transantarktiske Bjerge. En næsten umulig opgave gennem stenhård is, dyb sne og iskold vind - og med en 100 kilo tung slæde på slæb.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260715045000 +0000" stop="20260715055500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mit liv som Lasse Hallström (2:2)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2022.
(My Life as Lasse Hallström)
Lasse Hallström er en af Sveriges største filminstruktører med film bag sig som 'Hva' så, Gilbert Grape', 'Æblemostreglementet' og 'Mit liv som hund'. Gennem to programmer følger vi hans rejse fra opvæksten i Stockholm til et helt andet liv i USA.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715060000 +0000" stop="20260715060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715060500 +0000" stop="20260715063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715063000 +0000" stop="20260715100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715100000 +0000" stop="20260715151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715151500 +0000" stop="20260715161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... - Highlights fra 70'erne</title>
    <desc>1970'erne var et turbulent politisk årti. Jordskredsvalg, mindretalsregeringer, statsministre som går i utide og umage regeringssammensætninger er dagligdagskost for danskerne. Vi er dog forskånet for et fænomen som præger andre europæiske lande - den politiske terror. De røde brigader, Rote Armé Fraktion og sorte september kommer på alles læber i de år for deres brutale gidseltagninger og henrettelser af prominente politikere. Det politiske årti forplanter sig også i Danmarks Radios udsendelser, og diskussioner er en fast bestanddel i og om udsendelserne. 
Sendt første gang 25.05.05</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715161500 +0000" stop="20260715171500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1981</title>
    <desc>- året er 1981.
Charles og Dianas bryllup, rumfærgen Columbias jomfrurejse og Marius Andersens grønne badeværelse indgår alle i DR TV's nye store serie "Husker du...". Serien består af optagelser fra DRs store arkiv og nye optagelser med folk, som har en øjenvidneskildring eller en holdning til noget, som skete i det år vi mindes. Burger-kulturen holder for alvor sit indtog i 1981 og TV-kokken fra dengang Jan Hurtigkarl fortæller om sit forhold til fast-food, og så bliver der mulighed for at høre et par af årets hits.  
Sendt første gang 16.10.04</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715171500 +0000" stop="20260715180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Katedralernes hemmeligheder (1:2)</title>
    <desc>De er bygget til Guds ære. De britiske katedraler er storslåede og vidt forskellige bygningsværker. I knap 1000 år er folk kommet for at beundre den imponerende arkitektur, skønheden og følelsen af samhørighed, som de giver os. Tag med pastor Pat Allerton på en rejse gennem Storbritannien til seks spektakulære katedraler. Undervejs ser han nærmere på udfordringerne ved at opføre dem og undersøger, hvordan de kan give os håb og ro, når livet er svært.
BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Britain's Great Cathedrals)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260715180000 +0000" stop="20260715193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Bænken</title>
    <desc>Per Fly's drama fra 2001.
Kaj har for længst meldt sig ud af samfundet og sidder nu hver dag og forsumper sammen med de andre på bænken. Men en dag flytter Liv ind i området med sin søn Jonas - hun er flygtet fra en voldelig mand, og af nød beder hun Kaj og hans ven Stig passe på Jonas, mens hun er på arbejde. Selv om Kaj er uvillig i begyndelsen, bløder han snart op overfor Jonas - som i virkeligheden også er hans barnebarn. Kaj bliver nødt til at vælge, om han fortsat vil skjule sig på bunden af flasken, eller om han vil give sig til kende - om han vil risikere afvisning for måske at kunne hjælpe Liv og Jonas.  
Kaj: Jesper Christensen.
Jonas: Marius Sonne Janischefska.
Liv: Stine Holm Joensen.
Stig: Nicolaj Kopernikus.
Kim: Jens Albinus.
Lars: Lars Brygmann.
Connie: Sarah Kjærgaard Boberg.
Carsten: Erik Hovby Jørgensen.
Bo: Benjamin Boe Rasmussen.
Lis: Britta Lillesøe.
Manuskript: Kim Leona og Per Fly.
Instruktion: Per Fly.
Foto: Jørgen Johansson.
Scenografi: Søren Gam.
Produktion: Zentropa i samarbejde med bl.a. DR.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715193000 +0000" stop="20260715200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: De rige bliver mobbet</title>
    <desc>Bliver de rige dæmoniseret, hetzet og faktisk direkte mobbet, bare fordi de er rige? Signe Molde møder milliardæren Niklas Nikolajsen, der hverken vil kaldes grisk eller egoistisk - også selvom han er flyttet til Schweiz. I Monaco møder Signe ejendomsmægleren Helle Skovby, der er træt af alle fordommene om fyrstendømmet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260715200000 +0000" stop="20260715201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715201500 +0000" stop="20260715204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715204500 +0000" stop="20260715224500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Survivor</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2021.
Under 2. verdenskrig bliver bokseren Harry Haft tvunget til at kæmpe mod medfanger i koncentrationslejrene for at overleve. Efter krigen hjemsøges han af minder og skyldfølelse fra tiden i kz-lejrene. Nu forsøger han at bruge højprofilerede boksekampe mod legender som Rocky Marciano som en chance for at finde sin første kærlighed igen. 
Medvirkende: Ben Foster, Billy Magnussen, Vicky Krieps m.fl.
Instruktion: Barry Levinson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715225000 +0000" stop="20260715234600 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Discofeber (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Disco Inferno)
I slutningen af 1970'erne var discoen var overalt. Virksomhederne og pladeselskaberne kom til for at slå mønt på det. Det overmættede markedet fuldstændig. Pludselig lød alle plader fuldstændig ens, og der begyndte at komme negative modreaktioner. Mange radiostationer arrangerede såkaldte 'disco-destruktioner', hvor man sprængte discoplader i luften. Aids dukkede op og ændrede discomiljøet for bestandigt. Men ud af discoens aske voksede en ny type musik: Housemusik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260715234600 +0000" stop="20260716010500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Luke Perry - 90'ernes hjerteknuser</title>
    <desc>Hjerteknuser, hårdtarbejdende og helt igennem talentfuld. Den amerikanske skuespiller Luke Perry voksede op i Fredericktown i Ohio. Han drømte tidligt om at blive skuespiller, og som 18-årig rejste han til New York for at kæmpe for rollerne. Her følger vi hans rejse fra gennembruddet i 90'er-hitserien 'Beverly Hills 90210' til stærke roller i 'Et helt almindeligt liv' og '8 Seconds'. En ydmyg skuespiller, der voksede ud over sit image som teenageidol og berørte millioner.
Svensk dokumentar fra 2025.
(I Am Luke Perry)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716010500 +0000" stop="20260716020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Imperiet Kardashian (3:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(House of Kardashians)
Kylie Jenner er populær på sociale medier og sikrer, at familien er relevant i en konstant foranderlig verden. Som kun 21-årig lancerer hun sit eget kosmetikmærke og bliver den yngste selfmade milliardær nogensinde. Kardashian-brandet ser skudsikkert ud, men da Bruce Jenner ændrer sit kønsudtryk til Caitlyn, må Kris finde en måde at håndtere det på i offentligheden. Samtidig skaber Kanye kontroverser, mens presset stiger på familien for at tage mere samfundsansvar.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716020000 +0000" stop="20260716023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716023000 +0000" stop="20260716030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716030000 +0000" stop="20260716033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716033000 +0000" stop="20260716040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Jesus og socialdemokraterne</title>
    <desc>"Historieløst", "find et andet parti" og "stop sammenkoblingen af kirke og stat". Sådan lyder det fra en række Socialdemokrater, der mener kirkeminister Ida Auken har misforstået både sit parti og folkekirkens rolle i samfundet. 
Men har ministeren ret, når hun tilskriver folkekirken en stor del af æren for det danske folkestyre? Og hvorfor vækker sagen så stærke følelser i netop Socialdemokratiet? Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.102.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716040000 +0000" stop="20260716050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske Drømme (3:10)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1998. Danskerne styrer lige mod den økonomiske afgrund - men på første klasse. Den anden store oliekrise rammer Danmark. Vejen frem må være socialisme, siger eleverne på Proletariatets Friskole, der marcherer med knyttede næver. I Jylland bygger Tvind verdens største vindmølle. Arbejdsløsheden er tilsyneladende kommet for at blive, og både politikere og borgere er rådvilde.
Tilrettelæggelse: Leif Davidsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716050000 +0000" stop="20260716053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års kunsthistorie</title>
    <desc>TV værten og kunsthistoriker Peter Kær tager seerne med på en rejse i den danske kunstskat. 
Sammen med kunsthistoriker Ulla Kjær rejser Peter Kær tilbage til renæssancen og barokken. Her skal vi høre historien om den store bordhimmel på 
Kronborg slot. Vi skal se et af de mest barokke billeder, der hænger i Roskilde domkirke og så skal vi høre historien om rytterstatuen på Amalienborg slotsplads.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716053000 +0000" stop="20260716060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Atombomberne over Danmark (6:6)</title>
    <desc>En hemmelig polsk angrebsplan fra den kolde krig afslører, at Danmark skulle erobres på kun seks dage. Med brug af atomvåben. Men hvordan skulle planen udføres, og hvad ville der ske med danskerne, hvis planen blev til virkelighed? 
I dette afsnit undersøger Morten Brink og Trine Laier, hvad der skulle ske med regeringen og Kongehuset. Og om der var nogen, som kunne yde den sidste modstand?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716060000 +0000" stop="20260716060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716060500 +0000" stop="20260716063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716063000 +0000" stop="20260716100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716100000 +0000" stop="20260716151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716151500 +0000" stop="20260716161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du 1970erne - ung i 70'erne</title>
    <desc>I løbet af et enkelt årti går vi fra den ene yderlighed til den anden, en bumlet tur fra flower power til no future. I starten af 70'erne lugter der stadig af de glade 60'ere. De fleste har penge nok, og de unge langhårede hippier har visioner om en bedre verden. Men få år efter ungdomsoprøret er luften gået af ballonen. Nu kradser krisen, og arbejdsløshed bliver et stort problem - især for de unge. Nogle af dem flygter ud på diskotekernes dansegulv, mens en lille del af slut-70'ernes unge putter husblas i håret og sikkerhedsnåle i kinden. Tag de nostalgiske briller på og mød 70'ernes ungdom. Lige fra den hashrygende hippie til en ung punker ved navn Søren Fauli. Og så alle de andre; de helt almindelige drenge og piger der kørte på Puch Maxi og var ulykkeligt forelsket. 
Sendt første gang 18.05.05</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716161500 +0000" stop="20260716170500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - "Lukket på grund af glæde" - 5. maj 1945</title>
    <desc>Fem års tysk besættelse slutter med sprudlende glæde og blodigt drama. Kendte og ukendte danskere fortæller om et af de gladeste, men også et af de blodigste døgn i Danmarkshistorien. Fra tyskernes kapitulation om aftenen d. 4. maj til de første engelske soldater ankommer til København dagen efter.
Fra Skagen til Gedser går titusinder af begejstrede danskere på gaderne i en lykkerus, men samtidig er der voldsomme skyderier i gaderne mellem modstandsfolk og tyskerhåndlangere og tusinder blev anholdt.  
Blandt de medvirkende er skaberen af "Matador", forfatteren Lise Nørgaard og den dengang 13-årige Klaus Rifbjerg, samt kendte modstandsfolk som Gunnar Dyrberg fra Holger Danske og Per Gylling Mortensen fra BOPA.
Tilrettelæggelse: Ole Retsbo.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716171000 +0000" stop="20260716180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Vil AI tage mit job?</title>
    <desc>Kan AI overgå mennesker i de fleste opgaver? Fire fagpersoner sættes på prøve mod deres AI-modstykker i en række identiske opgaver: en praktiserende læge, en modefotograf, en advokatfuldmægtig og en komponist. Med både omdømme og job på spil er spørgsmålet: Hvem klarer sig bedst - mennesker eller AI?
Britisk dokumentar fra 2025.
(Will AI take My Job)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716180000 +0000" stop="20260716190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Et klassisk liv</title>
    <desc>På Stevns går en flok heldige køer og lytter til klassisk musik opført af nogle af verdens dygtigste unge musikere. De er rejst dertil for at lære at manøvrere i en benhård konkurrencepræget karriere. Hos Jacob er der undervisning, fællesskab frem for individuel perfektion og en forventning om, at man trækker i gummistøvlerne og lærer at dyrke jorden.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716190000 +0000" stop="20260716195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Shirley MacLaine - Et liv i rampelyset</title>
    <desc>Hun er ustoppelig! Den amerikanske skuespiller Shirley MacLaine er en af Hollywoods mest atypiske stjerner. Hverken en klassisk skønhed eller et sexsymbol. Men en kunstner med jerndisciplin og enorm energi. Selvom hun har været over 70 år i branchen, er hun aldrig holdt op med at genopfinde sig selv - fra nabopige til excentrisk ældre kvinde. I en tid med fokus på kvinders plads på lærredet - især over de 50 - står hendes karriere som et stærkt og håbefuldt eksempel. 
Fransk dokumentar fra 2025.
(The Unstoppable Shirley MacLaine)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716200000 +0000" stop="20260716201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716201500 +0000" stop="20260716204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716204500 +0000" stop="20260716222000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Exodus</title>
    <desc>Svensk drama fra 2023.
To verdener kolliderer, da menneskesmugleren Sam modstræbende redder den 12-årige Amal, hvis familie er forsvundet under den syriske borgerkrig. Amal tror, at hendes familie er på vej til Sverige, så hun rejser af sted for at finde dem. Sam kan ikke få sig selv til at efterlade pigen i ingenmandsland, så han slår hende følge. Det bliver begyndelsen på et uventet venskab og en rejse, der vil ændre duoens liv for altid.
Medvirkende: Ashraf Barhom, Jwan Alqatami, Isa Aouifia m.fl.
Instruktion: Abbe Hassan.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716222000 +0000" stop="20260716230500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kevin Costners vilde vesten (1:8)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(Kevin Costner's The West)
I 1780'erne rykker nybyggere ind på miami-stammens territorium. Deres høvding Little Turtle ser USA som en stor trussel og samler de oprindelige folk i det største indianerforbund nogensinde. De vil ikke blot gøre modstand mod nybyggerne og USA's ekspansion. Little Turtle vil føre dem i krig. Men general Anthony Wayne samler en hær med det mål at besejre indianerforbundet. Kampene fortsætter, indtil de indfødte lider nederlag i Slaget ved Fallen Timbers.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716230500 +0000" stop="20260716235000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kevin Costners vilde vesten (2:8)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(Kevin Costner's The West)
Pelshandlen i det 17., 18. og 19. århundrede var en af de største økonomiske drivkræfter i den vestlige verden. I bytte for våben og andre varer leverer de indfødte pelse, som europæerne sælger dyrt i udlandet. John Colter har opbygget et formidabelt ry som pelsjæger og søger rigdom. Men da han gentagne gange ignorerer blackfoot-folkets advarsler om ikke at jage på deres territorium, bliver han taget til fange og må flygte for livet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260716235000 +0000" stop="20260717004000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I polarforskernes fodspor (3:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Endurance: Race to the Pole)
Antarktis finder ens svage punkt og gnaver sig ind i det. Dwayne og Ben drager ud på den sidste del af deres antarktisrejse. De skal finde deres egen vej over det nøgne antarktiske polarplateau, der er Jordens største isdække og har ry for at være et dødsensfarligt sted med iskolde vinde og snestorme. På vejen får de indsigt i, hvad deres polarhelte Scott og Amundsen gennemgik i kapløbet om at nå først til verdens nederste punkt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
