<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260628234000 +0000" stop="20260629001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Soundgarden - Black Hole Sun</title>
    <desc>Se historien om balladen som rummer Grungens storhed og fald. Og som da den udsendes i 1994 gør et indadvendt deprimeret Seattle-band til allemandseje. Mød Chris Cornell og producer Michael Beinhorn som efter 20 år åbner op for sangens grundspor som er gennemsyret af konflikter, dårlig stemning i studiet, tanker om verdens undergang og et dystert rockbands kamp mod en kommerciel lyd. Det lyder ikke som opskriften på et hit. Men da Soundgarden arbejder på sangen i 1993 er Seattle og grunge-musik højeste mode. Teenagere fra hele verden går i militærstøvler og skovmandsskjorter - og Black Hole Sun bliver et hit. Selvom sangen er gennemsyret af noget ildevarslende og rejsen dertil var alt andet end enkel.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629001500 +0000" stop="20260629005500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (3:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. Poul Henningsen er allestedsnærværende i 30'erne og 40'erne. PH er berømt for sine lamper og viser, men han er også antinazismens kølerfigur. Kommunister og kulturradikale bruger kunsten som våben mod Hitler. Folk som Lulu Ziegler og Kjeld Abell råber vagt i gevær. Og man nynner med på Marguerite Vibys og Osvald Helmuths nyeste sange. Da 2. verdenskrig bryder ud, flygter mange til Sverige - og Kaj Munk bliver myrdet.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629005500 +0000" stop="20260629014000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (4:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. 2. verdenskrig er slut, og tømmermændene efter befrielsen melder sig hurtigt. Kunstnerne kredser om skyld og angst, og man dyrker modstandsmyterne. Karen Blixen holder hof for en samling unge, højtidelige digtere. Samtidig starter Asger Jorn kunstnergruppen Cobra, der sætter farver på en trist tid. I skyggen af atombomben vokser angsten. En ny ungdomskultur inspireret af USA vokser frem, mens andre tyr til Morten Korch.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629014000 +0000" stop="20260629031000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Modeikonet Mary Quant</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2021.
(Quant)
Miniskørt og hot pants. Hvis det kan forarge den ældre generation, er det godt. Den britiske modesigner Mary Quant fører an i et opgør med efterkrigstidens konservative mode og bliver et markant stilikon i 1960'erne og 70'erne. Hun indgår et innovativt partnerskab med frisøren Vidal Sassoon og opbygger et globalt modeimperium. Her fortæller bl.a. modellen Kate Moss og designeren Vivienne Westwood om Quants markante indflydelse på modeverdenen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629031000 +0000" stop="20260629040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (7:10) Vandets kraft</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Vand er et spørgsmål om liv eller død. En moderne by som New York forbruger ca. fire milliarder liter vand hver eneste dag. Overalt på kloden bidrager enorme underjordiske tunneller og mægtige dæmninger til vandforsyningen. Men millioner af mennesker lider stadig af vandmangel. For tusinde af år siden kæmpede ingeniører for at lære at kontrollere og transportere vand. Takket være deres opfindsomhed kunne civilisationer vokse sig store.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629040000 +0000" stop="20260629045900 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1979</title>
    <desc>Året er 1979.
På kanten af et årti hvor efterlønnen bliver indført, Grønland får hjemmestyre og Anker Jørgensen opgiver SV-regeringen. Den folkekære sanger Gustav Winkler bliver dræbt i et trafikuheld. Hækkerup slapper af i sin båd og en rødstrømpe fortæller om, hvordan hun en mørk novembernat var med til at besætte 
Grevinde Dannerhuset. Mød skuespilleren Farshad Kholghi som flygtede fra Iran, hvor han oplevede den islamiske revolution.. Der er discohit på hit, såsom: 
"I Will Survive", "Knock on Wood" og " I Love the nightlife". Pejlevognen jager i hele landet og angst for edb-registrering og overvågning plager os også i 1979. 
Sendt første gang 27.04.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629050000 +0000" stop="20260629051000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Fordybelse</title>
    <desc>Hvis bare der var mere tid til fordybelse! Så ville vi begynde at meditere, læse flere gode bøger og føre dybe samtaler med vores venner. Eller ville vi nu også det? Fordybelsen er slet ikke så let at opnå. Den kræver ikke bare tid, men også rum og rammer, og den kræver øvelse og vedholdenhed. Træd ind i en verden, hvor du mærker fordybelsen. 
En film af Boris Bertram - efter en bog af Kristiane Hauer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629051000 +0000" stop="20260629060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Håndboldpigernes OL-triumf</title>
    <desc>I 1996 deltager de danske håndboldkvinder for første gang i en OL-turnering, og de gør det med en ambition om at vinde guld. Men i finalen venter verdensmestrene fra Sydkorea, og i første halvleg bliver danskerne løbet over ende. Forspringet bliver indhentet, og i kampens sidste sekunder får Anja Andersen tilkæmpet sig et straffekast. Hvis hun scorer, er Danmark olympiske mestre. 
Tilrettelæggelse: Jakob Thygesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629060000 +0000" stop="20260629060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629060500 +0000" stop="20260629063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.147.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629063000 +0000" stop="20260629100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629100000 +0000" stop="20260629120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Rafael Jodar - Felix Gill, 1. runde (m), direkte</title>
    <desc>To af morgendagens mest spændende unge spillere mødes allerede i første runde, når den 23.-seedede Rafael Jodar tager imod britiske Felix Gill. Spanieren regnes for et af de lovende navne i international tennis, men får næppe nogen let opgave mod hjemmebanefavoritten, som kan se frem til massiv opbakning fra de britiske tilskuere på bane 3.
Kommentator: Kasper Thrane.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629120000 +0000" stop="20260629133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Jelena Ostapenko - Harriet Dart, 1. runde (k), direkte</title>
    <desc>Letten Jelena Ostapenko har gennem karrieren vist, at hun kan slå alle, når spillet flyder. Den tidligere French Open-vinder er kendt for sin kompromisløse og hårdtslående spillestil, som også kan være et farligt våben på græs. Briten Harriet Dart får opbakning fra hjemmepublikummet, når hun på Bane 1 forsøger at levere en overraskelse mod den rutinerede lette.
Kommentator: Anders Haahr Rasmussen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629133000 +0000" stop="20260629160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Marin Cilic - Daniil Medvedev, 1. runde (m), direkte</title>
    <desc>Kroaten Marin Cilic nåede hele vejen til Wimbledon-finalen i 2017 og ved om nogen, hvad der kræves for at få succes på græsset i London. Men ottendeseedede Daniil Medvedev bliver en særdeles vanskelig første forhindring. Russeren hører fortsat til blandt verdens bedste spillere og jagter sin første Wimbledon-titel.
Kommentator: Anders Haahr Rasmussen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629160000 +0000" stop="20260629190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Magda Linette - Mirra Andreeva, 1. runde (k), direkte</title>
    <desc>Kun 19-årige Mirra Andreeva regnes allerede blandt de største stjerner i kvindetennis og er femteseedet ved årets Wimbledon. Russeren har på kort tid etableret sig i verdenseliten, men polakken Magda Linette kommer med masser af erfaring og har flere gange vist, at hun kan udfordre de største navne i Grand Slam-turneringerne.
Kommentator: Per Colstrup Vinkel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629190000 +0000" stop="20260629193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629193000 +0000" stop="20260629200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629200000 +0000" stop="20260629201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629201500 +0000" stop="20260629204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.95.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629204500 +0000" stop="20260629224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sicario 2: Soldado</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 2018.
(Sicario: Day of the Soldado)
I kampen mod narkokartellerne er der ingen regler. Da kartellerne begynder at smugle terrorister over den amerikanske grænse, tager agent Graver kontakt til den mystiske Alejandro, hvis familie blev myrdet i kartelkrigene. Alejandro kidnapper en kartelleders datter for at optrappe konflikten, men kartelbossen er villig til at ofre sin egen datter, og pludselig ligger hendes skæbne i Alejandro og Gravers hænder.
Medvirkende: Josh Brolin, Benicio del Toro, Isabela Moner m.fl.
Instruktion: Stefano Sollima.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629224000 +0000" stop="20260629233500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Bruce Lee - Dragen fra Hong Kong</title>
    <desc>Han var familiens sorte får - og hele verdens kung-fu-stjerne. I 1973 blev Bruce Lee med filmen 'I dragens kløer' den første globale asiatiske filmstjerne. Filmen gjorde ham til en myte og et forbillede for samfundets svageste og blev kulminationen på hans utrættelig kamp mod et Hollywood, som ikke ville kendes ved ham. Her er historien om en mand, der banede vejen for sig selv og andre asiater - indtil det kostede ham livet. 
Fransk dokumentar fra 2025.
(Bruce Lee - Enter the Dragon)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629233500 +0000" stop="20260630000500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (5:6)</title>
    <desc>De seks kunstnere arbejder hårdt på at blive færdige med deres værker, inden museumsdirektør og kurator, Michael Thouber, kommer på besøg i deres atelier. Kirsten Justesen færdiggør sin Skagen mapping af særligt udvalgte blade. Cathrine R. Davidsen leger med lys og skygge, når hun laver værker med kul og viskelæder. Og Frederik Næblerød har travlt med at hænge de bedste af sine mange malerier op på væggen for at vurdere, hvilke han vil vise til kuratoren.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630000500 +0000" stop="20260630005500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Marie Antoinette - Dronning for retten</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2018.
(Marie Antoinette - Trial of a Queen)
Hun er Frankrigs sidste dronning. Marie Antoinette. Hendes mand, Ludvig den 16., blev henrettet offentligt ved guillotinering på Revolutionspladsen, hendes børn taget fra hende, og befolkningen i Frankrig ville have hendes hoved. Det tog kun tre dage og to nætter at anklage, dømme og henrette hende. Her dykker vi ned i de sidste 76 dage af Marie Antoinettes liv og den iscenesatte retssag, der sendte hende til guillotinen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630005500 +0000" stop="20260630015500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (7:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere finde frem til operaer ud fra bare tre ledetråde? Kan de gætte klassisk musik ud fra rytmen alene? Og hvor svært er det at genkende stykker spillet bagfra? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Susanne Elmark, Jacob la Cour, Andrea Pellegrini og Søren Schauser. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630015500 +0000" stop="20260630022500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.95.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630022500 +0000" stop="20260630030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Gik aktivisterne på KU for langt?</title>
    <desc>Fem studerende fra Københavns Universitet sidder på anklagebænken i byretten i disse dage. De deltog i en blokade på universitetet forrige år, som fik universitetet til at tilkalde politiet. Var det på sin plads eller en demokratisk skadelig overreaktion? Debat mellem den tiltalte og prorektor ved Københavns Universitet. 
Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.94.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630030000 +0000" stop="20260630033500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: En værdig død?</title>
    <desc>Ni familiemedlemmer er nu sigtet af politiet, fordi de ikke forsøgte at redde filmproducent Ebbe Preisler, da han sidste år begik selvmord. 
Sagen rejser et stort etisk spørgsmål: Har alle en basal ret til at bestemme, hvornår og hvordan, de selv vil dø? Det diskuterer Christian Bennike med blandt andre Ebbe Preislers datter i Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.93.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630040000 +0000" stop="20260630043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års tro: Kvindekamp i kirken</title>
    <desc>Historien om kristendommen i Danmark er en dramatisk fortælling om brutale magtkampe, folkeoprør og spirende demokrati fra vikingetiden og frem til i dag. I dette program undersøger værten Cecilie Nielsen, hvordan Bodil Koch banede vej for kvinderne til kirkernes prædikestole i 1948? Og også hvordan danskernes forhold til religion og folkekirke er i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630043000 +0000" stop="20260630051000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til Tiden (3:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Stærke og kloge mænd, kønne og flittige husmødre, artige og tavse børn. Sådant skildres den danske familie i et hav af gamle reklamefilm. Billedet ændrer sig først i 70'erne. Pludselig optræder Lisbet Dahl som udearbejdende kvinde i en slikreklame, og mændene dukker op ved kødgryderne. I dag griner vi af de gamle rengøringsreklamer skræddersyet til den hjemmegående kvinde, men for vores bedstemødre repræsenterede de drømmen om det perfekte liv.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630051000 +0000" stop="20260630060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Europas vidundere I (2:4) Versailles</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(The Wonders of Europe)
Det er Frankrigs mest berømte slot. I 1661 blev Ludvig 14. præsenteret for det dramatiske slot Vaux-le-Vicomte uden for Paris. Slottet gjorde så stort et indtryk på kongen, at han satte sig for at bygge verdens smukkeste slot - Versailles. Det tog de ypperste arkitekter og kunstnere over 50 år at bygge det verdenskendte monument med sin spejlsal, barokhave og slotskirke. Her dykker vi ned i den utrolige historie om et af Europas prægtigste bygningsværker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630060000 +0000" stop="20260630060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630060500 +0000" stop="20260630063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630063000 +0000" stop="20260630100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630100000 +0000" stop="20260630100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630100000 +0000" stop="20260630120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630101500 +0000" stop="20260630120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630120000 +0000" stop="20260630123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630123000 +0000" stop="20260630133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630133000 +0000" stop="20260630160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630160000 +0000" stop="20260630190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630190000 +0000" stop="20260630193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630193000 +0000" stop="20260630200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630200000 +0000" stop="20260630201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630201500 +0000" stop="20260630204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630204500 +0000" stop="20260630222500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Skælvet</title>
    <desc>Norsk actiondrama fra 2018.
(Skjelvet)
Trues Oslo af et stort jordskælv, der kan lægge byen i ruiner? Det begynder geologen Kristian at frygte, da hans kollega omkommer, mens han er på arbejde i en motorvejstunnel. Kristian forsøger at advare myndighederne, men ingen vil lytte. Men Kristian har ret. Pludselig kommer jordskælvet, og nu må den desperate geolog forsøge at redde sin familie.
Medvirkende: Kristoffer Joner, Ane Dahl Torp, Edith Haagenrud-Sande m.fl.
Instruktion: John Andreas Andersen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630222500 +0000" stop="20260630232000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Matrix - Filmene, der formede en generation</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(The Matrix: Generation)
Filmserien formede og rystede en hel generation. Fra 1999 til 2003 skabte søskendeparret Wachowski Matrix-trilogien. De banebrydende film blev hurtigt et popkulturelt fænomen og forudså en lang række af vor tids største sociale og politiske problemstillinger: teknologiens magt, hacking, køn og identitet, falske nyheder og konspirationsteorier - og de har inspireret generationer i jagten på sandhed, valg og frihed.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630232000 +0000" stop="20260701001000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (8:10) Historiens største skibe</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Én opfindelse har givet mennesket mulighed for at udforske verden mere end nogen anden. Skibet. Det forbandt civilisationer på tværs af oceanerne. Over 90% af den moderne, globale handel foregår via havet. Oldtidens ingeniører arbejdede intenst på at perfektionere deres skibe, så de kunne klare længere rejser. Men hvilke historiske opfindelser førte i sidste ende til de teknologisk avancerede skibe, som vi ser i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701001000 +0000" stop="20260701010500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sagrada Família - Et vanvittigt byggeprojekt</title>
    <desc>Spansk dokumentar fra 2023.
(Sagrada Familia - Gaudi's Challenge)
I 1883 begyndte byggeriet af den berømte Sagrada Família i Barcelona. Den er designet af Antoni Gaudí og er den dag i dag ikke færdig. Arkitekturen er så original og fantasifuld, at den står på Unescos Verdensarvsliste. Brand og hærværk har hærget kirken, og Gaudis originale tegninger og modeller er blevet ødelagt. Kan kirken blive færdig til Gaudis 100-års jubilæum i 2026? Og hvordan viderefører hans efterfølgere byggeriet trods udfordringerne?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701010500 +0000" stop="20260701020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Verdenskrigens forældreløse børn</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2022.
(Children of Chaos - What Became of WWII Orphans)
Maj 1945. Det Tredje Riges territorium ligger i ruiner. Midt i det ubeskrivelige kaos strejfer 100.000 børn alene rundt blandt murbrokkerne. Forældreløse, fortabte eller overladt til sig selv. De har mirakuløst overlevet, men deres lidelser er langtfra forbi. Mareridtet vil fortsætte i mange år fremover. Nu fortæller de overlevende historien om børnenes ufatteligt grufulde oplevelser i årene efter 2. verdenskrig.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701020000 +0000" stop="20260701023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701023000 +0000" stop="20260701030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701030000 +0000" stop="20260701033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Gik aktivisterne på KU for langt?</title>
    <desc>Fem studerende fra Københavns Universitet sidder på anklagebænken i byretten i disse dage. De deltog i en blokade på universitetet forrige år, som fik universitetet til at tilkalde politiet. Var det på sin plads eller en demokratisk skadelig overreaktion? Debat mellem den tiltalte og prorektor ved Københavns Universitet. 
Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.94.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701033000 +0000" stop="20260701040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: En værdig død?</title>
    <desc>Ni familiemedlemmer er nu sigtet af politiet, fordi de ikke forsøgte at redde filmproducent Ebbe Preisler, da han sidste år begik selvmord. 
Sagen rejser et stort etisk spørgsmål: Har alle en basal ret til at bestemme, hvornår og hvordan, de selv vil dø? Det diskuterer Christian Bennike med blandt andre Ebbe Preislers datter i Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.93.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701040000 +0000" stop="20260701050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den store dannelsesrejse (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Rob &amp; Rylan's Grand Tour)
Rob og Rylan ankommer til Rom i hestevogn. Her oplever de barokmaleren Caravaggios dramatiske kunst og forsøger at genskabe hans maleri 'David og Goliat'. Rylan klæder sig i 1700-tallets ekstravagante 'macaroni'-mode, mens Rob arrangerer en operaaften med kontratenorer. Rejsen afsluttes ved Caecilia Metellas gravmonument, hvor de reflekterer over, hvad turen har lært dem om kunst, dem selv - og hinanden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701050000 +0000" stop="20260701060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (7:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere finde frem til operaer ud fra bare tre ledetråde? Kan de gætte klassisk musik ud fra rytmen alene? Og hvor svært er det at genkende stykker spillet bagfra? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Susanne Elmark, Jacob la Cour, Andrea Pellegrini og Søren Schauser. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701060000 +0000" stop="20260701060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701060500 +0000" stop="20260701063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701063000 +0000" stop="20260701100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701100000 +0000" stop="20260701120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701120000 +0000" stop="20260701133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701133000 +0000" stop="20260701160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701160000 +0000" stop="20260701190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701190000 +0000" stop="20260701193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701193000 +0000" stop="20260701200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701200000 +0000" stop="20260701201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701201500 +0000" stop="20260701204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.97.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701204500 +0000" stop="20260701210000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet (6:11) Den danske James Bond</title>
    <desc>Det nye danske James Bond-spil er blevet et internationalt hit. Jakob Stegelmann dykker ned i James Bonds tidligere uheldige karriere som spilfigur og undersøger, hvad danske IO Interactive har gjort rigtigt for at bryde forbandelsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701210000 +0000" stop="20260701224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Året jeg begyndte at onanere og stoppede med at præstere</title>
    <desc>Svensk komediedrama fra 2022.
(Året jeg sluttade prestera och började onanere)
Hanna er midt i livet og karrieren og vil have et barn til med Morten, men i stedet slår han op. Hanna gør, hvad hun kan for at få sit liv tilbage, hvilket fører til en række mindre katastrofer. En nat møder hun Liv, som giver hende mod til at begynde at lytte til sig selv og nyde alt, som livet har at byde på.
Medvirkende: Katia Winter, Jesper Zuschlag, Henrik Dorsin m.fl.
Instruktion: Erika Wasserman.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701224000 +0000" stop="20260701231000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Franz Ferdinand - Take Me Out</title>
    <desc>Dette er historien om sangen der aldrig burde være blevet et hit. For små skramlede indiebands fra Skotland hører jo ikke hjemme på toppen af hitlisterne. Men der endte Franz Ferdinand i 2004. Mød bandet på hjemmebane i Glasgow hvor sanger Alex Kapranos spiller den første demo af Take Me Out og bandet fortæller, hvordan sangen med det mærkelige temposkift sendte dem rundt i hele verden.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701231000 +0000" stop="20260701234500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I mørket blev vi venner</title>
    <desc>To koncerter med Peter Sommer på spillestedet VEGA er blevet til en utraditionel musikfilm, hvor koncertoptagelser flettes sammen med fiktive fortællinger i husets gange og sale. Filmen er en sanselig og poetisk rejse gennem håb, desperation og kærlighed - spejlet i VEGAs mytiske atmosfære. Et hus, hvor ansatte hvisker om ånder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701234500 +0000" stop="20260702003500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Discofeber (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Disco Inferno)
ABBA, Bee Gees, Donna Summer og Village People. I midten af 1970'erne skød natklubberne op i New York. Her kunne latinamerikanere, sorte og queers føle sig sikre og komme væk fra problemerne med politiet. Det var her i undergrunden, at discoen startede nærmest som en utilsigtet bevægelse, der forenede minoriteterne. At kunne danse sammen skabte en følelse af frigørelse, frihed og håb. Her fortælles historien om det hotteste musikfænomen nogensinde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702003500 +0000" stop="20260702013000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Imperiet Kardashian (1:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(House of Kardashians)
Kardashian imperiet begyndte med én kvinde. Kris Houghton. I 1960'erne drømmer hun om et liv i sus og dus i Beverly Hills. Hun gifter sig med den velhavende advokat Robert Kardashian og ser ud til at have opnået alt, hvad hun ønsker sig. Men efter ti års ægteskab har hun en affære med en yngre mand, og ægsteskabet med Robert ender i en grim skilsmisse. Kort tid efter gifter hun sig med den amerikanske OL-guldvinder Bruce Jenner. Nu tager hendes drømme fart.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702013000 +0000" stop="20260702020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Flystyrtet ved Dubai</title>
    <desc>Tirsdag den 14. marts 1972 er 106 charterturister fra Tjæreborg Rejser på vej hjem fra paradisøen Ceylon. Over det indiske ocean går det galt. Flyet fra Sterling Airways mister orienteringen og styrter til sidst ned i Oman bjergene på den arabiske halvø. I alt 112 mennesker mister livet. 
Med beretninger fra en tidligere stewardesse og en pårørende, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om den værste danske flykatastrofe nogensinde.   
Der findes stadig rester efter det voldsomme flystyrt på bjerget nær Dubai. 
Sendt første gang 18.10.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702020000 +0000" stop="20260702023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702023000 +0000" stop="20260702030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702030000 +0000" stop="20260702033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702033000 +0000" stop="20260702040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Gik aktivisterne på KU for langt?</title>
    <desc>Fem studerende fra Københavns Universitet sidder på anklagebænken i byretten i disse dage. De deltog i en blokade på universitetet forrige år, som fik universitetet til at tilkalde politiet. Var det på sin plads eller en demokratisk skadelig overreaktion? Debat mellem den tiltalte og prorektor ved Københavns Universitet. 
Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.94.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702040000 +0000" stop="20260702050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske drømme (1:10)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1998. Danskerne får en ny monark og træder ind i EF. De beruser sig i velfærd, men i 1973 slutter året med oliekrise og tømmermænd. Danskerne har fået nok af de langhåredes revolution og sætter punktum for 60'ernes eksperimenter med et jordskredsvalg. Her fordobles antallet af partier i Folketinget, og de gamle partier reduceres med 60 mandater. Danskerne lærer at spare på energien og skrue ned for blusset. 
Tilrettelæggelse: Leif Davidsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702050000 +0000" stop="20260702053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Værtshushistorier: Drop Inn</title>
    <desc>I 1970 er værtshuset Drop Inn centrum for Københavns bohemer - og stedet, hvor det storstilede eksperiment Thy-Lejren bliver født over en flok øl. Men for eksperimentets bagmand udvikler lejren sig katastrofalt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702053000 +0000" stop="20260702060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Atombomberne over Danmark (4:6)</title>
    <desc>En hemmelig polsk angrebsplan fra den kolde krig afslører, at Danmark skulle erobres på kun seks dage. Med brug af atomvåben. Men hvordan skulle planen udføres, og hvad ville der ske med danskerne, hvis planen blev til virkelighed? 
I dette afsnit undersøger Morten Brink og Trine Laier, hvordan man ville redde den danske befolkning, inden bomberne faldt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260702060000 +0000" stop="20260702060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702060500 +0000" stop="20260702063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702063000 +0000" stop="20260702100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702100000 +0000" stop="20260702120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702120000 +0000" stop="20260702133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702133000 +0000" stop="20260702160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702160000 +0000" stop="20260702190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702190000 +0000" stop="20260702193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702193000 +0000" stop="20260702200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702200000 +0000" stop="20260702201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702201500 +0000" stop="20260702204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702204500 +0000" stop="20260702223000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvinden i guld</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2015.
(Woman in Gold)
Los Angeles, 1998. For tres år siden ødelagde nazisterne hendes familie og tvang hende til at flygte. Nu vil Maria Altmann have familiens retmæssige ejendom tilbage, deriblandt Klimts berømte maleri Kvinden i guld, som viser hendes tante Adele. Sammen med den uerfarne advokat Randy Schoenberg lægger hun sag an mod den østrigske stat. Baseret på virkelige hændelser.
Medvirkende: Helen Mirren, Ryan Reynolds, Daniel Brühl, m.fl. 
Instruktion: Simon Curtis.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702223000 +0000" stop="20260702232000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>van Gogh af van Gogh</title>
    <desc>Han er nok verdens mest kendte kunstner. Vincent van Gogh bliver opfattet som et ikon for kunst, sårbarhed og avantgardisme. Hans værker indtager en særplads i gallerier, bøger og film og bliver brugt på merchandise af alle slags. Men hvor meget ved vi egentlig om ham? Svaret findes måske i de billeder, han malede af sig selv. Nu vil et hold kunsthistorikere fortolke otte af van Goghs mest ikoniske selvportrætter og bringe os tættere på at forstå manden bag myten.
Britisk dokumentar fra 2025.
(Van Gogh by Vincent)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702232000 +0000" stop="20260703000500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I polarforskernes fodspor (1:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Endurance: Race to the Pole)
Antarktis. Jordens koldeste, mest forblæste og afsondrede kontinent. Her i denne utilgængelige vildmark vil de to eventyrere Ben og Dwayne tage 100 år tilbage i tiden og bære tøjet, spise maden og bruge det samme udstyr, som polarforskerne Scott, Shackleton og Amundsen gjorde i kapløbet om at nå først til Sydpolen i 1900-tallet. Tag med ud på et vildt eventyr, når de lægger den moderne verden bag sig for at finde ud af, hvordan deres helte gjorde det.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703001000 +0000" stop="20260703011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Boris Johnson - Skandalernes premierminister (1:4)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Rise and Fall of Boris Johnson)
Er han en helt eller en skurk? Boris Johnsons historie er Storbritanniens historie. Men hvordan formede hans kaotiske barndom i Bruxelles hans politiske synspunkter? Her dykker vi ned i, hvordan rivaliseringen og sammenstødene i hans ungdom på Eton og Oxford har dikteret vigtige beslutninger, som han har truffet i jagten på magten.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703011000 +0000" stop="20260703020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Da terroren ramte Danmark i 1985</title>
    <desc>Den 22. juli 1985 blev Danmark ramt af det første terrorangreb i nyere tid. 27 mennesker blev såret og en mand brændte ihjel, da to bomber sprang foran det amerikanske luftfartsselskab North West Orient og den jødiske synagoge midt i København. Nu fortæller tidligere overrabiner Bent Melchior og andre vidner helt tæt på bomberne, hvad der skete den dag, Danmark mistede sin uskyld i forhold til den internationale terror. 
Tilrettelæggelse: Frits Bredal.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703020000 +0000" stop="20260703023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703022805 +0000" stop="20260703030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.97.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703030000 +0000" stop="20260703033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703033000 +0000" stop="20260703040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703040000 +0000" stop="20260703043100 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie: Heksejagt</title>
    <desc>Trump elsker at bruge ordet. Glistrup mente, han var udsat for en. Når rygter, historier og forfølgelse går i selvsving, bliver der ofte råbt: "Heksejagt!" Men hvordan var det nu det foregik med de oprindelige heksejagter i 1600-tallet - og har de overhovedet noget at gøre med de ture i mediemøllen, vi kender i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703043100 +0000" stop="20260703050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (8:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Se eller gense en række små og store begivenheder, når Gorm byder velkommen til en ny omgang årstalsquiz. Denne gang med indslag fra Tuberkulosekampagnen i Danmark, Errol Flynns bryllup i Monaco og kong Frederik 9. og dronning Ingrids besøg i Grønland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703050500 +0000" stop="20260703060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eiffeltårnet</title>
    <desc>Fransk dokumentar 2023.
(Eiffel Tower - Building the Impossible)
Siden 1889 har det raget 300 meter op i den parisiske himmel. Eiffeltårnet er et symbol på fremskridt og nytænkning og et ikon, der tiltrækker 6.000.000 besøgende hvert år. Her følger vi i ingeniøren og arkitekten Gustave Eiffels fodspor for at forstå tankerne bag konstruktionen. Hvordan kunne man rejse tårnet på bare to år? Og hvilke menneskelige og tekniske udfordringer mødte Eiffel og hans folk?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703060000 +0000" stop="20260703060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703060500 +0000" stop="20260703063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703063000 +0000" stop="20260703100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703100000 +0000" stop="20260703120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703120000 +0000" stop="20260703133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703133000 +0000" stop="20260703160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703160000 +0000" stop="20260703190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703190000 +0000" stop="20260703193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703193000 +0000" stop="20260703200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703200000 +0000" stop="20260703201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703201500 +0000" stop="20260703222500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>12 Years a Slave</title>
    <desc>Amerikansk Oscarbelønnet drama fra 2013.
I 1841 er den sorte amerikaner Solomon Northup en fri mand med kone og børn, da han bedøves, bortføres og sælges som slave. Det bliver begyndelsen på 12 års helvede, hvor Solomon må kæmpe både for at holde sig i live og for at bevare sin værdighed.
'12 Years a Slave' modtog tre Oscars, blandt andet for bedste film.
Solomon Northup: Chiwetel Ejiofor
Epps: Michael Fassbender
Bass: Brad Pitt
Instruktion: Steve McQueen</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703222500 +0000" stop="20260704002000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sicario 2: Soldado</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 2018.
(Sicario: Day of the Soldado)
I kampen mod narkokartellerne er der ingen regler. Da kartellerne begynder at smugle terrorister over den amerikanske grænse, tager agent Graver kontakt til den mystiske Alejandro, hvis familie blev myrdet i kartelkrigene. Alejandro kidnapper en kartelleders datter for at optrappe konflikten, men kartelbossen er villig til at ofre sin egen datter, og pludselig ligger hendes skæbne i Alejandro og Gravers hænder.
Medvirkende: Josh Brolin, Benicio del Toro, Isabela Moner m.fl.
Instruktion: Stefano Sollima.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704002500 +0000" stop="20260704012000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Bruce Lee - Dragen fra Hong Kong</title>
    <desc>Han var familiens sorte får - og hele verdens kung-fu-stjerne. I 1973 blev Bruce Lee med filmen 'I dragens kløer' den første globale asiatiske filmstjerne. Filmen gjorde ham til en myte og et forbillede for samfundets svageste og blev kulminationen på hans utrættelig kamp mod et Hollywood, som ikke ville kendes ved ham. Her er historien om en mand, der banede vejen for sig selv og andre asiater - indtil det kostede ham livet. 
Fransk dokumentar fra 2025.
(Bruce Lee - Enter the Dragon)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704012000 +0000" stop="20260704021500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Discofeber (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Disco Inferno)
ABBA, Bee Gees, Donna Summer og Village People. I midten af 1970'erne skød natklubberne op i New York. Her kunne latinamerikanere, sorte og queers føle sig sikre og komme væk fra problemerne med politiet. Det var her i undergrunden, at discoen startede nærmest som en utilsigtet bevægelse, der forenede minoriteterne. At kunne danse sammen skabte en følelse af frigørelse, frihed og håb. Her fortælles historien om det hotteste musikfænomen nogensinde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704021500 +0000" stop="20260704030500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Europas vidundere I (2:4) Versailles</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(The Wonders of Europe)
Det er Frankrigs mest berømte slot. I 1661 blev Ludvig 14. præsenteret for det dramatiske slot Vaux-le-Vicomte uden for Paris. Slottet gjorde så stort et indtryk på kongen, at han satte sig for at bygge verdens smukkeste slot - Versailles. Det tog de ypperste arkitekter og kunstnere over 50 år at bygge det verdenskendte monument med sin spejlsal, barokhave og slotskirke. Her dykker vi ned i den utrolige historie om et af Europas prægtigste bygningsværker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704031000 +0000" stop="20260704040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Håndboldpigernes OL-triumf</title>
    <desc>I 1996 deltager de danske håndboldkvinder for første gang i en OL-turnering, og de gør det med en ambition om at vinde guld. Men i finalen venter verdensmestrene fra Sydkorea, og i første halvleg bliver danskerne løbet over ende. Forspringet bliver indhentet, og i kampens sidste sekunder får Anja Andersen tilkæmpet sig et straffekast. Hvis hun scorer, er Danmark olympiske mestre. 
Tilrettelæggelse: Jakob Thygesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704040000 +0000" stop="20260704042500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sonja på Bornholm 1:4</title>
    <desc>Dansk børneserie fra 1969. Sonja får et brev fra sin veninde Julie, der er på sommerferie på Bornholm. Sonja kan blive feriebarn i Gudhjem, og det vil hun rigtig gerne. Sonjas mor har ikke råd til at sende hende afsted, men heldigvis vil mors kæreste Frede gerne betale færgebilletten.
Medvirkende: Sonia Maria Sander Jacobsen, Jytte Abildstrøm, Freddy Fræk, Jesper Klein m.fl. 
Ide, manuskript og instruktion: Jytte Hauch-Fausbøll.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704042500 +0000" stop="20260704045000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sonja på Bornholm 2:4.</title>
    <desc>Dansk børneserie fra 1969. Sonja får lov til at sidde bag på hr. Kragemoses cykel hele vejen til Gudhjem, hvor Julie bor hos sin onkel. Nu gælder det om at finde fru Ankers hus, hvor Sonja håber at kunne bo. Sonja smager også røgede sild for første gang - og synes at bornholmsk lyder underligt.
Medvirkende: Sonia Maria Sander Jacobsen, Jytte Abildstrøm, Freddy Fræk, Jesper Klein m.fl.
Ide, manuskript og instruktion: Jytte Hauch-Fausbøll.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704045000 +0000" stop="20260704052000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sonja på Bornholm 3:4.</title>
    <desc>Dansk børneserie fra 1969. Mor og Frede og lillesøster Heidi kommer pludselig også til Bornholm. De har telt med og bor på campingpladsen. Sonja leger og bader med sine legekammerater, og de støder ind i hr. Kragemose, der har fanget en ål. Om aftenen er mor og Frede og Heidi inviteret til aftensmad hos hr. og fru Anker - de skal have fisk.
Medvirkende: Sonia Maria Sander Jacobsen, Jytte Abildstrøm, Freddy Fræk, Jesper Klein m.fl.
Ide, manuskript og instruktion: Jytte Hauch-Fausbøll.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704052000 +0000" stop="20260704055500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sonja på Bornholm 4:4.</title>
    <desc>Dansk børneserie fra 1969. Sonja kan ikke lide katte, og hun kan ikke fordrage æg - men ellers kan hun godt lide at være på Bornholm. Sammen med mor og Frede og Heidi tager hun ud og bader. Det er første gang, lillesøster prøver det. Om aftenen skal de alle sammen fejre sankthans og lave bål på stranden.
Medvirkende: Sonia Maria Sander Jacobsen, Jytte Abildstrøm, Freddy Fræk, Jesper Klein m.fl.
Ide, manuskript og instruktion: Jytte Hauch-Fausbøll.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704060000 +0000" stop="20260704060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704060500 +0000" stop="20260704063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704063000 +0000" stop="20260704100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704100000 +0000" stop="20260704120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704120000 +0000" stop="20260704133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704133000 +0000" stop="20260704160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704160000 +0000" stop="20260704190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704190000 +0000" stop="20260704193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704193000 +0000" stop="20260704200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704200000 +0000" stop="20260704201600 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704201600 +0000" stop="20260704225000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Patriot</title>
    <desc>Amerikansk actiondrama fra 2000.
Året er 1776. Benjamin Martin er enkemand og bor i South Carolina sammen med sine syv børn. Han har set krig nok og ønsker nu kun at leve i fred. Men da en brutal og sadistisk britisk officer tager én af hans sønner til fange, myrder en anden af hans sønner for øjnene af ham og sætter ild på hans hus, sætter han sig i spidsen for en guerillahær for at sikre amerikansk uafhængighed.
Medvirkende: Mel Gibson, Heath Ledger, Jason Isaacs m.fl.
Instruktion: Roland Emmerich.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704225000 +0000" stop="20260705005000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Harriet</title>
    <desc>Amerikansk autentisk drama fra 2019.
I 1849 er Minty slave i sydstaten Maryland. Da hendes slaveholder dør, lykkes det hende at flygte til friheden i staten Pennsylvania. Minty skifter navn til Harriet, men hun kan ikke affinde sig med at være fri, når der stadig er så mange slaver. Med livet som indsats begiver hun sig gang på gang til sydstaterne for at hjælpe sorte slaver på flugt - ikke mindst hendes egen familie.
Medvirkende: Cynthia Erivo, Leslie Odom Jr., Janelle Monáe m.fl.
Instruktion: Kasi Lemmons.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705005000 +0000" stop="20260705022500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nelly &amp; Nadine - forbudt kærlighed i KZ-lejren</title>
    <desc>Svensk dokumentarfilm fra 2022.
(Nelly &amp; Nadine)
Juleaften 1944 i koncentrationslejren Ravensbrück forelsker to kvinder sig i hinanden. En forbudt kærlighed mellem den mystiske Nadine Hwang og operasangerinden Nelly Mousset-Vos. Efter befrielsen genforenes de og tilbringer resten af deres liv sammen. I mange år er deres forhold hemmeligt, selv for den nærmeste familie. Men nu har Nellys barnebarn, Sylvie, besluttet at afdække deres bemærkelsesværdige kærlighedshistorie.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705022500 +0000" stop="20260705031500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (8:10) Historiens største skibe</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Én opfindelse har givet mennesket mulighed for at udforske verden mere end nogen anden. Skibet. Det forbandt civilisationer på tværs af oceanerne. Over 90% af den moderne, globale handel foregår via havet. Oldtidens ingeniører arbejdede intenst på at perfektionere deres skibe, så de kunne klare længere rejser. Men hvilke historiske opfindelser førte i sidste ende til de teknologisk avancerede skibe, som vi ser i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705031500 +0000" stop="20260705033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (5:6)</title>
    <desc>I en kælder i København findes et hold, som kan teleportere 100 millioner atomer. Betyder det så, at vi en dag kan teleportere mennesker? Eller er det slet ikke meningen med teleportation? 
Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705033000 +0000" stop="20260705040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Værtshushistorier: Kanalen</title>
    <desc>Det første værthus i Thyborøn, - Kanalen, åbnede i 1978. Indtil da, var det så godt som umuligt for indbyggerne i den vestjyske by at købe sig en øl, eller et glas vin. Indre Mission har de sidste 100 år stået stærkt i det lille fiskersamfund og alkohol har ikke været en del af overbevisningen. Bent Bro fra bandet Tørfisk fortæller historien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705040000 +0000" stop="20260705043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (5:6)</title>
    <desc>De seks kunstnere arbejder hårdt på at blive færdige med deres værker, inden museumsdirektør og kurator, Michael Thouber, kommer på besøg i deres atelier. Kirsten Justesen færdiggør sin Skagen mapping af særligt udvalgte blade. Cathrine R. Davidsen leger med lys og skygge, når hun laver værker med kul og viskelæder. Og Frederik Næblerød har travlt med at hænge de bedste af sine mange malerier op på væggen for at vurdere, hvilke han vil vise til kuratoren.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705043000 +0000" stop="20260705050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (3:6) Kærlighedseliksir</title>
    <desc>Henrik Vibskov er ved at gøre sig klar til at stå i spidsen for den store ceremoni i
Designmuseets have - men tvivlen vokser: Kan han løfte rollen som
ceremonimester? Apolonia Sokol besøger en gammel ven i de franske vinmarker for
at finde kærlighedens sande nektar - en kærlighedseliksir.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705050500 +0000" stop="20260705055500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>van Gogh af van Gogh</title>
    <desc>Han er nok verdens mest kendte kunstner. Vincent van Gogh bliver opfattet som et ikon for kunst, sårbarhed og avantgardisme. Hans værker indtager en særplads i gallerier, bøger og film og bliver brugt på merchandise af alle slags. Men hvor meget ved vi egentlig om ham? Svaret findes måske i de billeder, han malede af sig selv. Nu vil et hold kunsthistorikere fortolke otte af van Goghs mest ikoniske selvportrætter og bringe os tættere på at forstå manden bag myten.
Britisk dokumentar fra 2025.
(Van Gogh by Vincent)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705060000 +0000" stop="20260705100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705100000 +0000" stop="20260705120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705120000 +0000" stop="20260705133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705133000 +0000" stop="20260705160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705160000 +0000" stop="20260705190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705190000 +0000" stop="20260705193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705193000 +0000" stop="20260705200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705200000 +0000" stop="20260705201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705201500 +0000" stop="20260705205000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Trumps USA: 250 år - fest for USA eller Trump?</title>
    <desc>En kæmpe fest på tværs af USA markerer nationens 250 års fødselsdag. Donald Trump har en helt særlig rolle på dagen. Men hvilke overraskelser tager han med til festen? Og risikerer den nationale fejring at drukne i præsidentens skygge?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705205000 +0000" stop="20260705230000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>First Man</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2018.
Den 20. juli 1969 bliver Neil Armstrong det første menneske på månen. I 1961 arbejder han som testpilot, da hans lille datter dør af cancer. Den sorgramte Neil bliver astronaut, og han og hans kone, Janet, flytter til Houston, hvor Neil hurtigt stiger i graderne. Men det ambitiøse rumprogram er langt fra ufarligt, og astronautteamet rammes af den ene tragedie efter den anden.
Medvirkende: Ryan Gosling, Claire Foy, Jason Clarke m.fl.
Instruktion: Damien Chazelle.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705230000 +0000" stop="20260706002500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Psykosia</title>
    <desc>Dansk spillefilm fra 2019.
To kvinder er på kollisionskurs. Viktoria, en ung psykolog indvilger i at behandle den suicidale patient, Jenny. Et psykiatrisk hospital bliver deres kirke, hvor de som to urkræfter søger mening og tilgivelse i tro, sex og vold. Natlige samtaler afslører sandheden om deres liv, mens døden lokker, som var den tyngdekraften. Den menneskelige lidelse er et grundvilkår. Alle og ingen overlever.
Medvirkende: Trine Dyrholm, Victoria Carmen Sonne, Lisa Carlehed.
Manuskript og instruktion: Marie Grahtø Sørensen.
Produktion: Beo Starling i samarbejde med bl.a. New Danish Screen og DR.</desc>
  </programme>
</tv>
