<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260705225500 +0000" stop="20260706010500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>First Man</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2018.
Den 20. juli 1969 bliver Neil Armstrong det første menneske på månen. I 1961 arbejder han som testpilot, da hans lille datter dør af cancer. Den sorgramte Neil bliver astronaut, og han og hans kone, Janet, flytter til Houston, hvor Neil hurtigt stiger i graderne. Men det ambitiøse rumprogram er langt fra ufarligt, og astronautteamet rammes af den ene tragedie efter den anden.
Medvirkende: Ryan Gosling, Claire Foy, Jason Clarke m.fl.
Instruktion: Damien Chazelle.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706040500 +0000" stop="20260706050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1980</title>
    <desc>- året er 1980.
Mordet på John Lennon i New York, dansk økonomi på afgrundens rand og en bar Kirsten Norholt - er nogle af ingredienserne i det første program i DR TVs nye store serie "Husker du...". Serien består af optagelser fra DRs store arkiv og nye optagelser med folk, som har en øjenvidneskildring eller en holdning til noget, som skete i det år vi mindes. Her fortæller Ulf Pilgaard om Dirch Passers liv, og om den aften bag scenen i Tivolirevyen, hvor hjertet ikke kunne mere. Seerne kan også genopleve et rygestop-kursus gennem skærmen med hypnotisøren Ali Hamann og hits fra 1980.  
Sendt første gang 09.10.04</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706050500 +0000" stop="20260706060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mysteriet om Bayeux-tapetet</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2021.
(Les Mystères de la Tapisserie de Bayeux)
En episk beretning om Vilhelm Erobrerens invasion af England i 1066, med kampscener, dyr og skibe. Bayeux-tapetet er noget af et mysterium. Det er slet ikke et tapet, men et utroligt detaljeret broderi på 70 meter, som har overlevet pest og to verdenskrige. Ved hjælp af den nyeste teknologi prøver forskere at afdække Bayeux-tapetets hemmeligheder. Hvilken rolle spiller vikingeskibene i Roskilde? Taler tapetet overhovedet sandt?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706060000 +0000" stop="20260706060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706060500 +0000" stop="20260706063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.153.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706063000 +0000" stop="20260706100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706100000 +0000" stop="20260706120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Ashlyn Krueger - Marta Kostyuk, 4. runde (k), direkte</title>
    <desc>To af årets Wimbledon-overraskelser står overfor hinanden, når Ashlyn Krueger, amerikansk kvalifikationsspiller, møder ukraineren Marta Kostyuk i ottendedelsfinalen. Ingen af de to har tidligere været i en Wimbledon-kvartfinale. Så uanset hvem der vinder, bliver det hendes bedste resultat i den britiske Grand Slam-turnering.
Kommentator: Torben Schou.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706120000 +0000" stop="20260706140000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Alex de Minaur - Flavio Cobolli, 4. runde (m), direkte</title>
    <desc>Australieren Alex de Minaur har spillet sig sikkert frem til ottendedelsfinalen, hvor italieneren Flavio Cobolli venter. Cobolli kommer med masser af selvtillid efter en dramatisk femsætssejr over Karen Khachanov. En plads i kvartfinalen er på spil.
Kommentator: Anders Haahr Rasmussen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706140000 +0000" stop="20260706160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Madison Keys - Linda Noskova, 4. runde (k), direkte</title>
    <desc>Amerikaneren Madison Keys har ramt græssæsonen i storform. Amerikaneren kommer til ottendedelsfinalen med otte sejre i træk på græs efter titlen i Eastbourne lige før Wimbledon. Nu venter tjekken Linda Noskova, der med sin første ottendedelsfinale ved Wimbledon jagter karrierens hidtil bedste resultat i London.
Kommentator: Anders Haahr Rasmussen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706160000 +0000" stop="20260706190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Taylor Fritz - Alexander Bublik, 4. runde (m), direkte</title>
    <desc>Taylor Fritz står overfor en ny test på Wimbledons græs, når han møder Alexander Bublik i ottendedelsfinalen på. Amerikaneren har tidligere vist sit høje niveau i London, men kasakken kommer med selvtillid efter en dramatisk femsætssejr over Frances Tiafoe. De to kender hinanden godt, og selvom de står helt lige indbyrdes, har Fritz hidtil haft overtaget på græs.
Kommentator: Per Colstrup Vinkel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706190000 +0000" stop="20260706193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706193000 +0000" stop="20260706200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706200000 +0000" stop="20260706201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706201500 +0000" stop="20260706204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.99.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706204500 +0000" stop="20260706213000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (1:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Året er 1915. 1. verdenskrig raser. Frankrig er trængt på slagmarken, men hæren arbejder på et tophemmeligt forskningsprogram, der kan ændre krigens gang. Den hårdt sårede soldat Gabriel får sprøjtet et serum ind kroppen. Det gør ham både hurtigere og stærkere. Målet er at skabe en helt ny slags soldat - en supersoldat.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706213000 +0000" stop="20260706221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (2:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Gabriel har fået et ultimatum. Hvis han vil gense sin famiile, må han slutte sig til Eliteenheden. Og snart sendes han ud på sin første mission.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706221000 +0000" stop="20260706235500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krudttønden</title>
    <desc>Dansk spillefilm fra 2020.
I det isnende kolde Europa er folk ved at komme videre efter det chokerende terrorangreb på Charlie Hebdo tidligere på vinteren, men i København har den prøveløsladte kriminelle, Omar, sine egne planer. Filmmanden, Finn, den jødiske vagtmand, Dan, og den nedslidte aktionsstyrkebetjent, Rico, lever deres forskellige liv uden at vide, at de inden længe vil have krydset Omars spor på en fatal og skelsættende nat.
Medvirkende: Nikolaj Coster-Waldau, Lars Brygmann, Albert Arthur Amiryan, Adam Buschard m.fl.
Manuskript: Ole Christian Madsen, Lars K. Andersen.
Instruktion: Ole Christian Madsen.
Produktion: Creative Alliance i samarbejde med bl.a. Det Danske Filminstitut og DR.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706235500 +0000" stop="20260707002500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (6:6)</title>
    <desc>Efter to uger skal det nu vise sig, om eksperimentet vil lykkes. Kunstnerne skal blive færdige, og værkerne skal samles til en fælles udstilling. Erik A. Frandsen vil lave sit endelige camera obscura-billede inspireret af Krøyer, og Cathrine er spændt på at blive vurderet af hendes gamle ven og kurator, Michael Thouber. Maria Torp glæder sig til at vise Kirsten Justesen portrættet, og spørgsmålet er, hvad Kirsten siger til gengivelsen af sig selv?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707002500 +0000" stop="20260707010500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I mørket blev vi venner</title>
    <desc>To koncerter med Peter Sommer på spillestedet VEGA er blevet til en utraditionel musikfilm, hvor koncertoptagelser flettes sammen med fiktive fortællinger i husets gange og sale. Filmen er en sanselig og poetisk rejse gennem håb, desperation og kærlighed - spejlet i VEGAs mytiske atmosfære. Et hus, hvor ansatte hvisker om ånder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707010500 +0000" stop="20260707020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mestermaleren Vermeer</title>
    <desc>Hollandsk dokumentar fra 2023.
(Close to Vermeer)
Han er en af de største malere i historien. Alligevel ved man meget lidt om ham. Den hollandske barok-maler Johannes Vermeer er blandt andet kendt for det berømte kunstværk 'Pige med perleørering'. Han boede i Delft, fik 14 børn og døde som 43-årig. Men ingen ved hos hvem eller hvor, han lærte at male. Her dykker vi ned i den mystiske kunstners liv og unikke skyggeteknik i forbindelse med etableringen af verdens største Vermeer-udstilling på Rijksmuseum i Amsterdam.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707020000 +0000" stop="20260707023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.99.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707023000 +0000" stop="20260707030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trumps nye kongedømme?</title>
    <desc>USA fejrer i disse dage, at det er 250 år siden, at man rev sig løs fra den britiske trone og udråbte en selvstændig republik. Men præsident Trumps enerådige facon og billeder af sig selv iført kongekrone og gyldne kæder rejser spørgsmålet: Er nutidens Amerika på vej tilbage til enevælden? Adam Holm søger svaret i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.98.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707030000 +0000" stop="20260707033500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Har AI ødelagt skolegangen?</title>
    <desc>På gader og stræder bliver nyudklækkede studenter i øjeblikket fejret for tre års veloverstået flid i gymnasiet. Men blandt landets gymnasielærere er begejstring mere afdæmpet. Flere undervisere oplever, at brugen af kunstig intelligens er så massiv, at eleverne ganske enkelt ikke  har lært det, de burde.

Issa Mahmoud Jeppesen taler med den nyudklækkede student, læreren og ministeren.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.97.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707040000 +0000" stop="20260707042900 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Hans Hedtofts' skibsforlis</title>
    <desc>Fredag den 30. januar 1959 bliver det synkefri superskib, Hans Hedtoft, ramt af et isbjerg i en storm syd for Kap Farvel. I det frådende og iskolde hav er alt og alle fuldstændig hjælpeløse. Samtlige 95 ombordværende mister livet i det, der er blevet kaldt "Danmarks Titanic".
Via beretninger fra en tidligere Grønlandsfarer og en pårørende, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om en helt usædvanlig skibskatastrofe. Et forlis der stadig har mange uafklarede spørgsmål. Hvor er skibet f.eks. i dag? Ingen ved det. 
Sendt første gang 25.10.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707042900 +0000" stop="20260707043500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Vilje</title>
    <desc>Hvis du tror, du har en fri vilje, kan du godt tro om igen. Viljen ligger til grund for alt. Det er viljen, der jager os alle rundt i manegen, evigt og altid mod nye mål. Til gengæld er det en illusion, at vi mennesker skulle være udstyret med en fri en af slagsen. Professor Søren R. Fauth giver os indsigt i den vilje, der er så styrende for alt, hvad du gør. Du vil blive overrasket over, hvad der styrer dig.
En film af Bo Tengberg efter en bog af Søren R. Fauth.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707043500 +0000" stop="20260707052000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til Tiden (4:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Reklamefilmene frister vores søde tand og vækker ølhunden. Vores dårlige samvittighed er vokset i takt med, at vi har fået flere og flere nydelsesmidler at vælge imellem. En hel reklameblok er helliget Dirch Passer, der glad og gerne stiller op i reklamefilm for alskens øl, cigaretter og slik. Hvide sandstrande, azurblåt hav og lækre piger har til gengæld solgt rigtig meget spiritus og chokolade.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707052000 +0000" stop="20260707060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I mørket blev vi venner</title>
    <desc>To koncerter med Peter Sommer på spillestedet VEGA er blevet til en utraditionel musikfilm, hvor koncertoptagelser flettes sammen med fiktive fortællinger i husets gange og sale. Filmen er en sanselig og poetisk rejse gennem håb, desperation og kærlighed - spejlet i VEGAs mytiske atmosfære. Et hus, hvor ansatte hvisker om ånder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707060000 +0000" stop="20260707060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707060500 +0000" stop="20260707063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.154.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707063000 +0000" stop="20260707100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707100000 +0000" stop="20260707120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707120000 +0000" stop="20260707143000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Kvartfinale (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707143000 +0000" stop="20260707163000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Kvartfinale (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707163000 +0000" stop="20260707173000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707173000 +0000" stop="20260707190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707190000 +0000" stop="20260707193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: Traktoroprøret - nu er det fandme nok!</title>
    <desc>Signe Molde skal til traktordemonstration. For en flok landmænd har fået nok af regeringens mange klimakrav og afgifter. Men hvorfor vil de ikke være med til at redde vores klima? For at få svar på det følger Signe Molde deres talsmand René et par dage ... der for øvrigt skal en tur i retten, da han i afmagt over regeringens grønne afgifter hældte 40 tons kartofler ud på Storebæltsbroen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707193000 +0000" stop="20260707200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Charter</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
Livsstilseksperten Christine Feldthaus har en svaghed for charterferien. Sammen med veninden, Politiken-journalist Lotte Thorsen, husker hun barndommens første charterrejser, den eksotiske og ufattelige oplevelse af at være i udlandet for første gang, og fornemmelsen af, at en hel flok voksne gav slip og gik i kampdruk. I dag planlægger Feldthaus sine egne rejser, men charterferien har sat spor, der ikke lige lader sig slette. Få charterrejsens historie og den indflydelse den har haft på vores måde at holde ferie på.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707200000 +0000" stop="20260707201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707201500 +0000" stop="20260707204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.100.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707204500 +0000" stop="20260707212500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (3:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Gabriels kone, Irène, starter sin egen efterforskning af sin mands skæbne. Den tyske spion Gruber afhøres om det rivaliserende tyske supersoldatprogram. Eliteenheden er på mission, da de hører om en tysk soldat med formidable kræfter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707212500 +0000" stop="20260707221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (4:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Hærens generalstab beordrer det tyske supermenneske elimineret. Han er nu Eliteenhedens primære fjende. Enheden begiver sig efter ham - uden at ane, at de snart står ansigt til ansigt med en fjende med utrolige kræfter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707221000 +0000" stop="20260707235000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Breaking</title>
    <desc>Amerikansk autentisk drama fra 2022.
"Jeg har en bombe". Det er ordlyden på en seddel, som eks-marineinfanteristen Brian Brown-Easley afleverer i en bank. Brian er vendt hjem fra tjeneste, plaget af dårligt mentalt helbred. Da hans invalidepension tilbageholdes, beslutter han at tage drastiske midler i brug. I banken tager han gidsler, men hans handlinger er dybest set et råb om hjælp.
Medvirkende: John Boyega, Michael Kenneth Williams, Nicole Beharie m.fl.
Instruktion: Abi Damaris Corbin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707235000 +0000" stop="20260708004000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (9:10) Stenalderens hemmeligheder</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Hverken hjulet eller metalværktøj var opfundet, men alligevel kunne stenalderens ingeniører skabe ekstraordinære strukturer af sten. Fra underjordiske grave til spektakulære monumenter på Orkneyøerne. I bondestenalderen transporterede mennesker massive sten hundredvis af kilometer med muskelkraft og helt enkle redskaber. Stonehenge i Wiltshire i England er uden tvivl et mesterværk af forhistorisk ingeniørkunst.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708004000 +0000" stop="20260708013000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Conquistadorernes storhed og fald (1:6) 1. En ny verden</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2023.
(Conquistadors - The Rise and Fall)
I 1469 bliver dronning Isabella I og kong Ferdinand II gift, og Spanien bliver forenet. En tid med enorm vækst og ekspansion begynder, men Spanien og Portugal strides om handelsruterne i Atlanterhavet.  
En lille italiensk korttegner, Christoffer Columbus, drømmer om rigdom og anerkendelse ved at sejle mod vest til Asien. Det spanske monarki finansierer hans ekspedition, der er den spæde begyndelse på conquistadorernes æra.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708013000 +0000" stop="20260708020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Værtshushistorier: Rosengårdens Bodega</title>
    <desc>Rosengården er et gammelt københavnsk værtshus. Her fandt et opgør sted for 70 år siden, der endte med mord - skudhullerne sidder stadigvæk i væggen. På Rosengården mødte modstandsmanden Brandt og stikkeren hestetyven hinanden en forårsdag i 1944. Forfatteren Kaspar Colling Nielsen kender historien og fører os ind i mørket.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708020000 +0000" stop="20260708023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.100.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708023000 +0000" stop="20260708030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.99.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708030000 +0000" stop="20260708033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trumps nye kongedømme?</title>
    <desc>USA fejrer i disse dage, at det er 250 år siden, at man rev sig løs fra den britiske trone og udråbte en selvstændig republik. Men præsident Trumps enerådige facon og billeder af sig selv iført kongekrone og gyldne kæder rejser spørgsmålet: Er nutidens Amerika på vej tilbage til enevælden? Adam Holm søger svaret i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.98.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708040000 +0000" stop="20260708044400 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I polarforskernes fodspor (1:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Endurance: Race to the Pole)
Antarktis. Jordens koldeste, mest forblæste og afsondrede kontinent. Her i denne utilgængelige vildmark vil de to eventyrere Ben og Dwayne tage 100 år tilbage i tiden og bære tøjet, spise maden og bruge det samme udstyr, som polarforskerne Scott, Shackleton og Amundsen gjorde i kapløbet om at nå først til Sydpolen i 1900-tallet. Tag med ud på et vildt eventyr, når de lægger den moderne verden bag sig for at finde ud af, hvordan deres helte gjorde det.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708044400 +0000" stop="20260708045000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Natur</title>
    <desc>Mennesket er ikke naturens bedste ven - men muligvis den eneste. Separationen mellem natur og menneske er nået til et punkt, hvor vi enten må begære skilsmisse, fordi det er blevet for besværligt, eller indstille os på fredelig sameksistens og biodiversitet. Men det sidste er svært, for det går ud over vores egne behov. Hvad sker der, hvis vi giver stemmer til dyrene og lader dem reagere på vores trang til at kontrollere naturen?
En film af Anders Morgenthaler efter en bog af Rasmus Ejrnæs</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708045000 +0000" stop="20260708060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mit liv som Lasse Hallström (1:2)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2022.
(My Life as Lasse Hallström)
Lasse Hallström er en af Sveriges største filminstruktører med film bag sig som 'Hva' så, Gilbert Grape', 'Æblemostreglementet' og 'Mit liv som hund'. Gennem to programmer følger vi hans rejse fra opvæksten i Stockholm til et helt andet liv i USA.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708060000 +0000" stop="20260708060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708060500 +0000" stop="20260708063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708063000 +0000" stop="20260708100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708100000 +0000" stop="20260708120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708120000 +0000" stop="20260708143000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Kvartfinale (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708143000 +0000" stop="20260708163000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Kvartfinale (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708163000 +0000" stop="20260708173000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708173000 +0000" stop="20260708190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708190000 +0000" stop="20260708193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: Flyt dig, klimafisse!</title>
    <desc>De har kastet maling på et milliondyrt maleri, afbrudt Melodi Grand Prix og Cirkusrevyen, og skaber lange bilkøer, når de blokerer morgentrafikken. Alt sammen i klimaets navn. Men kan man virkelig ikke redde klimaet uden at være så irriterende? Det forsøger Signe Molde at få svar på, når hun skal i træningslejr og til vejprotest med Nødbremsen - Danmarks nok vildeste klimaaktivister.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708193000 +0000" stop="20260708200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Camping</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
For sangeren Dario Campeotto bliver campingvognen et hyggeligt og praktisk hjem på mange års sommerturneer. Han har stadig en drøm om måske en dag at rulle en tur igen, men det bliver uden hustruen Gertrud, der føler, hun har aftjent sin værnepligt som husmor på stærkt begrænset plads. Sammen med Campeotto fortæller vi Campingferiens Danmarkshistorie. Det begyndte i 1920'erne med nogle bambusstænger og et par sække halm at sove på, og udviklede sig med store campingmesser, villatelte og campingvogne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708200000 +0000" stop="20260708201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708201500 +0000" stop="20260708204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.101.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708204500 +0000" stop="20260708212500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (5:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Irène følger et spor, der vedrører oberst Mirreau og synes at have forbindelse til en statshemmelighed. Samtidig opdager baronen, at Gisèle er flygtet. Gabriel vil til Paris for at se sin kone og sin lille søn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708212500 +0000" stop="20260708221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (6:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Eliteenheden får en ny opgave. De skal befri Mazauric, hjernen bag forskningen i Dyxenal, før han giver tyskerne vital viden. Samtidig får baronen besøg af den tyske spion Diane, som tilbyder at finde Gisèle i bytte for en tjeneste.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708221000 +0000" stop="20260709001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Woman King</title>
    <desc>Amerikansk actiondrama fra 2022.
General Nanisca træner en gruppe kvindelige rekrutter i det afrikanske kongerige Dahomey i starten af 1800-tallet. Hun vil gøre dem til en elitestyrke af frygtløse krigere - og hun forbereder dem på at gå i kamp mod frygtelige fjender. Nemlig den skånselsløse leder af en rivaliserende stamme - og en hvid slavehandler, der er på jagt efter gratis arbejdskraft, som han vil bringe til Brasilien.
Medvirkende: Viola Davis, Thuso Mbedu, Lashana Lynch m.fl.
Instruktion: Gina Prince-Bythewood.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709001500 +0000" stop="20260709011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Discofeber (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Disco Inferno)
Discoen forenede black pride, kvindefrigørelse og LGBT-kultur og gjorde det muligt for sorte at slå igennem i popverdenen. Ved slutningen af 1970'erne var disco blevet mainstream og indtjente milliarder. Men da discobølgen toppede, trådte det oprindelige formål om kærlighed, inklusion og frihed i baggrunden. Det kom til at handle mindre om musik og mere om penge - og discoen blev et offer for sin egen succes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709011000 +0000" stop="20260709020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Imperiet Kardashian (2:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(House of Kardashians)
I begyndelsen af 00'erne mener Kris, at et realityshow vil sikre familiens formue, men de er stadig ikke berømte nok. Hendes datter Kim arbejder for Paris Hilton og bliver selv kendt, da nogen lækker en sexvideo med hende. Dette fører til, at familiens navn og realityshow, når nye højder. Men succesen kommer med en pris. Presset ved at dele alt, tager hårdt på Kims privatliv. Og da hun forelsker sig i Kanye West, begynder hun at beskytte sin nye familie mod rampelyset.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709020000 +0000" stop="20260709023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.101.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709023000 +0000" stop="20260709030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.100.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709030000 +0000" stop="20260709033500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.99.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709040000 +0000" stop="20260709050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske drømme (2:10)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1998. Kvinderne gør oprør, danner basisgrupper, tager på Femølejr og forvirrer manden. Imens står bilerne stille om søndagen. Poul Hartling forsøger med sin Venstreregering at styre Danmark gennem krisen, men må overlade magten til Anker Jørgensen. Danskerne flytter i kollektiv, og Leif Panduro fanger tidsånden med sine tv-spil. Der er røde faner og strejker i en tid, som er præget af splittelse og forvirring.
Tilrettelæggelse: Leif Davidsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709050000 +0000" stop="20260709053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års kunsthistorie</title>
    <desc>TV værten og kunsthistoriker Peter Kær tager seerne med på en rejse i den danske kunstskat. 
I denne første udsendelse i serien rejser Peter Kær sammen med kunsthistoriker Poul Grinder-Hansen
tilbage til middelalderen. Her skal vi høre historien om den store Jellinge sten. Et magisk gyldent alter og 
så kommer vi tæt på kalkmalerierne i Undløse kirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709053000 +0000" stop="20260709060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Atombomberne over Danmark (5:6)</title>
    <desc>En hemmelig polsk angrebsplan fra den kolde krig afslører, at Danmark skulle erobres på kun seks dage. Med brug af atomvåben. Men hvordan skulle planen udføres, og hvad ville der ske med danskerne, hvis planen blev til virkelighed? 
I dette afsnit undersøger Morten Brink, hvem der skulle angribe os, og hvor atomvåbnene lå klar i Polen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709060000 +0000" stop="20260709060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709060500 +0000" stop="20260709063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709063000 +0000" stop="20260709100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709100000 +0000" stop="20260709150000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709150000 +0000" stop="20260709170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Semifinale, damesingle, direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709170000 +0000" stop="20260709180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Finale, mixed double, direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709180000 +0000" stop="20260709183000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709183000 +0000" stop="20260709190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709190000 +0000" stop="20260709193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: Skrid med jeres vindmøller</title>
    <desc>De er ikke sure. De gider bare ikke glo på flere grimme vindmøller eller solceller. Signe Molde skal til borgermøde med en slags oprørshær, der kæmper imod et storstilet energianlæg i Vestjylland. Men når nu de både kan tjene en masse penge OG gør noget godt for klimaet, hvordan kan de så være imod solceller og vindmøller?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709193000 +0000" stop="20260709200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Eventyr</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
Entertainer Jacob Haugaard har rejst i hele verden og elsker at fortælle om sine ture. For ham er det en livsnødvendighed at tage ud og opleve andre steder og kulturer. Det har det også været for mange andre danskere gennem tiden, og vi møder mange af dem i udsendelsen, som giver et historisk rids over danskernes eventyrrejser. Dette program handler om de mennesker, der kan lide at tage på eventyr. Dem, der rejser let, tager langt væk og altid er på jagt efter det unikke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709200000 +0000" stop="20260709201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709201500 +0000" stop="20260709204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.102.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709204500 +0000" stop="20260709212500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (7:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Eliteenheden er på vej for at befri Mazauric, da de Clermont bliver hårdt såret af en tysk patrulje. Djibouti og Gabriel fortsætter uden ham uden at ane, at de dermed nærmer sig den tyske supersoldat. På laboratoriet tester Marthe den nye rekrut Aria. Den unge kvinde, som er dømt til døden, får sin første dosis af det kampforstærkende serum.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709212500 +0000" stop="20260709221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (8:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Gabriel og Djibouti er faldet i hænderne på tyskerne. Nu er de tvunget til at tage kampen op med deres hidtil mest skræmmende modstander - den tyske supersoldat.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709221000 +0000" stop="20260710001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>12 Years a Slave</title>
    <desc>Amerikansk Oscarbelønnet drama fra 2013.
I 1841 er den sorte amerikaner Solomon Northup en fri mand med kone og børn, da han bedøves, bortføres og sælges som slave. Det bliver begyndelsen på 12 års helvede, hvor Solomon må kæmpe både for at holde sig i live og for at bevare sin værdighed.
'12 Years a Slave' modtog tre Oscars, blandt andet for bedste film.
Solomon Northup: Chiwetel Ejiofor
Epps: Michael Fassbender
Bass: Brad Pitt
Instruktion: Steve McQueen</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710002000 +0000" stop="20260710010500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I polarforskernes fodspor (2:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Endurance: Race to the Pole)
Antarktis - et fantastisk, smukt, men også dødsensfarligt sted. Her må man ikke lade sig forføre af skønheden. For der er farer overalt. Denne gang drager Dwayne og Ben ud på næste del af deres antarktisrejse. De skal på deres egen måde genopleve sidste del af Ernest Shackletons livsfarlige march hen til De Transantarktiske Bjerge. En næsten umulig opgave gennem stenhård is, dyb sne og iskold vind - og med en 100 kilo tung slæde på slæb.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710011000 +0000" stop="20260710015500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Boris Johnson - Skandalernes premierminister (2:4)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Rise and Fall of Boris Johnson)
Boris Johnson får sin Brexit-sejr. Bookmakerne spår ham til at blive den næste udenrigsminister efter David Cameron, men hans partner og gamle Oxford-ven Michael Gove vil ikke støtte ham. Udmanøvreret og langt fra magten lægger Boris nye planer og vender snart tilbage for at hævne sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710020000 +0000" stop="20260710022500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.102.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710023000 +0000" stop="20260710025500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.101.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710030000 +0000" stop="20260710033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.100.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710040000 +0000" stop="20260710042500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Bygger vi et kontroltårn</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge bygger John og Jørgen et kontroltårn af jern, træ og en Fiat Uno, så de kan holde øje med hundene på stranden. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl.
Sendt første gang 01.05.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710042500 +0000" stop="20260710060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nelly &amp; Nadine - forbudt kærlighed i KZ-lejren</title>
    <desc>Svensk dokumentarfilm fra 2022.
(Nelly &amp; Nadine)
Juleaften 1944 i koncentrationslejren Ravensbrück forelsker to kvinder sig i hinanden. En forbudt kærlighed mellem den mystiske Nadine Hwang og operasangerinden Nelly Mousset-Vos. Efter befrielsen genforenes de og tilbringer resten af deres liv sammen. I mange år er deres forhold hemmeligt, selv for den nærmeste familie. Men nu har Nellys barnebarn, Sylvie, besluttet at afdække deres bemærkelsesværdige kærlighedshistorie.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710060000 +0000" stop="20260710060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710060500 +0000" stop="20260710063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710063000 +0000" stop="20260710100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710100000 +0000" stop="20260710151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710151500 +0000" stop="20260710155500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (9:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. En flyulykke på Tenerife, pinsekarnevallet i København og Charles de Gaulle, som bliver ny regeringsleder i Frankrig, er blandt de begivenheder, man kan se i årstalslegen, hvor Gorm er dykket ned i DR's arkiver.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710155500 +0000" stop="20260710170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Semifinale, herresingle, direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710170000 +0000" stop="20260710180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710180000 +0000" stop="20260710190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710190000 +0000" stop="20260710193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: Skyd, grav ned, hold kæft,</title>
    <desc>De mener, ulven er et rovdyr, som massakrerer og skambider landmændenes dyr og skræmmer civile borgere. Signe Molde møder de jyske ulvehadere, som vil gå langt for at slippe af med ulven. Men der er ingenting at være bange for, forsikrer ulveelskende biologer, som mener, at simple hegn er rigelig beskyttelse - når de altså fungerer. Signe er trådt ind i en arena, hvor der ikke findes en mellemvej...</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710193000 +0000" stop="20260710200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Sommerhus</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
Sangerinde Anne Dorte Michelsen elsker alt ved sommerhuslivet: Freden og roen, naturen, havbadet og alle de traditioner, hun har skabt på stedet sammen med sin familie. Hun fortæller om, hvorfor dét at tage i sommerhus passer præcis til hende, ligesom vi får et historisk rids af, hvordan sommerhuskulturen har udviklet sig i Danmark.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260710200000 +0000" stop="20260710201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710201500 +0000" stop="20260710222500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Zorro - Den maskerede hævner</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 1998.
(The Mask of Zorro)
Den maskerede fægtemester Zorro - alias Don Diego de la Vega - driver gæk med Californiens guvernør Don Rafael, men Don Rafael tager en grusom hævn. Han dræber Don Diegos kone, kaster Don Diego i fængsel og adopterer hans spæde datter. Tyve år senere lykkes det Don Diego at flygte. Han udser sig banditten Alejandro som sin efterfølger, og snart er Alejandro i lære som maskeret hævner. Kan den upolerede ungersvend løfte arven fra den oprindelige Zorro? Og kan han erobre den smukke Elena?
Medvirkende: Anthony Hopkins, Antonio Banderas, Catherine Zeta-Jones m.fl.
Instruktion: Martin Campbell.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710222500 +0000" stop="20260711010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Patriot</title>
    <desc>Amerikansk actiondrama fra 2000.
Året er 1776. Benjamin Martin er enkemand og bor i South Carolina sammen med sine syv børn. Han har set krig nok og ønsker nu kun at leve i fred. Men da en brutal og sadistisk britisk officer tager én af hans sønner til fange, myrder en anden af hans sønner for øjnene af ham og sætter ild på hans hus, sætter han sig i spidsen for en guerillahær for at sikre amerikansk uafhængighed.
Medvirkende: Mel Gibson, Heath Ledger, Jason Isaacs m.fl.
Instruktion: Roland Emmerich.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711010000 +0000" stop="20260711015500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Paul Newman - Bag de blå øjne</title>
    <desc>Paul Newman var en af sin generations største skuespillere. Han er kendt for sine azurblå øjne og roller i bl.a. 'Hajen', 'Butch Cassidy and The Sundance Kid' og 'Det handler om penge', for hvilken han modtog en Oscar. Bag blikket gemmer sig en ambitiøs skuespiller og instruktør, der blev uddannet fra Actors Studio. Kom bagom den karismatiske filmstjerne, der også var filantrop og politisk aktivist, og som værnede om sit privatliv.
Fransk dokumentar fra 2021.
(Paul Newman, derrière les yeux bleus)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711015500 +0000" stop="20260711025000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Discofeber (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Disco Inferno)
Discoen forenede black pride, kvindefrigørelse og LGBT-kultur og gjorde det muligt for sorte at slå igennem i popverdenen. Ved slutningen af 1970'erne var disco blevet mainstream og indtjente milliarder. Men da discobølgen toppede, trådte det oprindelige formål om kærlighed, inklusion og frihed i baggrunden. Det kom til at handle mindre om musik og mere om penge - og discoen blev et offer for sin egen succes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711025000 +0000" stop="20260711034500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Da Danmark bankede Sovjet</title>
    <desc>En solbeskinnet grundlovsdag, onsdag den 5. juni 1985, står det danske dynamithold overfor sin hidtil største udfordring i Idrætsparken: Et topmotiveret sovjetisk landshold. Midt under den kolde krig er Sovjetunionens fodboldspillere landets bedste reklame: De er teknisk overlegne og holder aldrig op med at løbe. Mød bl.a. Klaus Berggreen og Per Frimann i historien om den dag, dansk fodbold ramte den absolutte verdenselite - og blev der. 
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711040000 +0000" stop="20260711042000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1980'erne: 1982</title>
    <desc>DRs arkiver er en guldgrube af gamle TV-klip. De store historier har vi set igen og igen. Men hvad var det, der prægede helt almindelige danskeres hverdag i 1980'erne? Vi har været en tur i arkiverne og har fundet nogle af alle de små, store, sjove, alvorlige og underfundige øjeblikke, der gled hen over skærmen i 1982.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711042000 +0000" stop="20260711060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Det begyndte med Mathilde</title>
    <desc>Dansk tv-drama fra 1978. En dramatiseret fortælling om Danmarks første kvindesagskvinde Mathilde Fibiger. Baseret på breve og dagbøger skildres hendes liv og holdninger fra 1850'erne, hvor hun udgiver den debatskabende brevroman 'Clara Raphael', og frem til 1872, hvor hun dør som kun 41-årig.
Medvirkende: Anne Birch, John Hahn-Petersen, Brigitte Kolerus, Birthe Neumann m.fl.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711060000 +0000" stop="20260711060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711060500 +0000" stop="20260711063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711063000 +0000" stop="20260711100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711100000 +0000" stop="20260711120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711120000 +0000" stop="20260711123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hatten rundt (6:12)</title>
    <desc>Dansk underholdningsserie fra 1997. Grinene sidder løst hos publikum, der fodrer impro-holdet med sætninger som "Han skal besøge svigerfamilien for første gang" og "To pindsvin bliver forelskede og kysses og elsker".
Medvirkende: Søren Østergaard, Torben Zeller, Søren Hauch-Fausbøll, Claus Bue, Niels Olsen, Gunner Frøberg, Frans Bak.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711123000 +0000" stop="20260711130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Der kan man se (1:16)</title>
    <desc>Dansk satireserie fra 1996. Det ligger dybt i mennesket at gynge, og på landet var der ikke så meget andet at lave, da Hausgaard var barn. I København gyngede Clausen derimod med dyr - bl.a. hunden Ole, der også kunne synge. Hør ellers, hvad de to herrer synes om tango, østasiater og en reklame for hygiejnebind. 
Medvirkende: Erik Clausen og Niels Hausgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711130000 +0000" stop="20260711142500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hotel Paradiso</title>
    <desc>Dansk tv-teater fra 1972. Georges Feydeau og Maurice Desvallières komedie fra 1894 udspiller sig i 1800-tallets Paris og følger intriger, forviklinger og længsel efter erotik hos det bedre borgerskab.
Medvirkende: Louis Miehe-Renard, Elin Reimer, Kirsten Walther, Per Pallesen m.fl.
Instruktion: Preben Harris.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711142500 +0000" stop="20260711152500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1980</title>
    <desc>- året er 1980.
Mordet på John Lennon i New York, dansk økonomi på afgrundens rand og en bar Kirsten Norholt - er nogle af ingredienserne i det første program i DR TVs nye store serie "Husker du...". Serien består af optagelser fra DRs store arkiv og nye optagelser med folk, som har en øjenvidneskildring eller en holdning til noget, som skete i det år vi mindes. Her fortæller Ulf Pilgaard om Dirch Passers liv, og om den aften bag scenen i Tivolirevyen, hvor hjertet ikke kunne mere. Seerne kan også genopleve et rygestop-kursus gennem skærmen med hypnotisøren Ali Hamann og hits fra 1980.  
Sendt første gang 09.10.04</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711152500 +0000" stop="20260711162500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1981</title>
    <desc>- året er 1981.
Charles og Dianas bryllup, rumfærgen Columbias jomfrurejse og Marius Andersens grønne badeværelse indgår alle i DR TV's nye store serie "Husker du...". Serien består af optagelser fra DRs store arkiv og nye optagelser med folk, som har en øjenvidneskildring eller en holdning til noget, som skete i det år vi mindes. Burger-kulturen holder for alvor sit indtog i 1981 og TV-kokken fra dengang Jan Hurtigkarl fortæller om sit forhold til fast-food, og så bliver der mulighed for at høre et par af årets hits.  
Sendt første gang 16.10.04</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260711162500 +0000" stop="20260711170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Finale, damesingle, direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711170000 +0000" stop="20260711171500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711171500 +0000" stop="20260711173000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711173000 +0000" stop="20260711180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du - Highlights fra 90'erne</title>
    <desc>1990'erne er det årti, hvor Danmark og danskerne på mange måder for alvor markerer sig i verden. Vi vender ryggen til EU, Bjarne Riis vinder Tour de France i 1996, fodboldlandsholdet kan synge 'We Are The Champions' og begrebet jernladies opstår. 'Riget', 'Festen' og dogme er tre ord, som kommer til at betyde meget for dansk film i 90'erne. Dansk film bliver sat på verdenskortet i en hidtil uset grad.
Sendt første gang 13.02.2010</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711180000 +0000" stop="20260711191500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Din koncert med DR Pigekoret</title>
    <desc>DR Pigekoret synger dine favoritsange! Lad sommerstemningen og de lyse nætter strømme ind i din stue, når koret synger de sange, publikum selv har valgt.
Charlotte Rowan dirigerer.
Optaget i DR Koncerthuset, maj 2026.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711191500 +0000" stop="20260711195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store danskere - Harald Lander</title>
    <desc>Harald Lander var den store danske balletmester. Men i 1951 måtte han forlade landet, beskyldt for at forgribe sig på de unge balletpiger. Det er en historie om magt, kærlighed og bristede drømme. Harald Lander 
kunne være en hård lærermester, og der var mange der hadede ham. 
Han gjorde dansk ballet til en af de bedste i verden, men Danmark var for lille for ham. 
Tilrettelæggelse: Lone Leegaard.
Sendt først gang 13.11.05</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711200000 +0000" stop="20260711201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711201500 +0000" stop="20260711221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Platoon</title>
    <desc>Amerikansk krigsfilm fra 1986.
Året er 1967, og unge Chris Taylor kastes ud i Vietnamkrigens barske realiteter, da han involveres i kampene på grænsen til Cambodia.
Instruktøren Oliver Stone, der selv gjorde tjeneste i Vietnam, beretter intenst om det mareridt, der ventede de amerikanske soldater.
Medvirkende: Tom Berenger, Willem Dafoe, Charlie Sheen, Forest Whitaker, Johnny Depp m.fl.
Instruktion: Oliver Stone.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711221000 +0000" stop="20260712002500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>First Man</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2018.
Den 20. juli 1969 bliver Neil Armstrong det første menneske på månen. I 1961 arbejder han som testpilot, da hans lille datter dør af cancer. Den sorgramte Neil bliver astronaut, og han og hans kone, Janet, flytter til Houston, hvor Neil hurtigt stiger i graderne. Men det ambitiøse rumprogram er langt fra ufarligt, og astronautteamet rammes af den ene tragedie efter den anden.
Medvirkende: Ryan Gosling, Claire Foy, Jason Clarke m.fl.
Instruktion: Damien Chazelle.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712002500 +0000" stop="20260712011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (1:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Året er 1915. 1. verdenskrig raser. Frankrig er trængt på slagmarken, men hæren arbejder på et tophemmeligt forskningsprogram, der kan ændre krigens gang. Den hårdt sårede soldat Gabriel får sprøjtet et serum ind kroppen. Det gør ham både hurtigere og stærkere. Målet er at skabe en helt ny slags soldat - en supersoldat.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712011000 +0000" stop="20260712015000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (2:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Gabriel har fået et ultimatum. Hvis han vil gense sin famiile, må han slutte sig til Eliteenheden. Og snart sendes han ud på sin første mission.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712015000 +0000" stop="20260712023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (3:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Gabriels kone, Irène, starter sin egen efterforskning af sin mands skæbne. Den tyske spion Gruber afhøres om det rivaliserende tyske supersoldatprogram. Eliteenheden er på mission, da de hører om en tysk soldat med formidable kræfter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712023000 +0000" stop="20260712031500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (4:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Hærens generalstab beordrer det tyske supermenneske elimineret. Han er nu Eliteenhedens primære fjende. Enheden begiver sig efter ham - uden at ane, at de snart står ansigt til ansigt med en fjende med utrolige kræfter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712040000 +0000" stop="20260712043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (6:6)</title>
    <desc>Efter to uger skal det nu vise sig, om eksperimentet vil lykkes. Kunstnerne skal blive færdige, og værkerne skal samles til en fælles udstilling. Erik A. Frandsen vil lave sit endelige camera obscura-billede inspireret af Krøyer, og Cathrine er spændt på at blive vurderet af hendes gamle ven og kurator, Michael Thouber. Maria Torp glæder sig til at vise Kirsten Justesen portrættet, og spørgsmålet er, hvad Kirsten siger til gengivelsen af sig selv?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712043000 +0000" stop="20260712050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (4:6) Hvad får kærlighed til at holde?</title>
    <desc>Glenn Bech besøger plejehjemmet Slottet for at undersøge, hvad livslang kærlighed
består af. Lasse og Kristine gør sig klar til endelig at blive gift, mens deres
ceremonimester Louise Alenius forbereder den store ceremoni i Cisternernes mørke.
Hun vil synge ordene i ritualet, men er nervøs for, om stemmerne kan holde til
kulden og fugten. Noah Umur Kanber tager til sin hjemby Aarhus for at konfrontere
fortidens dæmoner og komme videre med sit ritual.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712050000 +0000" stop="20260712053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Charter</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
Livsstilseksperten Christine Feldthaus har en svaghed for charterferien. Sammen med veninden, Politiken-journalist Lotte Thorsen, husker hun barndommens første charterrejser, den eksotiske og ufattelige oplevelse af at være i udlandet for første gang, og fornemmelsen af, at en hel flok voksne gav slip og gik i kampdruk. I dag planlægger Feldthaus sine egne rejser, men charterferien har sat spor, der ikke lige lader sig slette. Få charterrejsens historie og den indflydelse den har haft på vores måde at holde ferie på.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712053000 +0000" stop="20260712060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Camping</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
For sangeren Dario Campeotto bliver campingvognen et hyggeligt og praktisk hjem på mange års sommerturneer. Han har stadig en drøm om måske en dag at rulle en tur igen, men det bliver uden hustruen Gertrud, der føler, hun har aftjent sin værnepligt som husmor på stærkt begrænset plads. Sammen med Campeotto fortæller vi Campingferiens Danmarkshistorie. Det begyndte i 1920'erne med nogle bambusstænger og et par sække halm at sove på, og udviklede sig med store campingmesser, villatelte og campingvogne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712060000 +0000" stop="20260712100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712100000 +0000" stop="20260712115000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712115000 +0000" stop="20260712122000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Der er et yndigt land - den nordsjællandske kyst</title>
    <desc>Når du lukker øjnene, hvad er det så for et Danmark, du ser? Er det brede bøge, grønne lunde og sejlernes tusindtal? Sådan malede guldaldermalerne Danmark - overdådigt, smukt, og struttende af stolthed og fædrelandsfølelse. Men hvor finder man egentlig de landskaber, som 1800-tallets malere kaldte det ægte danske? I fire programmer går dramatikeren Line Knutzon og kulturjournalisten Chris Pedersen vores kendte og elskede landskabsmalerier efter i sømmene. For findes maleriernes Danmark i virkeligheden - eller viser de snarere det Danmark, vi stadig drømmer om?
I dette program tager Chris Pedersen og Line Knutzon til guldaldermalernes absolutte yndlingsmotiv, Nordsjælland, og undersøger, hvorfor kunstneren Johan Thomas Lundbye malede kysten, som han gjorde.   
Sendt første gang 23.10.2018</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712122000 +0000" stop="20260712125000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års kunsthistorie</title>
    <desc>TV værten og kunsthistoriker Peter Kær tager seerne med på en rejse i den danske kunstskat. 
Sammen med kunsthistoriker Ulla Kjær rejser Peter Kær tilbage til renæssancen og barokken. Her skal vi høre historien om den store bordhimmel på 
Kronborg slot. Vi skal se et af de mest barokke billeder, der hænger i Roskilde domkirke og så skal vi høre historien om rytterstatuen på Amalienborg slotsplads.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712125000 +0000" stop="20260712133500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mørklægning (1:3) I filmens verden</title>
    <desc>Dansk krimiserie fra 1992. September 1944. I det besatte, krigstrætte og forlystelsessyge Danmark er det gode tider for initiativrige folk som filmdirektøren Otto Baumann. Men i det skjulte er han omgivet af had og jalousi.
Medvirkende: Ole Ernst, Susse Wold, Peter Gantzler, Søren Spanning, Helle Merete Sørensen m.fl.
Manuskript. Anders Bodelsen.
Instruktion: Palle Kjærulff-Schmidt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712133500 +0000" stop="20260712142500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mørklægning (2:3) I krigens skygge</title>
    <desc>Dansk krimiserie fra 1992. Filmdirektøren Otto Baumann er blevet skudt ned en sen aften. På vej til at forhøre de ansatte i Fønix Film bliver kriminalbetjentene Nielsen og Andersen vidner til endnu et drab, der synes at have forbindelse til Baumann. 
Medvirkende: Henning Jensen, Kurt Ravn, Susse Wold, Solbjørg Højfeldt, Søren Spanning m.fl.
Manuskript. Anders Bodelsen.
Instruktion: Palle Kjærulff-Schmidt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712142500 +0000" stop="20260712153500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mørklægning (3:3) Prisen betales</title>
    <desc>Dansk krimiserie fra 1992. Efter besættelsesmagten har sat det danske politi ud af spillet, fortsætter kriminalbetjent Helge Nielsen i det skjulte sin efterforskning af Baumann-sagen - og bringer dermed både sig selv og sine nærmeste i fare. Og jo mere han finder ud af, jo mere umulig ser opklaringen ud.
Medvirkende: Henning Jensen, Solbjørg Højfeldt, Susse Wold, Paul Hagen, Elin Reimer m.fl.
Manuskript. Anders Bodelsen.
Instruktion: Palle Kjærulff-Schmidt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712153500 +0000" stop="20260712162500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - "Lukket på grund af glæde" - 5. maj 1945</title>
    <desc>Fem års tysk besættelse slutter med sprudlende glæde og blodigt drama. Kendte og ukendte danskere fortæller om et af de gladeste, men også et af de blodigste døgn i Danmarkshistorien. Fra tyskernes kapitulation om aftenen d. 4. maj til de første engelske soldater ankommer til København dagen efter.
Fra Skagen til Gedser går titusinder af begejstrede danskere på gaderne i en lykkerus, men samtidig er der voldsomme skyderier i gaderne mellem modstandsfolk og tyskerhåndlangere og tusinder blev anholdt.  
Blandt de medvirkende er skaberen af "Matador", forfatteren Lise Nørgaard og den dengang 13-årige Klaus Rifbjerg, samt kendte modstandsfolk som Gunnar Dyrberg fra Holger Danske og Per Gylling Mortensen fra BOPA.
Tilrettelæggelse: Ole Retsbo.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712162500 +0000" stop="20260712180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Finale, herresingle, direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712180000 +0000" stop="20260712181500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712181500 +0000" stop="20260712183000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712183000 +0000" stop="20260712190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Landevejens konger: Bisse-Leif</title>
    <desc>DSV's grundlægger Leif Tullberg - også kaldet Træsko-Leif, starter helt på bunden, og i jagten på succes gælder alle tricks. Fra begyndelsen er Træsko-Leifs metoder berygtede, og i branchen bliver DSV kaldt De Satans Vognmænd. Samtidig lokker landevejen med eventyr, fællesskab og frihed, når de første danske langturschauffører kører mod Mellemøsten. Men eventyret er med livet som indsats.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712190000 +0000" stop="20260712193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Landevejens konger: Godt øl i hanerne</title>
    <desc>DSV er konger af grusgraven - men Leif Tullberg drømmer større! Han vil tage DSV til det næste niveau, og jagten på den rette partner går ind. Men hvem tør sige ja til midtsjællandske bondeknolde med bissemetoder? Imens nyder chaufførerne det vilde liv på Europas landeveje, hvor frihed, fest og kammeratskab sætter kursen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712193000 +0000" stop="20260712200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Landevejens konger: Byttedyr eller rovdyr</title>
    <desc>Det umage makkerpar Leif og Kurt satser alt, da DSV vil opkøbe et firma der er seks gange større end dem selv. Kan de holde sammen, når presset stiger? Imens mærker chaufførerne friheden svinde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260712200000 +0000" stop="20260712201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712201500 +0000" stop="20260712222000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Being the Ricardos</title>
    <desc>Amerikansk Oscarnomineret drama fra 2021.
I 1950'erne er den amerikanske komedieserie 'I Love Lucy' et gigantisk tv-hit. Men bag scenen er der problemer i paradis for seriens hovedrolleindehavere - ægteparret Lucille Ball og Desi Arnaz. Parret rammes af en række arbejdsmæssige og personlige kriser. Kriser, der truer både deres karrierer og deres ægteskab.
Medvirkende: Nicole Kidman, Javier Bardem, J.K. Simmons m.fl.
Instruktion: Aaron Sorkin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712222000 +0000" stop="20260713003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Zorro - Den maskerede hævner</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 1998.
(The Mask of Zorro)
Den maskerede fægtemester Zorro - alias Don Diego de la Vega - driver gæk med Californiens guvernør Don Rafael, men Don Rafael tager en grusom hævn. Han dræber Don Diegos kone, kaster Don Diego i fængsel og adopterer hans spæde datter. Tyve år senere lykkes det Don Diego at flygte. Han udser sig banditten Alejandro som sin efterfølger, og snart er Alejandro i lære som maskeret hævner. Kan den upolerede ungersvend løfte arven fra den oprindelige Zorro? Og kan han erobre den smukke Elena?
Medvirkende: Anthony Hopkins, Antonio Banderas, Catherine Zeta-Jones m.fl.
Instruktion: Martin Campbell.</desc>
  </programme>
</tv>
