<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260501235000 +0000" stop="20260502013500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dag for dag</title>
    <desc>Svensk komediedrama fra 2022.
(Dag för dag)
Malte, Tage og Rut bor i en ældrebolig, hvor Katrin er plejer, og Simon gør rent. Sammen begiver de fem sig ud på en rejse mod Schweiz i en autocamper for at opfylde Maltes sidste ønske. Det bliver en tur, hvor venskaber udvikler sig, kærlighed opstår, og livsafgørende beslutninger bliver truffet.
Medvirkende: Sven Wollter, Tomas von Brömssen, Marianne Mörck m.fl.
Instruktion: Felix Herngren.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502013500 +0000" stop="20260502020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Iran i hjertet (4:4)</title>
    <desc>Melodi skal spille på Roskilde, Nima optræder til Copenhagen Pride, Kimia afholder sin soloudstilling, og Karos modeshow løber af stablen. Gennem kunsten spreder de budskabet om frihedskampen i Iran, mens de tænker tilbage på deres forældres generation, der for 44 år siden mistede deres hjemland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502020000 +0000" stop="20260502025500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sådan taber man en verdenskrig (1:5) Selv de bedste planer</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2023.
(How to Lose a War)
Hvordan taber man en verdenskrig? Især når den forekommer umulig at tabe. I 1942 så det ud, som om Aksemagterne - Tyskland, Japan og Italien - var tæt på verdensherredømmet. De vandt sejr efter sejr, men få år senere lå deres planer i ruiner. Hvorfor gik det så galt? Var det grundet manglende fælles strategiske mål, dårlig planlægning, lederne eller de vaklende alliancer, der tilsammen forvandlede en tilsyneladende sikker sejr til et knusende nederlag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502025500 +0000" stop="20260502034000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Verdens lækreste spisesteder - Sydwales (6:6)</title>
    <desc>Britisk madserie fra 2021.
(Remarkable Places to Eat)
Sydwales. Forrevne kyster, grønne dale og en af de mest levende madscener i Storbritannien. Restauratør Thomasina Miers tager Fred med til det sydlige Wales. Her udforsker de nogle af de vildeste spisesteder, der byder på lokale produkter i høj kvalitet, walisisk stolthed og varm gæstfrihed ad libitum.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502034000 +0000" stop="20260502040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (6:6)</title>
    <desc>For ti år siden fandt en international gruppe forskere noget, som de havde ledt efter i årtier. Beviset på at der findes et usynligt felt gennem hele universet, som i virkeligheden er det, der gør at vi eksisterer og ting vejer noget. Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502040000 +0000" stop="20260502042000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1970'erne: 1975</title>
    <desc>I 1975 udkommer "Kvinde kend din krop" for første gang. Men det er også året, hvor en gruppe mænd holder den første ø-lejr kun for mænd. Og så er arbejdsløshedskøen blevet så lang, at danskere er begyndt at søge til udlandet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502042000 +0000" stop="20260502045000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På sporet af reformationen</title>
    <desc>Hvad er det, som gør Danmark til Danmark og os danskere til danskere? Spørgsmålet er, om svaret kan findes i religionen. For er vi som danskere og samfund i dag stadig påvirket af Martin Luthers reformation, som begyndte for 500 år siden?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502045000 +0000" stop="20260502060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Anthonsen III - Den gale mand</title>
    <desc>Dansk krimiserie fra 1984. En trist sag om et ægteskabeligt sidespring udvikler sig pludselig overraskende. Det viser sig, at den mistænkte synes at have kontakt til efterretningsvæsenet.
Medvirkende: Ove Sprogøe, Elin Reimer, Axel Strøbye m.fl.
Instruktion: Erik Balling.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502060000 +0000" stop="20260502060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502060500 +0000" stop="20260502063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.100.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502063000 +0000" stop="20260502100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502100000 +0000" stop="20260502120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502120000 +0000" stop="20260502123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tegnsprogsmagasinet Udsyn</title>
    <desc>En kunstudstilling i Døveforeningen af 1866 viste malerier, tegninger, fotocollager og meget mere. Alt sammen lavet af døve kunstnere. Folk strømmede til. Nogle var nysgerrige. Andre kom, for at blive inspireret. Udsyn tog med, for at fange den kreative stemning. I serien Vores Døveforening skal vi denne gang besøge Horsens Døveforening, der blev stiftet i 1911. Foreningen har mellem 100 og 120 medlemmer. Vi besøgte den på en dag, hvor man havde travlt med at forberede en generalforsamling.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502123000 +0000" stop="20260502134000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sandhedens hævn</title>
    <desc>Dansk tv-teater fra 1960. En ung Karen Blixen skriver i 1926 denne såkaldte marionetkomedie om skæbnen og om at finde sin rolle her i livet. På en skummel kro bor kroværten Abraham og hans datter Sabine. Abraham myrder og berøver kroens gæster, og en aften er turen kommet til journalisten og soldaten Jan Bravida. Men heksen Amaine har andre planer og erklærer, at al løgn, der bliver sagt denne aften, skal blive til sandhed.
Medvirkende: Ghita Nørby, Henning Moritzen, Karin Nellemose, m.fl.
Instruktion: Erling Schroeder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502134000 +0000" stop="20260502140000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Clausen og Hausgaard vender tilbage (6:10)</title>
    <desc>Dansk satireserie fra 1991. Hausgaard viser et klip med en enlig mor, der sover længe. Hvilket er mest udbredt i byerne, mener han - for på landet kræver det en arbejdsdag på 12-16 timer at holde det danske landbrug i gang. Clausen fortæller om dengang, han samlede en model op på en bodega, og at han til sin skræk så et fotografi af Ole Thisted på hendes natbord.
Medvirkende: Erik Clausen og Niels Hausgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502140000 +0000" stop="20260502143000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hatten rundt (3:12)</title>
    <desc>Dansk underholdningsserie fra 1997. Oplev Niels Olsens digtoplæsning, der lægger sig op ad en postmoderne dekonstruktivistisk Michael Strunge. Og se, hvordan Claus Bue angriber spørgsmålet "Hvorfor ser den sådan ud?".
Medvirkende: Søren Østergaard, Torben Zeller, Søren Hauch-Fausbøll, Claus Bue, Niels Olsen, Gunner Frøberg, Frans Bak.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502143000 +0000" stop="20260502151000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (16:17)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1992. Der er tilbageblik på tiden mellem 1930 og 1990, musik fra samme periode og en række årstal, der skal gættes i selskab med Gorm og Finn Zieglers trio. Se bl.a. klip fra Verdensudstillingen i Bruxelles, indvielsen af Aswandæmningen i Egypten og fra en ridende kong Christian 10.'s 70-års fødselsdag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502151000 +0000" stop="20260502153000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Graver vi et hul</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge er John og Jørgen taget ud for at grave et hul, man kan tænke tanker i. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl
Sendt første gang 17.04.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502153000 +0000" stop="20260502170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Skytten</title>
    <desc>Dansk thriller fra 1977.
Danmark har vedtaget at indføre atomkraft. En mand i København er uenig. Han er ikke så god til at tale som tidens debattører, men han er god til at handle. Til at skyde. Og hvor meget betyder et par menneskeliv, når det drejer sig om menneskehedens fortsatte liv på en beboelig jord?
Medvirkende: Jens Okking, Peter Steen, Pia Maria Wohlert m.fl.
Instruktion: Franz Ernst og Tom Hedegaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502165500 +0000" stop="20260502180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1972</title>
    <desc>Året er 1972.
Et år med store skift for Danmark. Kong Frederik IX dør, Margrethe bliver ny dronning og Danmark kommer ind i EF. Mød Svend Auken, som var en af dem, der kæmpede imod, da Jens Otto Krag gik i spidsen for et ja til EF og dagen efter chokerede alle med sin afgang. 1972 var også året, hvor Erhard Jacobsen gik til kamp mod de røde lejesvende i Danmarks Radio, da han startede Aktiv Lytter Komité. Det gik blandt andet ud over Jesper Klein, som i aftenens program fortæller om dengang, han var under anklage for at være rød. Og så var det i 1972, at Gasolin blev berømte, Jesus Christ Superstar dannede mode og narkomanerne blev et samfundsproblem.
Sendt første gang 02.03.05.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502180000 +0000" stop="20260502193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Koncert: John Williams - A Tribute</title>
    <desc>DR Symfoniorkestret hylder John Williams - filmhistoriens største komponist. Oplev de ikoniske temaer fra Jurassic Park, E.T., Schindler's Liste, Indiana Jones, Star Wars og mange flere, når orkestret fylder DR Koncerthuset med uforglemmelig filmmusik. Antony Hermus dirigerer koncerten, og du kan glæde dig til solisterne Anna Agafia Egholm på violin og Christine Nonbo, sopran.
Optaget i DR Koncerthuset, juni 2025.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502193000 +0000" stop="20260502200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Thulebasen - Kold krig og kærlighed (2:2)</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2018
21. januar 1968 hen på eftermiddagen sidder Axel Nielsen og ser Bonanza i sin barak på Thulebasen  John Hansen er ved at få serveret biksemad i cafeteriet og Kaj Toft ligger og sover. Pludselig lyder der et brag, der får bygningerne til at ryste. Det er et amerikansk B52 bombefly, udstyret med fire brintbomber der er styrtet ned på hav-isen ud for basen. Hjemme i Danmark hører Axels kæreste Grethe og Kajs kæreste Eva om flystyrtet - men må vente 14 dage på de breve, der kan fortælle dem, at deres kærester har det godt.
Sendt første gang 14.11.2018</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502200000 +0000" stop="20260502201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502201500 +0000" stop="20260502204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kommissionen - Alternativets alternative finansiering</title>
    <desc>Kommissionen undersøger seneste nyt om Alternativets alternative indtægtskilder, 500 mystiske droneobservationer, Venstres identitetskrise og det amerikanske overvågningsfirma Palantirs dystopiske drømme om AI, masseovervågning og Grønland.  
Hold: Simon Talbot, Adnan Al-Adhami, Cecilie Bau og Michael 'MC' Christiansen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260502204500 +0000" stop="20260502224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sophie Scholl - De sidste dage</title>
    <desc>Oscar-nomineret tysk autentisk drama fra 2005.
(Sophie Scholl - Die letzten Tage)
I 1943 er den studerende Sophie Scholl medlem af en modstandsgruppe mod Hitlers styre. Da Sophie og hendes bror deler anti-nazistiske flyveblade ud på universitetet, bliver de pågrebet af pedellen, der kontakter Gestapo. Sophie bliver underkastet forhør og anklaget for højforræderi. Men trods det umenneskelige pres gør hun sit bedste for at forsvare sine idealer og beskytte sine kammerater.
Medvirkende: Julia Jentsch, Alexander Held, Fabian Hinrichs m.fl.
Instruktion: Marc Rothemund.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502224000 +0000" stop="20260503004500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Verdens værste menneske</title>
    <desc>Norsk spillefilm fra 2022.
Julie er nået den alder, hvor de fleste, inklusive kæresten Aksel, er klare til at stifte familie. Men Julie er ikke færdig med at sparke døre ind, og mødet med den indtagende Eivind åbner et nyt kapitel i hendes liv.
Medvirkende: Renate Reinsve, Anders Danielsen Lie, Herbert Nordrum.
Manuskript: Eskil Vogt, Joachim Trier.
Instruktør: Joachim Trier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503004500 +0000" stop="20260503011500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eurovision - i krig og kærlighed (1:3) Politik for fuld musik</title>
    <desc>Finsk dokumentarserie fra 2025.
(Political Eurovision)
Fra glitter og palietter til politisk uro. I foråret 2024 blev Eurovision Song Contest ramt af politiske spændinger. Efterhånden som krigen mellem Israel og Hamas eskalerede, blev konkurrencen et mål for kritik, vrede og demonstrationer. Israels deltagelse blev både kraftigt støttet og mødt med modstand. Men selvom Eurovision helst ikke vil være en scene for protester, har sangkonkurrencen fungeret som arena for 'blød magt' lige siden det allerførste show i 1956.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503011500 +0000" stop="20260503021000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kulten, der dræbte 74 (1:4)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(Inside the Order of the Solar Temple)
I midten af 1970'erne bliver en lille spirituel gruppe grundlagt i Schweiz. Et pacifistisk og økologisk fællesskab, der prædiker kærlighed og broderskab. Men gradvist udvikler gruppen sig til at blive mere og mere sekterisk og ender med, at 74 mennesker dør. Her 25 år efter den tragiske begivenhed dykker vi ned i historien. Gik de alle frivilligt i døden, eller blev de myrdet? Og hvem stod bag denne massive forbrydelse?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503021000 +0000" stop="20260503030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historien om Premier League II (1:4) Roman Abramovichs milliarder</title>
    <desc>Britisk sportsserie fra 2023.
(Fever Pitch! The Rise of the Premier League)
Old Trafford, Manchester, april 2003. Blandt publikum til Champions League-kvartfinalen mellem Manchester United og Real Madrid sidder en russisk milliardær - Roman Abramovich. Tre måneder senere køber han klubben Chelsea for ca. 632 millioner kroner. Engelsk fodbold er ændret for altid. Men andre klubber har ingen oligark ventende i kulisserne. Leeds kæmper med en stor gæld og risiko for nedrykning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503030000 +0000" stop="20260503033500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Rejsen til Slagmarken: Verdun</title>
    <desc>I 2016 var det 100 år siden, at to af de største og drabeligste slag blev udkæmpet i 1. verdenskrig. 
Danmark deltog ikke i krigen, men på trods af det døde der alligevel mange tusinde danske soldater i kamp på begge sider af fronten. I to programmer rejser de to historikere Kåre Johannesen og Cecilie Nielsen i de danske soldaters fodspor og fortæller historien om slagene. I første program går turen til Verdun, det første af de to grufulde og voldsomme slag, der begge var fuldstændig afgørende for hvordan 1. verdenskrig endte...</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503040000 +0000" stop="20260503044500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Manden i hullet (3:7) Kærlighed mellem mænd</title>
    <desc>Rasmus Bruun har besluttet at give en musikalsk kærlighedsgave til Frederik Cilius, men det betyder de to kommer ud i den store søgen hvor trehovedede hunde, lokkende musik fra Andreas Odbjerg - og Allan Gravgaard Madsen - er bare nogle af de prøvelser, de to bliver udsat for.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503044500 +0000" stop="20260503051000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Clausen og Hausgaard vender tilbage (5:10)</title>
    <desc>Dansk satireserie fra 1991. Oplev et klip med en ammende baby og en mand, der spiller saxofon. Og se en hund, der bruger tungen som værktøj til at drikke mælk - Clausen forsøger at udføre den samme handling i studiet. Og mener i øvrigt, at der bør laves et pantsystem med hundelorte. Ærkekøbenhavneren fortæller også om dengang, han var på managementkursus og lavede tryghedsøvelser og trommede en hel del.
Medvirkende: Erik Clausen og Niels Hausgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503051000 +0000" stop="20260503060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Brigitte Bardot - Min historie (2:2)</title>
    <desc>Britisk 2-delt dokumentar fra 2025.
(Bardot)
Hun var hele verdens sexsymbol. Den franske skuespiller, model og dyreaktivist Brigitte Bardot. Et ikon, der delte vandene - og som i 1973 forlod rampelyset for at flygte fra mislykkede kærlighedsforhold, fra filmskabere, der udnyttede hendes liv, og fra paparazzier, der stemplede hende som en dårlig mor. I stedet viede hun sit liv til kampen for dyrs rettigheder frem til sin død i december 2025.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503060000 +0000" stop="20260503100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503100000 +0000" stop="20260503120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503120000 +0000" stop="20260503130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gudstjenesten: Sonja Oppenhagen - Hvad er sandheden?</title>
    <desc>Sandheden er omdrejningspunktet, når vært Sofie Østergaard inviterer skuespiller Sonja Oppenhagen med til gudstjeneste i Skovshoved Kirke.
Sammen med sognepræst Mikkel Tode Raahauge kredser de om, hvor sandheden findes, og hvad den er? For Sonja har sandheden ikke altid været ligetil med skjulte sandheder i familien og hjemmet. Her blev teateret i stedet hendes hjem. Og gennem et langt liv som skuespiller har hun været med til at fortolke og udlægge sandheden i et utal af roller.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503130000 +0000" stop="20260503135000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De gådefulde Nazcalinjer</title>
    <desc>Amerikansk dokumentar fra 2022.
(Nazca Desert Mystery)
En kæmpe abe, en edderkop og en kolibri, der hver især måler mellem 46 og 110 m, indgraveret for tusinder af år siden i den peruvianske ørken. Geoglyfferne er så store, at de bedst ses fra luften - og de blev først genopdaget i 1920'erne. Hvem skabte disse linjer, geometriske former, dyrefigurer og hvorfor? Nu har arkæologer fundet flere hundreder andre skjulte linjer og figurer - og vigtigst af alt: beviser på gamle ritualer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503135000 +0000" stop="20260503142000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Rejsen til Slagmarken: Somme</title>
    <desc>I 2016 er det 100 år siden, at to af de største og drabeligste slag blev udkæmpet i 1. verdenskrig. Danmark deltog ikke i krigen, men på trods af det døde der alligevel mange tusinde danske soldater i kamp på begge sider af fronten. I to programmer rejser de to historikere Kåre Johannesen og Cecilie Nielsen i de danske soldaters fodspor og fortæller historien om slagene. I andet program går turen til Somme, det sidste af de to grufulde og voldsomme slag, der begge var fuldstændig afgørende for hvordan 1. verdenskrig endte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503142000 +0000" stop="20260503151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League fodbold: Semifinale: Barcelona - Bayern München (k), direkte</title>
    <desc>På legendariske Camp Nou i Barcelona skal vi have fundet den ene deltager i årets finale i kvindernes Champions League i fodbold. FC Barcelona og Bayern München mødes i returkampen efter det første opgør i sidste weekend. Hvis Bayern, med Pernille Harder og Stine Ballisager på holdet, kan komme i finalen, vil det være første gang at klubbens kvindehold når til slutkampen, som i år spilles i Oslo.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Arnela Muminovic.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503151500 +0000" stop="20260503163000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League fodbold: Semifinale: Barcelona - Bayern München (k), direkte</title>
    <desc>På legendariske Camp Nou i Barcelona skal vi have fundet den ene deltager i årets finale i kvindernes Champions League i fodbold. FC Barcelona og Bayern München mødes i returkampen efter det første opgør i sidste weekend. Hvis Bayern, med Pernille Harder og Stine Ballisager på holdet, kan komme i finalen, vil det være første gang at klubbens kvindehold når til slutkampen, som i år spilles i Oslo.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Arnela Muminovic.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503163000 +0000" stop="20260503170100 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Landevejens konger: Byttedyr eller rovdyr</title>
    <desc>Det umage makkerpar Leif og Kurt satser alt, da DSV vil opkøbe et firma der er seks gange større end dem selv. Kan de holde sammen, når presset stiger? Imens mærker chaufførerne friheden svinde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503170000 +0000" stop="20260503175000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Mordet på Makrellen</title>
    <desc>Fredag 25. maj 1984 kl. 10:25 sætter 'Makrellen', der er præsident for rockerklubben Bullshit, sig ind i sit folkevognsrugbrød på Amager. Sekunder senere er han død, mejet ned af en maskeret drabsmand med et maskingevær. Mordet baner vej for rivalerne Hells Angels' totale herredømme over den danske rockerverden. I 24 timer vi aldrig glemmer, fortæller blandt andre politiet og journalist Barbara Gram om den dag, der bliver begyndelsen til enden i 1980ernes danske rockerkrig.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang 20.12.09</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503175000 +0000" stop="20260503180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Vores sange med DR Pigekoret: Ensomhed</title>
    <desc>DR Pigekoret synger Ensomhed og Flyv, min fugl.
Dirigent: Charlotte Rowan. 
Optaget i Koncerthuset i maj 2024.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503180000 +0000" stop="20260503190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (2:8)</title>
    <desc>Hvor svært er det at genkende musik spillet bagfra? Er det overhovedet muligt at bestemme et stykke efter bare en enkelt tone? Og kan man spille orkestermusik på plasticrør? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Katrine Gislinge, Klaus Tönshoff, Isabella Hübener og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503190000 +0000" stop="20260503194500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Er der en arkitekt til stede?: Ondskabsfuldt P-hus i Nordvest</title>
    <desc>Midt i Københavns Nordvestkvarter har et stort, mørkt parkeringshus rejst sig og ødelagt områdets vibrerende charme og sjæl. Men hvad kan vi overhovedet kræve af bygninger, der bare skal huse biler? Ane Cortzen lægger vejen forbi Nordvest for at finde ud af, om der har været en arkitekt til stede.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503194500 +0000" stop="20260503200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Science fiction bliver fact</title>
    <desc>Er succesfilmen "Project Hail Mary" et tegn på, at science fiction-film er blevet så realistiske, at man kan tage fantasierne alvorligt? I denne episode af Troldspejlet undersøger Jakob Stegelmann, om science fiction-film er ved at blive science... fact?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503200000 +0000" stop="20260503201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503201500 +0000" stop="20260503204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Verdenssituationen med Clement: Er demokratiet truet?</title>
    <desc>Er demokratiet på retræte, og er det i virkeligheden lande som Kina, der kommer til at forme vores fremtid?
Clement Kjersgaard spørger i sæsonafslutningen af Verdenssituationen den verdenskendte professor og politolog Francis Fukuyama og økonomen Jeffrey Sachs, der er professor ved Columbia University i New York.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503204500 +0000" stop="20260503221500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nowhere Special</title>
    <desc>Britisk drama fra 2020.
John bruger sit liv på at tage hånd om sin fireårige søn, Michael. Moren forlod dem kort tid efter fødslen. Da John får at vide, at han kun har få måneder tilbage at leve i, prøver han at skærme Michael for situationens alvor. Samtidig begynder han at lede efter den perfekte familie, som kan overtage forældrerollen. Men kan man bedømme en families evne til kærlighed efter et kort møde?
Medvirkende: James Norton, Daniel Lamont, Eileen O'Higgins m.fl.
Instruktion: Uberto Pasolini.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503222000 +0000" stop="20260503225000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: New Order - Blue Monday</title>
    <desc>Det 30 år siden New Order udgav den sang som blev en klassiker på grund af sin lyd - og sin vanvittige historie. Nu mange år senere er New Order et splittet band. Men her fortæller samtlige medlemmer hvordan bandet rejste sig fra en personlig tragedie - sanger Ian Curtis selvmord - og med Blue Monday tog det endelige skridt fra rock til popmusik og lavede en af musikhistoriens mest opmuntrende sange. Sangen er et stilstudie i bandkonflikter, dumheder og hvordan man kan slå salgsrekord og alligevel får underskud. For Blue Monday har et pladecover, der var så dyrt at fremstille at pladen gav underskud.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503225000 +0000" stop="20260503233000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (5:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Truslen fra tv. Dirch Passer er den eneste, der trækker folk i biografen. Dansk revy og film lider nød, for danskerne bliver hjemme og ser fjernsyn. Tv-underholdningsværten over dem alle er Otto Leisner. Han styrer bl.a. 'Pladeparaden', hvor man kan opleve Dario Campeotto og Otto Brandenburg. I midten af 60'erne dukker der mere rå toner op, og Peter Belli synger Bob Dylan på dansk. En række satireprogrammer tager pulsen på de nye tider.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260503233000 +0000" stop="20260504001000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (6.8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Ungdomsoprør og underholdning. Erik Balling er med til at skabe klassikerne 'Huset på Christianshavn' og Olsen-banden-filmene. I kølvandet på 68'erne følger den seksuelle frigørelse, og sengekantsfilmene sælger et hav af billetter. Kvindefrigørelsen slår igennem i underholdningsbranchen, og Lisbet Dahl laver sit eget show på tv. John Mogensen forener protestsang og folkelighed. Lise Nørgaards og Erik Ballings 'Matador' samler danskerne foran tv-skærmen.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504001000 +0000" stop="20260504005500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>En ganske særlig familie (4:7) Forkert baby</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Familien Nerdrum)
Odd skal udstille i Polen, men til hans store frustration går det ikke helt efter planen. Bork og Jikke passer gården, mens de andre er væk. Aftur indrømmer, at hun elsker tango, så hun og Daniel holder børnefri, har stævnemøde og tager på tangokursus.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504005500 +0000" stop="20260504021500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Årets husmor</title>
    <desc>Irsk dokumentar fra 2024.
(Housewife of the Year)
Hvad er din signaturret? Fra 1968 til 1995 blev der årligt afholdt konkurrencen 'Housewife of the Year' i Irland. Her stillede værten Gay Byrne de kvindelige deltagere en række spørgsmål om alt fra moderskab til madlavning. Sammenholdt med deres personlighed, humor og udseende blev vinderen udvalgt og fik en præmie på 300 pund samt køkkenudstyr. Her fortæller tidligere deltagere om konkurrencen, og hvordan virkeligheden var for kvinder på den tid i Irland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504021500 +0000" stop="20260504031500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Genopbygningen af Notre-Dame (3:3)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2023.
(Rebuilding Notre Dame)
Da Notre-Dame brændte, græd hele verden. Ved daggry stod omfanget af ødelæggelserne klart. Men hvad var det egentlig, der var gået tabt? Arkæologer og forskere evaluerer, hvad branden tog med sig. Fra spirets top til katedralens fundament. Kirkens rum, lys og akustik. Hvordan kan man bedst genopføre den? Og kan en ikonisk katedral som Notre-Dame tåle et nutidigt præg?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504040000 +0000" stop="20260504045900 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1971</title>
    <desc>Året er 1971.
Brødrene Olsen  - Jørgen og "Noller" Olsen - stillede op til Melodi Grand Prix igen, men hvordan var det nu lige det begyndte. Det gjorde det faktisk i 1971 - mød brødrene og hør deres historie. Mød også Mogens Amdi Petersen og manden, der fik ideen til Christiania, og høre mega hittet "Get it on" med T-Rex. 
Sendt første gang 23.02.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504045900 +0000" stop="20260504050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Tillid</title>
    <desc>Hvis der blev afholdt VM i tillid, ville Danmark stå øverst på sejrsskamlen med en guldmedalje om halsen. Vi har et enestående velfærdssystem, fordi vi er verdensmestre i tillid. Tillid giver velstand og tryghed - mød en af Danmarks mest erfarne jagerpiloter, der har begrebet Tillid helt tæt på kroppen.
En film af Helle Hansen - efter en bog af Gert Tinggaard Svendsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504050500 +0000" stop="20260504060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Tjernobyl</title>
    <desc>Den 28. april 1986 registrerede man forhøjet radioaktivitet ved Risø i Danmark. Fundet udløste straks et omfattende beredskabs- og undersøgelsesarbejde, da man endnu ikke vidste, hvor den farlige stråling stammede fra. Først troede man, det kom fra Sverige, derefter Finland. Men senere samme dag blev det klart, at den forhøjede radioaktivitet skyldtes en ulykke, som var sket to dage tidligere - den 26. april - på det sovjetiske atomkraftværk Tjernobyl.
Vi følger det døgn da atomulykken blev kendt i Danmark. Set fra danske miljømyndigheders vinkel, fra miljøorganisationerne, fra pressen og fra den helt almindelige dansker, som blev påvirket af verdenshistoriens værste ulykke på et atomkraftværk. 
Tilrettelæggelse: Jakob Kronborg Heick.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504060000 +0000" stop="20260504060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504060500 +0000" stop="20260504063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.101.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504063000 +0000" stop="20260504100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504100000 +0000" stop="20260504151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504151500 +0000" stop="20260504155500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (7:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Øbberbøv, Fru Christoff og Tjener Frandsen. Det er nogle af de populære tv-figurer i 80'erne. Nye entertainere som Linie 3 og Pallesen og Pilmark trækker publikum til landets mange nye koncertsteder og kulturhuse. Jarl Friis-Mikkelsen og Hans Otto Bisgaard er med til at forny lørdagsunderholdningen. Men Danmarks Radio rystes i sin grundvold. TV 2 er en succes fra starten med programmer som 'Lykkehjulet' og 'Eleva2eren'. 
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504155500 +0000" stop="20260504163500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (8:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Ironi, kult og realityshows. 90'er-generationen dyrker både Sussi og Leo, Det Brune Punktum og Biker Jens. Standupkomikere bliver tv-stjerner. Casper Christensen brager igennem med 'Husk lige tandbørsten', 'Tæskeholdet' og hans 'Mandrilaftalen'. Nye kvindelige komikere som Søs og Kirsten og Emmas Dilemma dropper det pæne look og bider sig fast. Realityshows som 'Big Brother' rykker grænserne for tv-underholdning.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504163500 +0000" stop="20260504170500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kærlighed og kaos i kollektivet (4:5)</title>
    <desc>Tidligt voksen
I kollektiverne blæste 70`ernes pædagogiske frisind og Mek Pek oplevede en barndom uden grænser, som har givet ham problemer som voksen og gjort det svært selv at opdrage børn. Nadia Kløvedal Reich var meget selvstændig og blev som 14-årig kæreste med en mand på 28 år. Thomas Vinterberg synes han blev styrket af at skulle tage så mange beslutninger så tidligt i livet - men en seksuel debut som 12-årig var dog for meget.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504170500 +0000" stop="20260504180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (1:10) Veje, der ændrede verden</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Over 1,2 milliarder køretøjer færdes i dag på veje, der strækker sig millioner af kilometer på tværs af kontinenterne. Vejen - og hjulet - er nogle af oldtidens største triumfer. Tilsammen har de givet mennesket ekstraordinær bevægelsesfrihed. I 2002 fandt arkæologer nær byen Ljubljana i Slovenien et træhjul. Det var over 5000 år gammelt, og anses nu for at være det første hjul i historien. Hvordan så det ud, og hvordan var oldtidens veje?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504180000 +0000" stop="20260504194500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Filmperler: Alt gik godt</title>
    <desc>Fransk drama fra 2021.
(Tout s'est bien passé)
Emmanuèle haster til hospitalet, da hendes 85-årige far, André, får et slagtilfælde. Et rigt liv fyldt med lidenskab og lunefuldhed er svundet ind til en svækket syg mand. André beder sin datter om hjælp til at afslutte sit liv. Nu må Emmanuèle og hendes søster vælge, om de vil imødekomme farens ønske eller prøve at få ham til at skifte mening.
Medvirkende: Sophie Marceau, André Dussollier, Géraldine Pailhas m.fl.
Instruktion: François Ozon.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504194500 +0000" stop="20260504200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Ro</title>
    <desc>Ro er lige så vigtigt for dig som rent vand og ren luft. Men hvor finder du ro i en verden, der buldrer og brager? Tag med på en kvindes spændende rejse i roens univers. Ro er blevet en mangelvare, som vi kan købe os til i den moderne verden. Ro er en tilstand, du kan opsøge, og som du kan bede om at få... Roen ligger ikke kun i stilheden - men kan også ligge i en lyd eller en bevægelse, og den hænger sammen med handlinger og rutiner.
En film af Rikke Louise Schjødt efter en bog af Iben Have.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504200000 +0000" stop="20260504201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504201500 +0000" stop="20260504204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.65.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504204500 +0000" stop="20260504214000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jack Nicholson - Rebel, gavflab og førsteelsker</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Dr Jack &amp; Mr Nicholson)
Han er Hollywoods sidste legende, for evigt gådefuld. Den amerikanske skuespiller Jack Nicholson er en helt usædvanlig type. Et ikon, der skiller sig ud med sit dræbersmil. På 50 år har han indspillet over 60 film, vundet tre Oscars og en hel stribe af andre priser. Men hvem er denne på en og samme tid venlige, foruroligende, forførende og skræmmende mand, der lever helt efter sine egne regler? Her dykker vi ned i den talentfulde stjernes liv og karriere.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504214000 +0000" stop="20260504224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store danske kunstnere: L.A. Ring</title>
    <desc>Fra sin plads på samfundets udkant malede han folket, som de så ud på landet. Med realistisk ærlighed stillede han skarpt på omkostningerne ved de store industrielle og politiske omvæltninger ved indgangen til det 20. århundrede. Den hudløse ægthed i L.A. Rings malerier bragte dansk kunst ind i den moderne verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260504224000 +0000" stop="20260504233000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Edward Hopper - et amerikansk ikon</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2022. 
(Hopper: An American Love Story)
Kreativ, talentfuld og en enspænder. Edward Hopper var en af USA's største kunstnere i det 20. århundrede. Banksy, Alfred Hitchcock, David Lynch og The Simpsons er alle blevet inspireret af ham. Efter en tidlig karriere som illustrator opnåede han kunstnerisk og kommerciel anerkendelse. Men hvem var han? Og hvordan var ægteskabet til Josephine Hopper, der opgav sin egen lovende kunstkarriere for at blive hans manager?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504233000 +0000" stop="20260505001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Er der en arkitekt til stede?: Ondskabsfuldt P-hus i Nordvest</title>
    <desc>Midt i Københavns Nordvestkvarter har et stort, mørkt parkeringshus rejst sig og ødelagt områdets vibrerende charme og sjæl. Men hvad kan vi overhovedet kræve af bygninger, der bare skal huse biler? Ane Cortzen lægger vejen forbi Nordvest for at finde ud af, om der har været en arkitekt til stede.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505001500 +0000" stop="20260505010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Manden i hullet (4:7) Højt at flyve, dybt at grave</title>
    <desc>Rasmus Bruun er ved at grave sig dybt ned, han søger "diggers high". Men Frederik Cilius advarer ham: Flyver han som Ikaros højere end vingerne kan bære? De to venner læner sig direkte ind i tragedien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505010000 +0000" stop="20260505020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (1:8)</title>
    <desc>Hvor svært er det at genkende musik spillet bagfra? Er det overhovedet muligt at bestemme et stykke efter bare en enkelt tone? Og kan man spille orkestermusik på udtjente slagtøjsinstrumenter? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Eva Hess Thaysen, Sara Rosendal, Tuva Semmingsen og Magnus Koch Jensen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505020000 +0000" stop="20260505023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.65.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505023000 +0000" stop="20260505030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Er du ægte dansker?</title>
    <desc>I flere uger har vi diskuteret danskhed: Handler det om blod eller ånd, om gener, mælk, kultur - eller om noget helt andet. I dag spørger vi en af debatten absolutte hovedpersoner, De Radikales Samira Narwa: Hvad er en ægte dansker?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.64.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505030000 +0000" stop="20260505033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Konspirationsteoriernes tidsalder</title>
    <desc>Weekendens attentatforsøg på Donald Trump har sat internettet i brand. Næsten før den formodede gerningsmand ved korrespondentmiddagen nåede at få håndjern på, eksploderede nettet i konspirationsteorier. Hvad gør det ved et samfund, når der bliver sat spørgsmålstegn ved alt? Det spørger Trine Maria Ilsøe om i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.63.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505040000 +0000" stop="20260505043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kærlighed og kaos i kollektivet (3:5)</title>
    <desc>Mange forældre
Skafte Herskind flyttede ind i kollektivet Felicia, da han var 3 år og lærte at kalde alle voksne for far og mor. For han var fællesbarn. Det tror han er en del af grunden til at han ikke har noget nært forhold til sin far i dag. Da Maria Fabrin var 11 år valgte hun at blive boende i kollektivet Kana i stedet for at flytte sammen med sin mor for hun ville ikke bo sammen med sin mors nye kæreste. Thomas Vinterberg valgte som teenager også at blive boende i kollektivet, da hans forældre flyttede - kollektivet var blevet hans familie og hans hjem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505043000 +0000" stop="20260505051000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (3:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Sang, solskin og sødme. Vi drømmer om uskyld og tabte tider. Marguerite Viby er hele Danmarks kæledægge. Radioen bliver også hvermandseje. Gunnar Nu og 'Lille henrivende Inge' er danskernes nye helte. Under besættelsen blomstrer opfindsomheden op. Vi driller tyskerne med morgenrevyer, humørviser og alsang. I krigens sidste år sniger der sig mørkere toner ind i underholdningen. Dystre kriminalfilm og uhyggelige historier er populære. 
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505051000 +0000" stop="20260505060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De gådefulde Nazcalinjer</title>
    <desc>Amerikansk dokumentar fra 2022.
(Nazca Desert Mystery)
En kæmpe abe, en edderkop og en kolibri, der hver især måler mellem 46 og 110 m, indgraveret for tusinder af år siden i den peruvianske ørken. Geoglyfferne er så store, at de bedst ses fra luften - og de blev først genopdaget i 1920'erne. Hvem skabte disse linjer, geometriske former, dyrefigurer og hvorfor? Nu har arkæologer fundet flere hundreder andre skjulte linjer og figurer - og vigtigst af alt: beviser på gamle ritualer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505060000 +0000" stop="20260505060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505060500 +0000" stop="20260505063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.102.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505063000 +0000" stop="20260505100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505100000 +0000" stop="20260505151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505151500 +0000" stop="20260505164000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (5)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1953-60. Med H.C. Hansen som statsminister styrer samfundet mod større velfærd. Men regeringen bliver sat på hård prøve, da overenskomstforhandlingerne bryder sammen i 1956. Med kommunistlederen Aksel Larsen i spidsen proklamerer oprørske arbejdere "situationens generalstab" og udløser den første generalstrejke efter krigen.
Forfatter og fortæller: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505164000 +0000" stop="20260505171000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Besættelsens danske filmkonger (1:2)</title>
    <desc>I de første år efter Tysklands besættelse af Danmark i 1940 kæmper de danske filmkonger en indædt kamp om nazisternes gunst. Det er gode tider for dansk film og blandt dem der går længst for at få de indbringende kontrakter er direktøren for ASA - film, Henning Karmark. Han melder sig ind i det danske nazistparti og angiver jødiske skuespillere til tyskerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505171000 +0000" stop="20260505180500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nazisternes storhed og fald IV (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Rise of the Nazis)
De ledende nazister er blevet henrettet eller fængslet efter retssagerne i Nürnberg. Men da den Kolde Krig eskalerer, stopper Vesten med at eftersøge flere nazister som den brutale Gestapo-chef Klaus Barbie, der begynder et nyt liv i Sydamerika, og Adolf Eichmann, der arrangerede transporten af millioner af jøder til dødslejrene. Han er allerede flygtet fra en allieret interneringslejr og bor nu i skoven i Nordtyskland under falsk identitet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505180500 +0000" stop="20260505193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sitting Bull - Høvding og kriger (1:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Sitting Bull)
I 1865 slutter Den Amerikanske Borgerkrig. I tiden derefter strømmer nybyggere og soldater ind på de store sletter, hvor de fordriver eller udrydder de oprindelige folk. Men lakota-folkets leder Sitting Bull organiserer sammen med den frygtindgydende kriger Crazy Horse en hidtil uset modstandsbevægelse for at kæmpe imod den fremrykkende amerikanske hær.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505193000 +0000" stop="20260505200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Uropatruljen - politiets hårde hunde (3:3)</title>
    <desc>Dansk historieserie fra 2018
Uropatruljen er en af de mest berømte og berygtede politienheder i dansk politihistorie. Urobetjentene opererede fra 1965-2001 og skulle slå ned på narkohandel, rockere og bz-ere. De patruljerede i de københavnske uroområder i civilt tøj, og de fik ofte kritik for deres kontante og utraditionelle metoder. I dette afsnit slår urobetjentene ned på afrikanske narkohandlere, truende rockere og brodne kar i egne rækker - og de ender i gadekrig, hvor de må trække pistoler og skyde mod stenkastende demonstranter.
Sendt første gang 05.12.18</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505200000 +0000" stop="20260505201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505201500 +0000" stop="20260505204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.66.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505204500 +0000" stop="20260505213500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>En ganske særlig familie (5:7) Kampen for det klassiske</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Familien Nerdrum)
Odd søger ind på efterårsudstillingen. Han er spændt på, om han kommer med. Han får også besøg af samtidskunstneren Bjarne Melgaard - de to planlægger en udstilling sammen.  Et spændende møde mellem to af Norges største kunstnere inden for hver sin retning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505213500 +0000" stop="20260505220500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: (I´ve had) The Time Of My Life</title>
    <desc>Kærlighedsduetten er uløseligt knyttet til Dirty Dancing. Men vidste du, at Johnny og Baby danser til en anden version under optagelserne? Se historien om hittet, mød 60´er legenden Bill Medley, sangskriverne og kvinden som skrev filmen ingen troede på i 1987.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505220500 +0000" stop="20260505225500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Mordet på Makrellen</title>
    <desc>Fredag 25. maj 1984 kl. 10:25 sætter 'Makrellen', der er præsident for rockerklubben Bullshit, sig ind i sit folkevognsrugbrød på Amager. Sekunder senere er han død, mejet ned af en maskeret drabsmand med et maskingevær. Mordet baner vej for rivalerne Hells Angels' totale herredømme over den danske rockerverden. I 24 timer vi aldrig glemmer, fortæller blandt andre politiet og journalist Barbara Gram om den dag, der bliver begyndelsen til enden i 1980ernes danske rockerkrig.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang 20.12.09</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505225500 +0000" stop="20260505234500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sådan taber man en verdenskrig (2:5) De mænd, der gav ordrene</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2023.
(How to Lose a War)
Under 2. verdenskrig havde hver af Aksemagterne en individuel styrke, som de tilsammen kunne have vundet krigen med. Men stærk udrustning og selvtillid er ingen garanti for succes. Hitler, Göring, Mussolini og Yamamoto, der gav ordrerne, var kun mennesker. Deres beslutninger var styret af fordomme, magtspil og deres store egoer. De begik kolossale, strategiske fejl, der ødelagde boliger, byer og territorier - og kostede millioner af soldater og civile livet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505234500 +0000" stop="20260506004000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nazisternes storhed og fald IV (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Rise of the Nazis)
Efter 2. verdenskrig går nogle af historiens værste krigsforbrydere under jorden. Mange får nyt navn, og de mest eftersøgte flygter til Sydamerika. De allierede indleder en menneskejagt for at opspore dem og finde beviser for deres forbrydelser. I alt bliver 22 ledende nazister anklaget for krigsforbrydelser ved straffedomstolen i Nürnberg. Men ved starten af retssagen nægter de sig alle skyldige. De allieredes anklagere må nu kæmpe for at bevise deres skyld.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506004000 +0000" stop="20260506011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Thulebasen - Kold krig og kærlighed (1:2)</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2018
I sommeren 1968 er Axel Nielsen i Blokhus med sin kæreste Grethe. De kører i en hvid MGB sportsvogn med rødt læderindtræk. Det ser forkælet ud. Men det er det ikke. For når Axel ikke holder ferie i Blokhus arbejder han på Thulebasen i det nordligste Grønland. Og et halvt år tidligere var han øjenvidne til et flystyrt, der blev en af de største politiske skandaler i danmarkshistorien. Et flystyrt som Grethe måtte høre om i fjernsynet - mens hun passede deres lille datter alene hjemme i Aalborg.
Sendt første gang 07.11.2018</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506011000 +0000" stop="20260506015000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jerusalem - Kampen om den hellige by (4:6)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2021.
(Jerusalem: City of Faith and Fury) 
Jerusalem, 1914. I starten af 1. verdenskrig er Jerusalem en del af det muslimske Osmannerrige. Men den brutale Djemal Pasha er upopulær hos araberne. Prins Faysal deltager i Den Arabiske Revolte, der bliver støttet af Storbritannien og officeren T.E. Lawrence. Da 1. verdenskrig slutter, er hele Mellemøsten forandret for altid. Briterne kontrollerer Palæstina og Jerusalem. Og scenen er sat til den næste store konflikt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506015000 +0000" stop="20260506020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af H. C. Ørsted - Hvad var der før Big Bang?</title>
    <desc>Ting i universet ved nogle gange ikke, hvor store de er, og det kan give en helt ny forklaring på, hvad der var før vores univers. Sir Roger Penrose arbejdede ofte side om side med Stephen Hawkins, men fik ikke samme fokus. Han har gennem mange år arbejdet på en teori om, hvad der var før Big Bang.
Dansk videnskabsserie fra 2020 med de største fysikere i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506020000 +0000" stop="20260506023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.66.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506023000 +0000" stop="20260506030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.65.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506030000 +0000" stop="20260506033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Er du ægte dansker?</title>
    <desc>I flere uger har vi diskuteret danskhed: Handler det om blod eller ånd, om gener, mælk, kultur - eller om noget helt andet. I dag spørger vi en af debatten absolutte hovedpersoner, De Radikales Samira Narwa: Hvad er en ægte dansker?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.64.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506033000 +0000" stop="20260506040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Konspirationsteoriernes tidsalder</title>
    <desc>Weekendens attentatforsøg på Donald Trump har sat internettet i brand. Næsten før den formodede gerningsmand ved korrespondentmiddagen nåede at få håndjern på, eksploderede nettet i konspirationsteorier. Hvad gør det ved et samfund, når der bliver sat spørgsmålstegn ved alt? Det spørger Trine Maria Ilsøe om i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.63.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506040000 +0000" stop="20260506050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jane Austen - Født til at skrive (3:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2025.
(Jane Austen: Rise of a Genius)
Som 38-årig har Jane Austen udgivet tre romaner: 'Stolthed og fordom', 'Fornuft og følelse' og 'Mansfield Park'. Men på trods af sin litterære succes, står hun overfor økonomisk ruin. Derfor skriver hun 'Emma', der går som varmt brød. Selv i sine sidste år fortsætter hun med at skrive - og da kroppen svigter, består hendes humor og vid. Da hun dør i 1817, efterlader hun sig en arv, der stadig lever videre den dag i dag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506050000 +0000" stop="20260506060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (2:8)</title>
    <desc>Hvor svært er det at genkende musik spillet bagfra? Er det overhovedet muligt at bestemme et stykke efter bare en enkelt tone? Og kan man spille orkestermusik på plasticrør? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Katrine Gislinge, Klaus Tönshoff, Isabella Hübener og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506060000 +0000" stop="20260506060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506060500 +0000" stop="20260506063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.103.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506063000 +0000" stop="20260506100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506100000 +0000" stop="20260506151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506151500 +0000" stop="20260506183000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Beredskabskontoret</title>
    <desc>Beredskabskontoret har stadig åbent i forbindelse med den nationale beredskabsuge. Sammen skal vi inspirere hinanden til at få styr på hjemmeberedskabet. Og så sørger vi for gode eksperter i studiet, der kan svare på jeres spørgsmål. Send en sms til 1212 (skriv DRTV før din besked) eller send en mail til Beredskabskontor@dr.dk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506183000 +0000" stop="20260506192000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League håndbold: Kvartfinale: Aalborg Håndbold - Sporting CP (m), direkte</title>
    <desc>Så skal det afgøres, om Aalborg Håndbold for tredje gang i historien skal booke en billet til Champions Leagues eftertragtede Final 4-stævne i Køln. Der er nemlig returkamp på programmet i turneringens kvartfinaler, efter at Aalborg i sidste uge var på besøg i den portugisiske hovedstad.
Kommentatorer: Mathias Jacobsen og Lars Krogh Jeppesen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506192000 +0000" stop="20260506203000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League håndbold: Kvartfinale: Aalborg Håndbold - Sporting CP (m), direkte</title>
    <desc>Så skal det afgøres, om Aalborg Håndbold for tredje gang i historien skal booke en billet til Champions Leagues eftertragtede Final 4-stævne i Køln. Der er nemlig returkamp på programmet i turneringens kvartfinaler, efter at Aalborg i sidste uge var på besøg i den portugisiske hovedstad.
Kommentatorer: Mathias Jacobsen og Lars Krogh Jeppesen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506203000 +0000" stop="20260506210000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.67.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506210000 +0000" stop="20260506211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506211500 +0000" stop="20260506214500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506214500 +0000" stop="20260506230500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sitting Bull - Høvding og kriger (1:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Sitting Bull)
I 1865 slutter Den Amerikanske Borgerkrig. I tiden derefter strømmer nybyggere og soldater ind på de store sletter, hvor de fordriver eller udrydder de oprindelige folk. Men lakota-folkets leder Sitting Bull organiserer sammen med den frygtindgydende kriger Crazy Horse en hidtil uset modstandsbevægelse for at kæmpe imod den fremrykkende amerikanske hær.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506230500 +0000" stop="20260507004000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tjernobyl: De glemte bånd</title>
    <desc>Amerikansk dokumentar fra 2022.
(Chernobyl: The Lost Tapes)
Alt blev dokumenteret. Men optagelserne blev skjult, og folk blev bragt til tavshed - indtil nu. I 1986 eksploderede en reaktor i Tjernobyl-atomkræftværket i det daværende Sovjetunionen. Ingen blev advaret om farerne, og både børnehaver og skoler holdt åbent. Gennem nyopdagede arkivoptagelser og interviews med overlevende fortælles den usminkede historie bag det 20. århundredes værste atomkraftulykke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507004000 +0000" stop="20260507013000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (1:10) Veje, der ændrede verden</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Over 1,2 milliarder køretøjer færdes i dag på veje, der strækker sig millioner af kilometer på tværs af kontinenterne. Vejen - og hjulet - er nogle af oldtidens største triumfer. Tilsammen har de givet mennesket ekstraordinær bevægelsesfrihed. I 2002 fandt arkæologer nær byen Ljubljana i Slovenien et træhjul. Det var over 5000 år gammelt, og anses nu for at være det første hjul i historien. Hvordan så det ud, og hvordan var oldtidens veje?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507013000 +0000" stop="20260507020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Uropatruljen - politiets hårde hunde (2:3)</title>
    <desc>Dansk historieserie fra 2018
Uropatruljen er en af de mest berømte og berygtede politienheder i dansk politihistorie. Urobetjentene opererede fra 1965-2001 og skulle slå ned på narkohandel, rockere og bz-ere. De patruljerede i de københavnske uroområder i civilt tøj, og de fik ofte kritik for deres kontante og utraditionelle metoder. I dette afsnit står urobetjentene over for en ny type modstandere: Bz-ere og politiske aktivister - og det går ikke stille af.
Sendt første gang 28.11.18</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507020000 +0000" stop="20260507023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.67.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507023000 +0000" stop="20260507030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.66.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507030000 +0000" stop="20260507033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.65.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507033000 +0000" stop="20260507040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Er du ægte dansker?</title>
    <desc>I flere uger har vi diskuteret danskhed: Handler det om blod eller ånd, om gener, mælk, kultur - eller om noget helt andet. I dag spørger vi en af debatten absolutte hovedpersoner, De Radikales Samira Narwa: Hvad er en ægte dansker?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.64.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507040000 +0000" stop="20260507043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Landevejens konger: Byttedyr eller rovdyr</title>
    <desc>Det umage makkerpar Leif og Kurt satser alt, da DSV vil opkøbe et firma der er seks gange større end dem selv. Kan de holde sammen, når presset stiger? Imens mærker chaufførerne friheden svinde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507043000 +0000" stop="20260507054500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (3)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1947-53. De amerikanske atomprøvesprængninger på Bikini og det kommunistiske kup i Prag starter den kolde krig. De neutrale skandinaviske lande forsøger at skabe et tættere samarbejde i en nordisk forsvarsunion - et arbejde hvor den danske statsminister Hans Hedtoft er meget virksom. Men initiativet bliver indhentet af øst-vest-konfrontationen, og Danmark må nødtvunget følge Norge ind i den vestlige forsvarsalliance Atlantpagten.
Forfatter og fortæller: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507054500 +0000" stop="20260507055500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af H. C. Ørsted - Kan man se, hvordan mennesket virker?</title>
    <desc>Gennem 30 år har en gruppe forskere prøvet at gøre det muligt at se de allerinderste ting i mennesket. Med en ny type supermikroskop håber de, at vi kan få kontrollen over alt fra bakterier og virus til de proteiner, som styrer hele vores krop.
Dansk videnskabsserie fra 2020 med de største fysikere i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507060000 +0000" stop="20260507060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507060500 +0000" stop="20260507063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.104.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507063000 +0000" stop="20260507100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507100000 +0000" stop="20260507151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507151500 +0000" stop="20260507160500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Tjernobyl</title>
    <desc>Den 28. april 1986 registrerede man forhøjet radioaktivitet ved Risø i Danmark. Fundet udløste straks et omfattende beredskabs- og undersøgelsesarbejde, da man endnu ikke vidste, hvor den farlige stråling stammede fra. Først troede man, det kom fra Sverige, derefter Finland. Men senere samme dag blev det klart, at den forhøjede radioaktivitet skyldtes en ulykke, som var sket to dage tidligere - den 26. april - på det sovjetiske atomkraftværk Tjernobyl.
Vi følger det døgn da atomulykken blev kendt i Danmark. Set fra danske miljømyndigheders vinkel, fra miljøorganisationerne, fra pressen og fra den helt almindelige dansker, som blev påvirket af verdenshistoriens værste ulykke på et atomkraftværk. 
Tilrettelæggelse: Jakob Kronborg Heick.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507160500 +0000" stop="20260507165500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Mordet på Makrellen</title>
    <desc>Fredag 25. maj 1984 kl. 10:25 sætter 'Makrellen', der er præsident for rockerklubben Bullshit, sig ind i sit folkevognsrugbrød på Amager. Sekunder senere er han død, mejet ned af en maskeret drabsmand med et maskingevær. Mordet baner vej for rivalerne Hells Angels' totale herredømme over den danske rockerverden. I 24 timer vi aldrig glemmer, fortæller blandt andre politiet og journalist Barbara Gram om den dag, der bliver begyndelsen til enden i 1980ernes danske rockerkrig.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang 20.12.09</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507165500 +0000" stop="20260507171000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Science fiction bliver fact</title>
    <desc>Er succesfilmen "Project Hail Mary" et tegn på, at science fiction-film er blevet så realistiske, at man kan tage fantasierne alvorligt? I denne episode af Troldspejlet undersøger Jakob Stegelmann, om science fiction-film er ved at blive science... fact?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507171000 +0000" stop="20260507180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dronninger, der ændrede verden (3:6) Victoria</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Queens That Changed the World)
Kort tid efter sin 18-års fødselsdag bliver prinsesse Victoria dronning. Hun er begejstret for 1800-tallets nye opfindelser som f.eks. telefonen og bliver regent, da Det Britiske Imperium undergår en enorm industriel, social og territorial ekspansion. Selvom hendes opvækst har været ekstremt kontrolleret, moderniserer hun monarkiet, støtter velgørende organisationer og påvirker den tids populærkultur.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507180000 +0000" stop="20260507190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leif Sylvester - Det gode liv forfølger mig</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2020
Leif Sylvester er født i små kår for 80 år siden. Han er uddannet tømrer, men hans karriere fandt hurtigt nye veje. 
Han har lavet cirkus og gadeteater med Erik Clausen og Kim Larsen, og været skuespiller i film og tv-serier. 
Han arbejder med billedkunst, spiller musik, og har udgivet plader. Kunstnerisk har han altid været på jagt efter fornyelse.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507190000 +0000" stop="20260507200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Clint Eastwood - Den sidste legende</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Clint Eastwood - The Last Legend)
Han er en af de største filmstjerner i verden. Clint Eastwood har, siden hans 70 år lange karriere begyndte i 1950'erne, spillet et væld af forskellige kultroller i enhver tænkelig genre - og har medvirket i mere end 70 film og instrueret over 40. Få hele historien om légenden og hans imponerende karriere - fra tv-skuespiller til kynisk spaghetti-western-cowboy. Fra bister Dirty Harry til respekteret filmskaber.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507200000 +0000" stop="20260507201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507201500 +0000" stop="20260507204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.68.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507204500 +0000" stop="20260507211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507211500 +0000" stop="20260507214500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eurovision - i krig og kærlighed (2:3) Det er ikke politisk, det er kærlighed!</title>
    <desc>Finsk dokumentarserie fra 2025.
(Political Eurovision)
Eurovision Song Contest er en stor kærlighedsboble, hvor alle er velkomne og kan være sig selv. Eller kan de? Queer-artister har ofte haft succes ved sangkonkurrencen - men de har også mødt modstand. Selv den kærlighed, der forener nationer, kan ikke undslippe politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507214500 +0000" stop="20260507224500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Superteleskopet</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2022.
(Super Telescope: Mission to the Edge of the Universe)
James Webb-rumteleskopet er verdens mest avancerede teleskop. Det er en af NASA's største missioner siden månelandingen. Teleskopet skal se tilbage i tiden, da lyset blev født og udforske de fjerneste egne af vores univers. Her dykker vi ned i fortællingen om James Webb-rumteleskopet - fra ingeniørerne, der byggede det og til astronomerne, der skal bruge det.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507225000 +0000" stop="20260507234500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kulten, der dræbte 74 (2:4)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(Inside the Order of the Solar Temple)
Politiets efterforskning af Soltemplets Orden giver umiddelbart ingen svar. Det er først, da historiker Jean-Francois Mayer forklarer, hvordan sekten var organiseret, at man får indblik i gruppens "overgang til Sirius." Ofrede medlemmerne deres liv for at danne en bro mellem menneskelivet og de spirituelle planer? Og hvem var det, der bestilte det kollektive mord maskeret som selvmord?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507234500 +0000" stop="20260508003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Natten hvor alt gik galt (5:5)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
Øystein kæmper fysisk og psykisk, og søger om udsættelse af afsoningen af sin straf. Det viser sig, at Neils forklaringer under afhøringen var tvetydige og uklare.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508003000 +0000" stop="20260508011500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historien om Premier League II (2:4) Mesterlige José Mourinho</title>
    <desc>Britisk sportsserie fra 2023.
(Fever Pitch! The Rise of the Premier League)
Stamford Bridge, London, juni 2004. Den karismatiske portugiser José Mourinho bliver træner for Chelsea. Pressen kalder ham "The Special One", og selvom Roman Abramovich har åbnet for pengekassen, er presset stort. Mourinhos forgænger blev fyret for at havne på en andenplads, og han skal sørge for, at Chelsea vinder den engelske liga for første gang i 50 år.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508011500 +0000" stop="20260508013000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Science fiction bliver fact</title>
    <desc>Er succesfilmen "Project Hail Mary" et tegn på, at science fiction-film er blevet så realistiske, at man kan tage fantasierne alvorligt? I denne episode af Troldspejlet undersøger Jakob Stegelmann, om science fiction-film er ved at blive science... fact?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508013000 +0000" stop="20260508020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - Homorygter</title>
    <desc>Hvordan startede rygterne om, at Anders Fogh Rasmussen var homoseksuel? Hvorfor begik skuespilleren Holger Gabrielsen selvmord? Havde Danmark en homoseksuel prins i 1920'erne? Og hvorfor mente nogen at det var et problem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508020000 +0000" stop="20260508023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.68.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508023000 +0000" stop="20260508030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.67.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508030000 +0000" stop="20260508033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.66.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508033000 +0000" stop="20260508040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.65.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508040000 +0000" stop="20260508042000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1970'erne: 1976</title>
    <desc>I 1976 er butikstyveri en plage og på Vesterbro slås indbyggerne med hård porno og stoffer. 
Men sommeren er varm og tør, der er mariehøns i millionvis og der bliver dyrket idræt, vandret på Hærvejen og spist flæskesteg på Dyrskue.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508042500 +0000" stop="20260508050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (17:17)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1992. I årstalslegen med klip fra DR's arkiver kan man se interview med den banebrydende hjertekirurg Christiaan Barnard, prinsesse Benediktes bryllup med prins Richard og Café Paradis, der kåres som årets bedste film ved uddelingen af Bodilprisen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508050000 +0000" stop="20260508060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store danske kunstnere: L.A. Ring</title>
    <desc>Fra sin plads på samfundets udkant malede han folket, som de så ud på landet. Med realistisk ærlighed stillede han skarpt på omkostningerne ved de store industrielle og politiske omvæltninger ved indgangen til det 20. århundrede. Den hudløse ægthed i L.A. Rings malerier bragte dansk kunst ind i den moderne verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508060000 +0000" stop="20260508060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508060500 +0000" stop="20260508063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.105.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508063000 +0000" stop="20260508100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508100000 +0000" stop="20260508151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508151500 +0000" stop="20260508155500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store danskere - Erik Scavenius</title>
    <desc>Portræt af Erik Scavenius.
Danmarks mest forhadte politiker gennem tiderne er Erik Scavenius. Han var politikeren der trykkede hånd med Hitler og udtalte sig beundrende om nazi-tysklands sejre under Anden Verdenskrig. 
Alligevel er historikerne i dag ikke i tvivl. Han var en statsmand af internationalt format, der skånede Danmark for krigens rædsler under både Første og Anden Verdenskrig. 
Tilrettelæggelse: Søren Bruun.
Sendt første gang 09.05.04.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2003.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508155500 +0000" stop="20260508162500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (1:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Forfatteren Adrian Toft skriver lejlighedssange og har sine genvordigheder med datteren, naboen, besværlige besøgende - og en ny lejer.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Preben Kaas, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508162500 +0000" stop="20260508165000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (2:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Toft kommer uventet til penge, og et biologisk forsøg skaber uro.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Preben Kaas, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508165000 +0000" stop="20260508172000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Huset på Christianshavn (19) Husk at bestille bord</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1972. Emma brækker benet og bliver indlagt på hospitalet. For at hjælpe hende passer fru Olsen og fru Clausen Rottehullet. Da de også begynder at servere fin mad, bliver der vendt op og ned på klientellet i beværtningen. Stamkunderne føler sig tilsidesat.
Medvirkende: Helle Virkner, Poul Reichhardt, Bodil Udsen, Arthur Jensen, Lis Løwert, Paul Hagen, Ove Sprogøe, Kirsten Walther, Willy Rathnov, Finn Storgaard, Kirsten Hansen-Møller m.fl.
Manuskript: Benny Andersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508172000 +0000" stop="20260508180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (1:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Hans-Georg Møller - også kaldet Gorm - byder på en spørgeleg, der tester hukommelse og historie. To deltagere dyster mod hinanden i viden om årstal mellem 1930 og 1990. Disse skal gættes ud fra gamle klip og musikstykker, som husorkestret med Finn Ziegler i front spiller. Indsættelsen af den svenske kong Carl Gustaf, Slaget ved Stalingrad og Gry Johansens rejehop er med i de klip, som vises, inden Gorm stiller spørgsmålet: Hvornår var det nu, det var?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508180000 +0000" stop="20260508194000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jeg er stadig Alice</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2014.
(Still Alice)
Sprogprofessoren Alice Howland begynder pludselig at lede efter ordene. Lægens diagnose er hård. Alice lider af tidlig Alzheimers. Hun er kun 50 og burde have mange gode år foran sig. Nu må hun forsøge at tackle konsekvenserne af sygdommen for sit ægteskab, sin familie og sin karriere. 
Medvirkende: Julianne Moore, Alec Baldwin, Kristen Stewart m.fl.
Instruktion: Richard Glatzer og Wash Westmoreland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508194000 +0000" stop="20260508200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alt forladt - Mønsted Kalkgruber</title>
    <desc>Langt inde i den lukkede del af Mønsted Kalkgruber findes der graffiti, som er over 100 år gammel. Det skal de to Urban Explorers Jan Elhøj og Morten Kirckhoff have et billede af. Et andet sted i Danmark finder de en gammel seismograf, gemt og glemt, men som faktisk har været med til at bestemme, at jorden har en fast kerne.
Tilrettelæggelse: Morten Steenstrup
Sendt første gang 11.02.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508200000 +0000" stop="20260508201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508201500 +0000" stop="20260508211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Debatten</title>
    <desc>Danmarks stærkeste stemmer diskuterer tidens sværeste beslutninger. Hver torsdag direkte fra DR Byen. Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508211500 +0000" stop="20260508233500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De grønne djævle</title>
    <desc>Amerikansk krigsfilm fra 1968.
(The Green Berets)
Journalisten Beckworth rejser til Vietnam for at rapportere om krigen. Han er modstander af krigen, men ændrer mening, da han får lov til at følge oberst Kirbys regiment, der kæmper en indædt kamp mod Viet Cong.
'De grønne djævle' har mødt modstand både i sin samtid og i eftertiden for sin forherligelse af USA's rolle i Vietnamkrigen.
Medvirkende: John Wayne, David Janssen, Jim Hutton m.fl.
Instruktion: Ray Kellogg og John Wayne.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508233500 +0000" stop="20260509003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jack Nicholson - Rebel, gavflab og førsteelsker</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Dr Jack &amp; Mr Nicholson)
Han er Hollywoods sidste legende, for evigt gådefuld. Den amerikanske skuespiller Jack Nicholson er en helt usædvanlig type. Et ikon, der skiller sig ud med sit dræbersmil. På 50 år har han indspillet over 60 film, vundet tre Oscars og en hel stribe af andre priser. Men hvem er denne på en og samme tid venlige, foruroligende, forførende og skræmmende mand, der lever helt efter sine egne regler? Her dykker vi ned i den talentfulde stjernes liv og karriere.</desc>
  </programme>
</tv>
