<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260603233500 +0000" stop="20260604002500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (4:10) Storslåede slotte</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Under den normanniske invasion af Storbritannien i det 11. århundrede blev der bygget slotte og fæstninger, som man aldrig havde set før. Ét af de mægtigste var Caerphilly i Wales. Det - og andre lignende slotte - var så fremragende konstrueret, at ethvert angreb sandsynligvis ville vise sig at være nytteløst. Hvordan lykkedes det middelalderens ingeniører at bygge så ekstraordinære strukturer, at de næsten var uindtagelige?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604002500 +0000" stop="20260604011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (3:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Kickbokseren Charles "Peewee" Goldsmiths har altid drømt om at slutte sig til Hells Angels. Og med hans imponerende fremtoning er han en eftertragtet rekrut. Efter at have overlevet to rockerkrige med rivaliserende bander, opnår han at blive præsident for Hells Angels. Men hans drøm tager en grim drejning. Da han bliver arresteret af politiet, vender englene sig mod ham og hans familie og tvinger ham ud af klubben.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604011000 +0000" stop="20260604015500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (4:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Narkohandleren Pat Matter stiger i graderne og bliver præsident for Hells Angels i Minnesota. Han bygger et narkoimperium op, men da en blodig rockerkrig bryder ud med en rivaliserende bande, mister han alt. Han skal nu vælge mellem at være loyal over for klubben eller sin familie.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604015500 +0000" stop="20260604023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Hvor lander regeringens regning?</title>
    <desc>Danmark har fået en ny regering, og den lover gaver til alle. Men hvem skal betale?

En af de allerdyreste ideer fra regeringsgrundlaget er, at der ikke længere skal være moms på frugt og grønt. Men vil det overhovedet få priserne til at falde?

Christian Bennike spørger den nye skatte- og vækstminister, Jakob Engel-Schmidt, som har været med til at forhandle regeringsgrundlaget for Moderaterne. </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.81.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604023000 +0000" stop="20260604030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Regeringens gaveregn</title>
    <desc>En ny firkløverregering er kørt i stilling, og gaveregnen vælter ned over danskerne med alt fra gratis tandpleje og togrejser til skattelettelser for milliarder af kroner. Men kan regeringen få pengene til at passe? Og hvordan undgår firkløveret at visne i intern uenighed? Det undersøger Issa Mahmoud Jeppesen i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.80.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604030000 +0000" stop="20260604033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Vestas-boss angriber vindmøllemodstand</title>
    <desc>Energikrisen er over os. Priserne stiger, og vi er i Europa dybt afhængige af olie og gas fra resten af verden.
Men samtidig bremses vindmøller og solceller herhjemme af modstand fra borgere og fra politikere.

Casper Schrøder har haft besøg af Vestas topchef, Henrik Andersen, der sælger vindmøller for 140 milliarder om året. Og han er alt andet end imponeret over tempoet i vores energi-omstilling.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.79.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604033000 +0000" stop="20260604040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krigens døgn: Er Nato klar?</title>
    <desc>En russisk drone har ramt en beboelsesejendom i Rumænien. Dermed stilles der spørgsmål ved om Nato overhovedet er i stand til at forsvare sig godt nok mod eventuelle russiske angreb? Samtidig har Sverige doneret en mængde nye kampfly til Ukraine. Kan det blive en afgørende fordel? Og hvordan skal de fungere sammen med de dansk-doneret f-16-fly?
Vært: Mads Korsager.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604040000 +0000" stop="20260604054000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (7)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1957-64. Overflodssamfundet får nye statussymboler. Bilen bliver boligens tredje rum, og i bilismens spor følger parcelhusfolket. Lønnen stiger, arbejdstiden falder, og femdagesugen og længere ferie gør fritiden til efterkrigstidens største industri. I præstegården i Tjæreborg grundlægges en ny global feriekultur - charterrejser.
Fortæller og forfatter: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604054000 +0000" stop="20260604060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (5:6)</title>
    <desc>I en kælder i København findes et hold, som kan teleportere 100 millioner atomer. Betyder det så, at vi en dag kan teleportere mennesker? Eller er det slet ikke meningen med teleportation? 
Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604060000 +0000" stop="20260604060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604060500 +0000" stop="20260604063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.126.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604063000 +0000" stop="20260604100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604100000 +0000" stop="20260604151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604152000 +0000" stop="20260604161000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Mordet på Olof Palme</title>
    <desc>Om aftenen fredag den 28. februar 1986 går den svenske statsminister Olof Palme i biografen med sin kone Lisbet. Da filmen er færdig vil de spadsere hjem til deres lejlighed i Gamla Stan, men så langt når de ikke. På hjørnet af Sveavägen og Tunnelgatan bliver Olof Palme skudt i brystet, og dør kort efter. Nyheden spreder sig til Danmark i løbet af kort tid, og chokerer de fleste. I 24 Timer vi aldrig glemmer fortæller bl.a. Uffe Ellemann-Jensen, Mogens Lykketoft, Paul Gazan og Per Larsen om deres oplevelser på dagen.
Tilrettelæggelse: Kerstin Freiesleben.
Sendt første gang 31.01.2010</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604161000 +0000" stop="20260604170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Da terroren ramte Danmark i 1985</title>
    <desc>Den 22. juli 1985 blev Danmark ramt af det første terrorangreb i nyere tid. 27 mennesker blev såret og en mand brændte ihjel, da to bomber sprang foran det amerikanske luftfartsselskab North West Orient og den jødiske synagoge midt i København. Nu fortæller tidligere overrabiner Bent Melchior og andre vidner helt tæt på bomberne, hvad der skete den dag, Danmark mistede sin uskyld i forhold til den internationale terror. 
Tilrettelæggelse: Frits Bredal.
Sendt første gang 14.02.2010</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604170000 +0000" stop="20260604180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den store dannelsesrejse (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Rob &amp; Rylan's Grand Tour)
De gode venner Rob Rinder og Rylan Clark tager på dannelsesrejse gennem tre italienske storbyer. De starter i Venedig, hvor de oplever et af verdens største malerier, Tintorettos 'Il Paradiso'. Rob forsøger at dirigere Vivaldis 'De fire årstider', mens Rylan dykker ned i historien om Venedigs karneval. Turen kulminerer med en sejltur gennem Canal Grande i fuld drag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604180000 +0000" stop="20260604190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Renæssancens blodige skønhed (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Renaissance - The Blood and the Beauty)
Firenze i 1400-tallet var kendt for bankvirksomhed, handel og dygtige kunstnere. Her kæmper tre af historiens største - Michelangelo, Leonardo da Vinci og Rafael for at slå igennem og opnå støtte hos indflydelsesrige familier og magtfulde mæcener. Men det er en farlig tid præget af religiøse omvæltninger, magtkampe og politisk forræderi - hvor deres kunstværker enten kan sikre dem større gunst eller bringe dem i fare.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604190000 +0000" stop="20260604195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tom Cruise - For evigt ung</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Tom Cruise - An Eternal Youth)
Han er svær at sætte i bås. Skuespilleren Tom Cruise er kendt for sit store talent, charmerende smil og ungdommelige maskulinitet. Han blev et amerikansk ikon efter sit gennembrud i filmen 'Top Gun'. Men selvom den berømte stjerne i lang tid har været en af Hollywoods bedst betalte skuespillere, så er han også en forpint sjæl, hvis privatliv og medlemskab af Scientology til stadighed vækker opsigt i medierne.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604200000 +0000" stop="20260604201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604201500 +0000" stop="20260604204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.82.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604204500 +0000" stop="20260604211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604211500 +0000" stop="20260604220000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Flykatastrofen ved Hirtshals (3:3)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2023.
(Partnair)
Nye eksperter afviser den offentligt vedtagne årsag til flykatastrofen. Ofrenes familier får snart mere indsigt i sagen, men først skal forsvarsledelsen konfronteres.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604220000 +0000" stop="20260604224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (5:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Agenten Jay Dobyns går undercover for at infiltrere Hells Angels. Men langsomt bliver han suget dybere og dybere ind i broderskabet. Derfor hentes den kvindelig agent, Jenna Maguire, ind for at holde ham på ret køl. Vil han trække stikket, før det er for sent? For første gang fortæller Jenna Maguire sin side af historien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604224000 +0000" stop="20260604232500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (6:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Hells Angels sidder tungt på narkohandlen. Politiet vil stoppe dem, og derfor rekrutterer de udsmideren Anthony Tait. Han er den første civile informant, der infiltrerer klubben. Efter nogle år stiger han i graderne og ender med at sende flere af sine berygtede rockerbrødre i fængsel - også præsidenten Sonny Barger. Tait modtager stadig dødstrusler den dag i dag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260604232500 +0000" stop="20260605002000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mao - Kinas røde tyran (3:3)</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2025.
(Mao - His Life and Legacy)
Mao er svækket efter katastrofen med 'Det Store Spring Fremad'. Han er omgivet af fjender i partiet og iværksætter en modoffensiv for at generobre magten. Med 'Den Store Proletariske Kulturrevolution' mobiliseres unge rødgardister til at udrense partiet og befri Kina for gamle traditioner og bureaukratiske strukturer, hvilket udløser omfattende vold og kaos. Mao står dog tilbage som sejrherre og bliver udnævnt til formand på livstid.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605002000 +0000" stop="20260605011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Aids: De uhørte bånd (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(AIDS: The Unheard Tapes)
London, 1982. En sjælden form for "kræft" blandt homoseksuelle mænd er begyndt at sprede sig. Terry Higgins er en af de første i Storbritannien, der dør på grund af den nye sygdom. Mens aktivister og læger kæmper for at finde ud af alt om den nye virus, stiger antallet af inficerede med hiv. Gennem aldrig før sendte interviews, optaget i 80'erne og 90'erne, fortælles historien om, hvordan det var at leve med den dødelige 'bøsse-pest', stigmaet og frygten.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605011000 +0000" stop="20260605020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Assad-dynastiet (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2018.
(A Dangerous Dynasty: House of Assad)
Fra øjenlæge til grusom diktator. I begyndelsen af 2000 overtog Bashar al-Assad magten i Syrien. Efter 30 års nådesløst diktatur under hans far Hafez al-Assad håbede mange syrere, at den nye præsident og hans kone Asma ville bringe bedre tider til det plagede land. Men virkeligheden viste sig at blive en anden. Denne serie udforsker den brutale Assad-familie. Hvordan endte Assad med at have hundredtusind menneskeliv på samvittigheden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605020000 +0000" stop="20260605023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.82.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605023000 +0000" stop="20260605030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Hvor lander regeringens regning?</title>
    <desc>Danmark har fået en ny regering, og den lover gaver til alle. Men hvem skal betale?

En af de allerdyreste ideer fra regeringsgrundlaget er, at der ikke længere skal være moms på frugt og grønt. Men vil det overhovedet få priserne til at falde?

Christian Bennike spørger den nye skatte- og vækstminister, Jakob Engel-Schmidt, som har været med til at forhandle regeringsgrundlaget for Moderaterne. </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.81.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605030000 +0000" stop="20260605033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Regeringens gaveregn</title>
    <desc>En ny firkløverregering er kørt i stilling, og gaveregnen vælter ned over danskerne med alt fra gratis tandpleje og togrejser til skattelettelser for milliarder af kroner. Men kan regeringen få pengene til at passe? Og hvordan undgår firkløveret at visne i intern uenighed? Det undersøger Issa Mahmoud Jeppesen i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.80.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605040000 +0000" stop="20260605043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De uartige kalkmalerier (2:5)</title>
    <desc>De Uartige Kalkmalerier handler denne gang om hån mod kirkens folk. Det kan virke selvmodsigende at kirkens folk blev hånet inde i kirken. Derfor spørger Peter Kær sin kollega, historikeren Torben Svendrup, om en forklaring. I dette programs kalkmalerier ses en Biskop der mærker Helvedesilden, en præst som bliver hængt, en ræv der prædiker og nogle dræber-gæs som foretager en aflivning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605043000 +0000" stop="20260605051000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (4:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Blandt de spændende klip med historiske begivenheder mellem 1930 og 1990 er Socialdemokratiets 75-års jubilæum, Marilyn Monroes begravelse, Anisette i tv-udgaven af Dødens triumf og statsminister Kampmanns besøg i Indien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605051000 +0000" stop="20260605060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dirch Passer Sjov</title>
    <desc>Dansk underholdningsprogram fra 1971. Et forrygende sjovt show byder på en perlerække af revynumre og komiske indslag med Dirch Passer i spidsen for et hold af kollegaer, der bl.a. tæller Ulf Pilgaard, Preben Kaas, Lily Broberg og Klaus Pagh. Oplev monologen om kulmulen fortalt af havbiologen Brisling, en absurd restaurantscene med sprogforbistring, et kaotisk middagsselskab, en forvirret oplæsning af tipsresultater samt en satirisk gennemgang af horoskoper og stjernetegn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605060000 +0000" stop="20260605060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605060500 +0000" stop="20260605063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605063000 +0000" stop="20260605072500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ørkenfolkets mystiske rige (1:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Bettany Hughes' Lost Worlds: The Nabateans)
Det er et sted fyldt med sagn og vidundere. Den forsvundne by Hegra i Saudi-Arabien. Hjemsted for en af oldtidens mest gådefulde og betydningsfulde civilisationer. En nomadestamme ved navn nabatæerne, der opstod i Arabiens ørkener - opbyggede et enormt handelsimperium - og forsvandt fra historiebøgerne. Tag med på en fængslende rejse ind i nabatæernes gådefulde verden. Hør om deres oprindelse og livsstil i det betagende ørkenlandskab.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605072500 +0000" stop="20260605081500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ørkenfolkets mystiske rige (2:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Bettany Hughes' Lost Worlds: The Nabateans)
Hegra var en af nabatæernes fineste byer - fyldt med helligdomme og gravsteder hugget i tårnhøje klipper. Alt her var baseret på handel med en af historiens mest luksuriøse skatte: berusende, kraftig røgelse. Den var så værdifuld, at den udløste erobringskrige, gjorde købmænd styrtende rige og var med til at opbygge den fascinerende oldtidscivilisation. Hør om nabatæernes episke handelsruter, og hvordan livet var for det nomadiske handelsfolk?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605081500 +0000" stop="20260605091000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ørkenfolkets mystiske rige (3:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024
(Bettany Hughes' Lost Worlds: The Nabateans)
Dybt i ørkenen rejser Petra sig - en by hugget i sten, der engang var hovedstad i nabatæernes rige. For 2000 år siden var den et travlt handelsknudepunkt, ikke kun for røgelse, men også for krydderier fra Sydasien, perler fra Indien og silke fra Kina. Handlens rigdom gav Petra mere end blot politisk indflydelse. Men var det nabatæernes svimlende succes, der til sidst førte til deres undergang?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605091000 +0000" stop="20260605095500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mayafolkets tabte verden (1:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Lost Tombs of the Ancient Maya)
Det var en af de mest sofistikerede civilisationer i verdenshistorien. I 3000 år dominerede mayaerne Mellemamerika. De grundlagde magtfulde kongeriger med stenredskaber og var pionerer inden for kunst, arkitektur, skrivning og matematik. Men alligevel er deres liv og død stadig omgærdet af mystik. Hvem var de? Hvad skete der med dem? Og hvad udløste mayacivilisationens katastrofale sammenbrud?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605095500 +0000" stop="20260605104500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mayafolkets tabte verden (2:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Lost Tombs of the Ancient Maya)
I 1000 år har sporene efter mayacivilisationen været skjult i imponerende templer, tekster, kongegrave og i sedimenter fra en søbund. Men nu kaster arkæologien nyt lys over, hvordan mayaerne levede og døde. Hvordan de med avanceret ingeniørkunst overlevede mod alle odds. Hvad de blodige menneskeofringer betød? Og hvad der fik deres civilisation til at bryde sammen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605104500 +0000" stop="20260605113000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den royale drabsliste (1:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Royal Kill List)
England, 1649. Efter syv års borgerkrig er Karl 1. Stuarts styrker besejret. 59 parlamentsmedlemmer underskriver et dokument, der vil ændre England for altid. Dødsdommen over kongen. Han bliver halshugget foran en stor menneskemængde. Det er første og eneste gang i britisk historie, at en regerende monark er blevet henrettet. Her er historien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605113000 +0000" stop="20260605121500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den royale drabsliste (2:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Royal Kill List)
England, 1660. Karl 2. Stuart sværger hævn over de mænd, der dræbte hans far. Han mener, en konge både skal frygtes og elskes, og derfor slår han hårdt ned på kongemorderne. Men hans hårdhændede behandling møder kritik. For at finansiere sit hævntogt, sin kroning og ekstravagante levestil griber han til stadig mere desperate midler, mens modstanden mod ham vokser.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605121500 +0000" stop="20260605130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den royale drabsliste (3:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Royal Kill List)
England, 1662. Karl 2. Stuart gifter sig med den katolske prinsesse Katarina af Braganza. Hans plan er at blive Europas mest magtfulde konge. Nu har han penge nok til at regere uden Parlamentets indblanding. Nu er han endelig fri til at jagte alle dem, der står på hans drabsliste. Men kongemorderne samler penge og styrker til at igangsætte en invasion af England, og vælte ham af tronen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605130000 +0000" stop="20260605152000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605152000 +0000" stop="20260605163500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Enlig far</title>
    <desc>Dansk tv-spil fra 1980. Efter 16 års ægteskab bliver den arbejdsløse Ole Elverod forladt af sin kone. Han kaster han sig ud i en række damebekendtskaber, men det er svært at gebærde sig i kærlighedslivet efter en skilsmisse. Og at forholde sig til ekskonen og to teenagedøtre.
Medvirkende: Peter Schrøder, Kirsten Olesen, Berrit Kvorning, Jannie Faurschou m.fl.
Manuskript: Jørgen Lindgreen.
Instruktion: Henning Ørnbak.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605163500 +0000" stop="20260605165500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Vesterbro-ungdom</title>
    <desc>Dansk reportage fra 1958. Vesterbro Ungdomsgård åbner i 1958 og bliver et åndehul for bydelens unge mellem 14 og 18 år. Her bliver der spillet musik og danset - og man kan lære at lave mad i skolekøkkenet. Denne udsendelse følger to af ungdomsklubbens medlemmer. Hanne på 15 år, som arbejder i en børnehave, og 18-årige John, der er i lære som gravør. De fortæller om livet i bydelen med de mange baggårde, og John kommer med et råd til de voksne - de skal huske at tale og være sammen med deres børn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605165500 +0000" stop="20260605172500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Huset på Christianshavn (22)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1972. Olsen har tippet og opdager, at han har alle tolv rigtige. Begejstret lægger han planer for, hvad pengene skal bruges til - opvaskemaskine, rejse og fest. Og måske erhverve sig hele ejendommen. Alle disse planer uden at vide, hvor stor pengepræmien egentlig bliver.
Medvirkende: Helle Virkner, Poul Reichhardt, Bodil Udsen, Arthur Jensen, Lis Løwert, Paul Hagen, Ove Sprogøe, Kirsten Walther, Willy Rathnov, Finn Storgaard, Kirsten Hansen-Møller m.fl.
Manuskript: Knud Poulsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.21.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605172500 +0000" stop="20260605180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (5:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gæt årstallet, hvor melodierne 'Svantes lykkelige dag', 'Hvem har du kysset i din gadedør' og 'Drømmende læber' kunne høres første gang. Finn Zieglers kvartet leverer de musikalske toner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605180000 +0000" stop="20260605194500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Serena</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2014.
I 1929 flytter det nygifte par George og Serena Pemberton til North Carolinas bjerge, hvor George er ved at opbygge et tømmerimperium. Den handlekraftige Serena viser sig hurtigt at være George ligeværdig, og ingen får lov til at stå i vejen for deres ambitioner. Men da Serena rammes af en tragedie, begynder det lidenskabelige ægteskab at bevæge sig mod et dramatisk opgør.
Medvirkende: Bradley Cooper, Jennifer Lawrence, Rhys Ifans m.fl.
Instruktion: Susanne Bier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605194500 +0000" stop="20260605200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Smilehullet: Dirchs loppecirkus</title>
    <desc>Dansk underholdningsprogram fra 1994. Dirch Passer tryller i 1976 et helt loppecirkus frem på volapyk-fransk og gør det usynlige uimodståeligt morsomt. Med mimik, timing og sproglige indfald i særklasse leverer han en ikonisk optræden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260605200000 +0000" stop="20260605201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605201500 +0000" stop="20260605224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>West Side Story</title>
    <desc>Amerikansk musical fra 2021.
Tony forelsker sig i Maria, hvis bror Bernardo er medlem af gadebanden The Sharks. Tony inddrages mod sin vilje i den stadig mere voldsomme krig mellem The Sharks og den bande, han selv har haft tilknytning til - The Jets. Og i kampens hede kommer han til at stikke Marias bror ned. Fra nu af er både Tony og Maria udstødte. Kun kærligheden til hinanden har de tilbage.
Blandt Leonard Bernsteins mange evergreens er "Maria", "Tonight" og "America".
Medvirkende: Ansel Elgort, Rachel Zegler, Ariana DeBose m.fl.
Instruktion: Steven Spielberg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605224000 +0000" stop="20260605233500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Glenn Close - Et feministisk forbillede</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2024.
(Glenn Close - A Feminist Force)
Hun har været nomineret til en Oscar otte gange - uden at modtage en statuette. Den amerikanske skuespiller Glenn Close dominerer stadig på det hvide lærred efter over 50 år i branchen. Hun har en imponerende evne til at mestre forskellige roller og udtrykke følelser som i filmene 'Verden ifølge Garp' og 'Farligt begær'. Her følger vi hendes liv fra barndom til Broadway og som talskvinde for psykisk sygdom og kvinders rettigheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605233500 +0000" stop="20260606010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sangerinden, som blev skudt</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2022.
(My Name Is Happy)
"Lige siden jeg var otte-ni år, har jeg drømt om at blive sanger." Som 19-årig når kurdiske Mutlu Kaya finalen i den tyriske version af 'Talent'. Få dage senere bliver hun skudt i hovedet af en stalker. Mod alle odds overlever Mutlu, men med livsændrende skader. Her følger vi hende, mens hun kæmper for at genvinde sit helbred, sin sangstemme og mod kvindevold i Tyrkiet.  (Dokumania)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606010000 +0000" stop="20260606015000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvinder i frontlinjen (3:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(WW2 Women On The Frontline)
2. Verdenskrig var ikke som tidligere krige. Det var total krig. Mange af verdens kvinder ønskede at deltage på lige fod med mændene, men de blev tit bremset af fordomme og konventioner. Alligevel kæmpede og arbejdede tusindvis af dem modigt og utrætteligt side om side med mænd på slagmarkerne som sygeplejersker, finskytter, guerillasoldater og journalister. Her er deres utrolige historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606015000 +0000" stop="20260606024500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Da Vincis mesterlige malerier</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2022.
(Decoding Da Vinci)
Kunstner, opfinder og videnskabsmand. 500 år efter hans død fascinerer den berømte italienske renæssancemaler Leonardo da Vincis malerier os stadig. Der er kun 15 lærreder tilbage, hvoraf nogle er ufærdige. For at forstå dem og hans tekniske og kunstneriske dygtighed, dykker vi ned i videnskaben bag da Vincis mesterværker. Hvad gjorde ham så umådelig berømt? Og hvordan forklarer man den særplads, hans værker indtager i kunsthistorien?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606024500 +0000" stop="20260606033500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (4:10) Storslåede slotte</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Under den normanniske invasion af Storbritannien i det 11. århundrede blev der bygget slotte og fæstninger, som man aldrig havde set før. Ét af de mægtigste var Caerphilly i Wales. Det - og andre lignende slotte - var så fremragende konstrueret, at ethvert angreb sandsynligvis ville vise sig at være nytteløst. Hvordan lykkedes det middelalderens ingeniører at bygge så ekstraordinære strukturer, at de næsten var uindtagelige?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606033500 +0000" stop="20260606035500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alt forladt - Civilbunkeren Regan Vest</title>
    <desc>Dybt inde i Rold Skov i Nordjylland ligger det sted, hvor Kongehuset og den danske regering skulle overleve og styre Danmark, hvis atomkrigen brød ud. De to Urban Explorers Jan Elhøj og Morten Kirckhoff går på opdagelse i de mørke tunneler og forestiller sig livet under jorden efter ragnarok.
Tilrettelæggelse: Morten Steenstrup
Sendt første gang 28.01.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606040000 +0000" stop="20260606043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hatten rundt (5:12)</title>
    <desc>Dansk underholdningsserie fra 1997. Hør, hvordan en historie, hvis første linje lyder "Fælledparken 1. maj", udvikler sig dramatisk. Og hvordan en scene former sig, hvis titlen er: "Hvorfor den del af elgen?".
Medvirkende: Søren Østergaard, Torben Zeller, Søren Hauch-Fausbøll, Claus Bue, Niels Olsen, Gunner Frøberg, Frans Bak.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606043000 +0000" stop="20260606050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Man ta'r en barstol</title>
    <desc>Dansk underholdningsprogram fra 1975. Man ta'r en barstol, et glas whisky, en båndoptager og en stegt and - og så får man The Lisbet Dahl Show. Skuespillerinden med det store komiske talent tager sig kærligt af både den flirtende chef, rødstrømpen og den forsmåede husmor, når hun indtager en meget høj barstol i et underholdende show med humor, sang og sketches. Når de satiriske indslag kræver mandlig deltagelse, assisteres hun på bedste vis af Preben Kaas og Benny Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606050000 +0000" stop="20260606053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie: Gaver der gnaver</title>
    <desc>Hvor mange biler har Kongehuset modtaget i gave gennem årene? Hvorfor blev der kigget skævt, da Lars Løkke modtog et sommerhusophold fra en nordjysk kvotekonge? Det har altid givet anledning til snak i krogene, når penge eller gaver har skiftet hænder i samfundets top.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606053000 +0000" stop="20260606055500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Landet rundt - Convoy</title>
    <desc>Dansk reportage fra 1980. Der er en helt særlig kultur blandt de danske lastbilchauffører, som er medlemmer af klubben Convoy - heftigt inspireret af filmen af samme navn, amerikansk trucker-jargon og lastvognsromantik. Walkie-talkien er rygraden i fællesskabet, hvor politiet, der er den store fjende, bliver kaldt "smokey". Landevejslivet er præget af sammenhold, fuskerier og en vis selvtægtsmentalitet. Reglerne om køre- og hviletid bliver opfattet som urealistiske, og almindelige bilister bliver presset godt og grundigt på "betonstien".</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1979.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606060000 +0000" stop="20260606060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606060500 +0000" stop="20260606063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606063000 +0000" stop="20260606100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606100000 +0000" stop="20260606120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606120000 +0000" stop="20260606123500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tegnsprogsmagasinet Udsyn</title>
    <desc>Knud Søndergaard er en af de helt centrale skikkelser i den danske døveverden. I serien fortæller familie, venner og tidligere kollegaer om hans store engagement og indsats. Andet afsnit handler om hans arbejdsliv. I sin søgen efter at finde ud af, hvad spiritualitet er for noget, besøger Mads Gotfredsen en kvinde, der ved en masse om det. Sjæletegningen, som hun lavede, overraskede ham. Nu skal vi se, hvordan det gik, da hun fandt tarotkortene frem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606123500 +0000" stop="20260606125500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Clausen og Hausgaard vender tilbage (9:10)</title>
    <desc>Dansk satireserie fra 1991. Det skal handle en hel del om løgne - hvide løgne, nødløgne og barmhjertighedsløgne. Og Hausgaard benytter et citat fra popkulturen: "Det er ikke det du siger, det mere løgnen i sig selv". Clausen indrømmer, at han gerne stikker et par småplader en gang imellem. I et klip udtaler Søren Gericke, at man bruger tang til tagene i Jylland. Hausgaard mener, at kokken dermed fører en hel nation bag lyset. 
Medvirkende: Erik Clausen og Niels Hausgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606130000 +0000" stop="20260606140500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mændenes forbund</title>
    <desc>Dansk tv-spil fra 1981. "Kvinderne er gået fuldstændig fra snøvsen". Sådan siger et bekymret medlem af 'Mændenes forbund'. Og sådan starter en munter fortælling om, hvordan det kan gå, når de to køn forsøger at opnå ligevægt i forhold til kærlighed og samliv gennem millimeterdemokrati.
Medvirkende: Preben Kaas, Otto Brandenburg, Lone Kellermann, Lars Knutzon, Susanne Heinrich m.fl.
Manuskript: Kristen Bjørnkjær.
Instruktion: Franz Ernst.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606140500 +0000" stop="20260606154000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Det parallelle lig</title>
    <desc>Dansk thriller fra 1982.
Under arbejdet i krematoriet opdager bedemand Hans Thomsen, at der i en af hans kister ligger ikke blot et, men hele to lig. Bedemanden aner en sammenhæng og sporer ligene til en forretningsmand, hvis unge steddatter nyligt er forsvundet under mystiske omstændigheder. En afpresning tager sin begyndelse.
Medvirkende: Buster Larsen, Jørgen Kiil, Agneta Ekmanner m.fl.
Instruktion: Søren Melson og Hans-Erik Phillip.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606154000 +0000" stop="20260606163500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League håndbold: Semifinale: Brest-Györ (k), direkte</title>
    <desc>Mægtige Györ løber på banen for at forsvare deres Champions League-titel i denne weekends Final 4. Første opgave er semifinalen, hvor fransk Brest venter. Brest har aldrig tidligere vundet Champions League, men hvis de i første omgang skal nå årets finale, kræver det en enorm præstation i semifinalen for at slå Györ.
Kommentatorer: Frederik Lindved og Lotte Grigel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606163500 +0000" stop="20260606174500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League håndbold: Semifinale: Brest-Györ (k), direkte</title>
    <desc>Mægtige Györ løber på banen for at forsvare deres Champions League-titel i denne weekends Final 4. Første opgave er semifinalen, hvor fransk Brest venter. Brest har aldrig tidligere vundet Champions League, men hvis de i første omgang skal nå årets finale, kræver det en enorm præstation i semifinalen for at slå Györ.
Kommentatorer: Frederik Lindved og Lotte Grigel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606174500 +0000" stop="20260606180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>DRs bedste - kort fortalt: Sport og hjælp</title>
    <desc>Sport er en fælles fest for danskerne - specielt, når Danmark vinder. Og så skal vi hjælpe danskerne til at hjælpe sig selv. Her får du DRs bedste, kort fortalt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606180000 +0000" stop="20260606193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Raiders of the Symphony</title>
    <desc>DR Symfoniorkestret og Han Duo tager dig med til et skatkammer af symfoniske juveler og filmmusikalske perler med den ikoniske musik fra Indiana Jones-filmene som kronjuvelen i den actionprægede koncert.
Medvirkende: Beate Mordal, DR Koncertkoret og DR Symfoniorkestret dirigeret af Christian Schumann.
Værter: Jacob Ege Hinchely og Elias Eliot.
Optaget i DR Koncerthuset august 2023.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606193000 +0000" stop="20260606200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie: Heksejagt</title>
    <desc>Trump elsker at bruge ordet. Glistrup mente, han var udsat for en. Når rygter, historier og forfølgelse går i selvsving, bliver der ofte råbt: "Heksejagt!" Men hvordan var det nu det foregik med de oprindelige heksejagter i 1600-tallet - og har de overhovedet noget at gøre med de ture i mediemøllen, vi kender i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606200000 +0000" stop="20260606201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606201500 +0000" stop="20260606220000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De hurtige og de døde</title>
    <desc>Amerikansk western fra 1995.
(The Quick and the Dead)
En ung kvinde rider ind i en støvet flække et sted i det vilde vesten, bevæbnet med en seksløber og et flammende had til byens enevældige hersker, den brutale John Herod. Hvert år afholder Herod en duel-turnering, der tiltrækker revolvermænd fra nær og fjern. Den unge kvinde melder sig også til turneringen, men kan hun hamle op med Herod - manden med byens hurtigste seksløber?
Medvirkende: Sharon Stone, Gene Hackman, Russell Crowe, Leonardo DiCaprio m.fl.
Instruktion: Sam Raimi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606220000 +0000" stop="20260606224500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Flykatastrofen ved Hirtshals (3:3)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2023.
(Partnair)
Nye eksperter afviser den offentligt vedtagne årsag til flykatastrofen. Ofrenes familier får snart mere indsigt i sagen, men først skal forsvarsledelsen konfronteres.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606224500 +0000" stop="20260606234500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mao - Kinas røde tyran (3:3)</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2025.
(Mao - His Life and Legacy)
Mao er svækket efter katastrofen med 'Det Store Spring Fremad'. Han er omgivet af fjender i partiet og iværksætter en modoffensiv for at generobre magten. Med 'Den Store Proletariske Kulturrevolution' mobiliseres unge rødgardister til at udrense partiet og befri Kina for gamle traditioner og bureaukratiske strukturer, hvilket udløser omfattende vold og kaos. Mao står dog tilbage som sejrherre og bliver udnævnt til formand på livstid.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260606234500 +0000" stop="20260607012000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Manden, der stjal Skriget</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2023.
(The Man Who Stole the Scream)
Tveita-boligerne, Oslo, 1980. Her går nogle unge op i sport, mens andre går op stoffer. Og her vokser den kommende professionelle fodboldspiller Pål Enger op. Hans opvækst er ikke nem, og som barn bliver han betaget af Edvard Munchs berømte 'Skriget'. Efter flere succesfulde tyverier beslutter han og vennen Bjørn at stjæle billedet under vinter-OL i Norge i 1994. Her er historien om ikke blot ét, men to skandaløse kunstkup. (Dokumania)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607012000 +0000" stop="20260607022000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den store dannelsesrejse (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Rob &amp; Rylan's Grand Tour)
De gode venner Rob Rinder og Rylan Clark tager på dannelsesrejse gennem tre italienske storbyer. De starter i Venedig, hvor de oplever et af verdens største malerier, Tintorettos 'Il Paradiso'. Rob forsøger at dirigere Vivaldis 'De fire årstider', mens Rylan dykker ned i historien om Venedigs karneval. Turen kulminerer med en sejltur gennem Canal Grande i fuld drag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607022000 +0000" stop="20260607030500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (4:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Tanger, tagine og te. Denne gang er tv-vært Nick Knowles i Marokko, som er porten til Afrika. Han kører næsten 500 kilometer med tog fra Tanger til Casablanca og ender i Marrakesh. Undervejs lærer han at surfe i Atlanterhavets bølger, smager på berberkulturen og svæver hen over landets majestætiske landskaber i varmluftsballon.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607030500 +0000" stop="20260607033500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie: Gaver der gnaver</title>
    <desc>Hvor mange biler har Kongehuset modtaget i gave gennem årene? Hvorfor blev der kigget skævt, da Lars Løkke modtog et sommerhusophold fra en nordjysk kvotekonge? Det har altid givet anledning til snak i krogene, når penge eller gaver har skiftet hænder i samfundets top.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607033500 +0000" stop="20260607035500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Bygger vi et kontroltårn</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge bygger John og Jørgen et kontroltårn af jern, træ og en Fiat Uno, så de kan holde øje med hundene på stranden. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl.
Sendt første gang 01.05.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607040000 +0000" stop="20260607043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (1:6)</title>
    <desc>Seks af Danmarks mest anerkendte billedkunstnere skal lave deres egen kunstnerkoloni i ikoniske Skagen. Her skal de bo sammen og skabe nye kunstværker inspireret af omgivelserne. Den yngste kunstner Frederik Næblerød kommer hurtigt fra start, mens John Kørner har store udfordringer med at finde det perfekte arbejdsrum. Og Maria Torp håber på, at kollegaen Kirsten Justesen, siger ja til at lade sig portrættere.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607043000 +0000" stop="20260607045000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Gemmer vi en øl</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge er John og Jørgen taget i skoven for at bygge et øldepot. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl
Sendt første gang 24.04.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607045000 +0000" stop="20260607054000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Roger Moore - Mere end Bond (2:2)</title>
    <desc>Britisk portrætserie fra 2024.
(From Roger Moore with Love)
Han er kendt som Bond - James Bond. Men også som selvglad engelsk playboy i kultkrimiserien 'De uheldige helte' - og meget andet. Mød Roger Moore, og følg hans rejse fra genert arbejderklassedreng til karismatisk filmstjerne i denne dokumentar, der byder på masser af hidtil usete hjemmevideoer og interviews med stjerner som Joan Collins, Christopher Walken og Pierce Brosnan samt Moores tre voksne børn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607054000 +0000" stop="20260607060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alt forladt - Taarbæk fort</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2013
Et sted i Dyrehaven ligger et glemt og forladt militært fort, som ingen har været inde i over 40 år. Myterne fortæller, at fortet er fyldt med gamle militære køretøjer. De to Urban Explorers Jan Elhøj og Morten Kirckhoff udforsker forladte steder og fotograferer dem, men her er de nødt til at få hjælp af en rendegraver, fordi der skal graves otte meter ned for at finde indgangen.
Tilrettelæggelse: Morten Steenstrup
Sendt første gang 08.01.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607060000 +0000" stop="20260607100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607100000 +0000" stop="20260607120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607120000 +0000" stop="20260607123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års tro: Kongens kamp mod kirken</title>
    <desc>Historien om kristendommen i Danmark er en dramatisk fortælling om brutale magtkampe, folkeoprør og spirende demokrati fra vikingetiden og frem til i dag. I dette program undersøger værten Cecilie Nielsen, hvad der skete under reformationen, da Kong Christian d. 3. tog magten fra den katolske kirke og forandrede danskernes tro for altid?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607123000 +0000" stop="20260607130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De uartige kalkmalerier (3:5)</title>
    <desc>I dettte afsnit skal det handle om djævlen og om ondskab. For middelaldermennesket var både Gud og Djævlen absolutte realiteter. Derfor blev hverdagens handlinger ofte målt i, hvorvidt de var gode eller onde. Peter Kær søger svar på om ondskab i dag er noget der flyder indefra os selv, eller om der stadig er en ydre kraft som har en finger med i spillet. Torben Svendrup fortæller om kalkmaleriernes betydning. Han viser kalkmalerier af selveste dommedag, og bringer os meget tæt på den glohede helvedesild.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607130000 +0000" stop="20260607144000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dirty Harry</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 1971.
Harry Callahan er en nådesløs politimand, der trodser sine overordnede for at stoppe psykopaten Scorpio, der vil fortsætte sine myrderier i San Francisco, indtil borgmesteren betaler ham 100.000 dollars. Borgmesteren er eftergivende, men Harry har en helt anden måde at tackle mordere og psykopater på. "Make my day" er replikken, der gik over i filmhistorien.
Medvirkende: Clint Eastwood, Andy Robinson, Harry Guardino m.fl.
Instruktion: Don Siegel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607144000 +0000" stop="20260607153000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historiens største krigsskibe (2:3) HMS Dreadnought, Iron Duke, König og USS Texas</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2019.
(World's Greatest Warships)
Det er verdenshistoriens størst søslag. Slaget ved Jylland, som under 1. verdenskrig sendte 25 skibe og tusindvis af mænd på bunden af havet. Her fortælles historien om de moderne skibstyper, der ændrede reglerne for krigsførelse på åbent hav. De frygtede og svært pansrede slagskibe som den britiske flådes HMS Dreadnought og flagskibet Iron Duke, det berømte tyske König og USS Texas, der er det eneste tilbageværende af sin slags.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607153000 +0000" stop="20260607163500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League håndbold: Finale: (k)</title>
    <desc>Nu skal der kåres en vinder af Europas mest prestigefyldte klubturnering, Champions League.
Efter en lang sæson står kun to hold tilbage i årets finale, og på halgulvet i den imponerende MVM Dome i Budapest skal et af holdene løfte det eftertragtede trofæ som bevis på, at de er vinder af årets Champions League.
Kommentatorer: Frederik Lindved og Lotte Grigel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607163500 +0000" stop="20260607181000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League håndbold: Finale: (k)</title>
    <desc>Nu skal der kåres en vinder af Europas mest prestigefyldte klubturnering, Champions League.
Efter en lang sæson står kun to hold tilbage i årets finale, og på halgulvet i den imponerende MVM Dome i Budapest skal et af holdene løfte det eftertragtede trofæ som bevis på, at de er vinder af årets Champions League.
Kommentatorer: Frederik Lindved og Lotte Grigel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607181000 +0000" stop="20260607190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Da Anker endte i Saddams sofahjørne</title>
    <desc>I november 1990 er 32 danskere fanget i Saddam Husseins kløer. Krigen mod Irak er på vej, men danskerne må ikke forlade det stadig mere kaotiske land. Da tiden er ved at løbe ud, rejser Danmarks tidligere statsminister Anker Jørgensen til Irak for at forhandle med Saddam - på egen hånd og mod den danske regerings vilje. Hans mål er at få danskerne hjem. Men hvor mange kan han få ud? Og hvem må blive? I 24 timer vi aldrig glemmer får du historien om det største danske gidseldrama i vor tid - time for time.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang 07.02.2010</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607190000 +0000" stop="20260607192500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (1:6) En fejring af livet</title>
    <desc>Aske og Barbara fejrer livet ved at lægge deres bryllupsdrømme i designeren Henrik
Vibskovs hænder. Apolonia Sokol mærker ansvaret som ceremonimester, da hun
hører brudeparret Ben og Chris' historie. Hvad nu, hvis hun skuffer? Louise Alenius
tror ikke på Gud, men opsøger et kirkebryllup for at afdække, hvad kirkens gamle
ritualer egentlig kan.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607192500 +0000" stop="20260607200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (2:6) Når kærligheden møder muren</title>
    <desc>Stine og Jacob er vilde med billedkunstneren Noah Umur Kanber og kan næsten
ikke få armene ned over at skulle lægge deres vielse i hendes hænder. Men samtidig
rammer Noah muren ved sit første besøg i Nikolaj Kunsthal - for hvordan fejrer man
kærligheden for andre, når man selv føler sig alene og uelsket?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607200000 +0000" stop="20260607201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607201500 +0000" stop="20260607220000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Serena</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2014.
I 1929 flytter det nygifte par George og Serena Pemberton til North Carolinas bjerge, hvor George er ved at opbygge et tømmerimperium. Den handlekraftige Serena viser sig hurtigt at være George ligeværdig, og ingen får lov til at stå i vejen for deres ambitioner. Men da Serena rammes af en tragedie, begynder det lidenskabelige ægteskab at bevæge sig mod et dramatisk opgør.
Medvirkende: Bradley Cooper, Jennifer Lawrence, Rhys Ifans m.fl.
Instruktion: Susanne Bier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607220000 +0000" stop="20260607223000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Garbage - Stupid Girl</title>
    <desc>I 1994 rejser skotske Shirley Manson - en ung rødhåret kvinde med ben i næsen til USA for at lave musik med tre mænd, hun ikke kender. Og som ikke kan forstå, hvad hun siger. Men langsomt opstår et venskab og et kæmpe hit med en helt ny lyd i en lille by i det nordlige USA hvor Garbage er de første til at blande pop, alternativ rock og samplede beats. Vi tager med tilbage til der, hvor det hele startede.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607223000 +0000" stop="20260607232500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Aids: De uhørte bånd (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(AIDS: The Unheard Tapes)
London, 1982. En sjælden form for "kræft" blandt homoseksuelle mænd er begyndt at sprede sig. Terry Higgins er en af de første i Storbritannien, der dør på grund af den nye sygdom. Mens aktivister og læger kæmper for at finde ud af alt om den nye virus, stiger antallet af inficerede med hiv. Gennem aldrig før sendte interviews, optaget i 80'erne og 90'erne, fortælles historien om, hvordan det var at leve med den dødelige 'bøsse-pest', stigmaet og frygten.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260607232500 +0000" stop="20260608000500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til Tiden (5:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Gennem gamle reklamefilm kigger vi på danskernes fritid. Nyd de kække cykelpiger og raske fodbolddrenge. Tag med familien Danmark på telttur, camping og charter. Og oplev nye fritidsaktiviteter som bowling, trampolin og computerspil. Reklamefilmene viser, hvordan Danmark bliver et fritidssamfund på få årtier.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608000500 +0000" stop="20260608004500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til Tiden (6:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Reklamerne lover os evig skønhed, ungdom og sundhed. Der er altid plads til én til, der bruger netop denne her tandpasta, shampoo eller sæbe. Og vi kommer til at strutte af selvtillid og succes og "bliver et helt nyt menneske". Oplev kampen mod sæbelus og usynligt snavs. På hundrede år er vi og vores hjem blevet betydeligt renere, og det skyldes bl.a. et væld af rengørings- og hygiejnereklamer. 
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608004500 +0000" stop="20260608014500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jagten på mig selv (2:2)</title>
    <desc>Som barn og ung var Per Wennick udpeget til at deltage i videnskabelige undersøgelser som en del af et forskningsprojekt. Forskere fulgte ham langt op i voksenalderen med et hemmeligt meldesystem. Hvem gav tilladelse til at Per skulle deltage - og hvor er resultaterne fra forskningen nu? Hvad står der i forskningsjournalen om Pers barndom? Og hvis de har vidst, hvad Per var udsat for på børnehjemmet, hvorfor gjorde ingen så noget ved det?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608014500 +0000" stop="20260608024500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Renæssancens blodige skønhed (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Renaissance - The Blood and the Beauty)
Firenze i 1400-tallet var kendt for bankvirksomhed, handel og dygtige kunstnere. Her kæmper tre af historiens største - Michelangelo, Leonardo da Vinci og Rafael for at slå igennem og opnå støtte hos indflydelsesrige familier og magtfulde mæcener. Men det er en farlig tid præget af religiøse omvæltninger, magtkampe og politisk forræderi - hvor deres kunstværker enten kan sikre dem større gunst eller bringe dem i fare.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608024500 +0000" stop="20260608033500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dronninger, der ændrede verden (6:6) Boudica</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Queens That Changed the World)
I år 60 e.Kr. fører Boudica de keltiske stammer mod Camulodunum, den romerske by, der i dag hedder Colchester. I over tyve år har stammerne lidt under det romerske tyranni. Romerne har dræbt hendes mand og fået hendes døtre voldtaget af slaver. Boudica formår at forene de stridende stammer ved at fokusere på en fælles fjende. Camulodunum bliver jævnet med jorden, inden hæren sætter kurs mod London og St. Albans.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608033500 +0000" stop="20260608035500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alt forladt - Mønsted Kalkgruber</title>
    <desc>Langt inde i den lukkede del af Mønsted Kalkgruber findes der graffiti, som er over 100 år gammel. Det skal de to Urban Explorers Jan Elhøj og Morten Kirckhoff have et billede af. Et andet sted i Danmark finder de en gammel seismograf, gemt og glemt, men som faktisk har været med til at bestemme, at jorden har en fast kerne.
Tilrettelæggelse: Morten Steenstrup
Sendt første gang 11.02.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608040000 +0000" stop="20260608050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1976</title>
    <desc>Året er 1976.
De alternative uddannelser, boformer og livsanskuelser kommer i centrum. Både Christiania og RUC i Roskilde er på nippet til at blive lukket af politikerne. 
"I kan ikke slå os ihjel" synger christianitterne, og redder med nød og næppe fristaden. Tvind har til gengæld vind i sejlene, men ikke alle er vilde med Tvinds arbejdsiver. Ungdomsarbejdsløsheden raser, men når alt bliver for trist, så kan man gå i Forum i København til 6-dagesløb. Her er der stemning og fest. En af sangene, som der skråles med på, er Vesterbro Ungdomsgårds "Kattejammerrock", som bliver en landeplage.
Sendt første gang 06.04.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608050000 +0000" stop="20260608055000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Da terroren ramte Danmark i 1985</title>
    <desc>Den 22. juli 1985 blev Danmark ramt af det første terrorangreb i nyere tid. 27 mennesker blev såret og en mand brændte ihjel, da to bomber sprang foran det amerikanske luftfartsselskab North West Orient og den jødiske synagoge midt i København. Nu fortæller tidligere overrabiner Bent Melchior og andre vidner helt tæt på bomberne, hvad der skete den dag, Danmark mistede sin uskyld i forhold til den internationale terror. 
Tilrettelæggelse: Frits Bredal.
Sendt første gang 14.02.2010</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608055000 +0000" stop="20260608060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af H. C. Ørsted - Kan mennesket skabe som en Gud?</title>
    <desc>For 15 år siden opdagede to russiske fysikere et nyt vidunder-materiale. Et stof der er 200 gange stærkere end stål, hårdt som diamant, og stadig kan bøjes. Det er blevet begyndelsen på en ny æra, hvor mennesket selv kan designe sine materialer helt ned i mindste skala. Hermed brydes de regler, der ellers altid har været i den virkelig verden.
Dansk videnskabsserie fra 2020 med de største fysikere i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608060000 +0000" stop="20260608060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608060500 +0000" stop="20260608063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.129.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608063000 +0000" stop="20260608100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608100000 +0000" stop="20260608151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608151500 +0000" stop="20260608155500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til Tiden (7:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Der er sket en revolution. I år 1900 er telegrammet og telefonen omgærdet af ærefrygt og forundring. Ved årtusindeskiftet benytter ethvert barn sig hele tiden af sms og e-mail. Oplev udviklingen, som den er skildret i et væld af reklamefilm. Se reklamer for de første radio- og tv-apparater, se hvordan aviserne sælger sig selv op igennem tiderne, og hvordan de kulørte blade afslører mere og mere.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608155500 +0000" stop="20260608163500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til tiden (8:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Hvordan har reklamerne ændret sig? I begyndelsen af 1900-tallet er filmene simple og ofte komiske forsøg på at sælge øl, cykler og bøger. Fra 20'erne udvikler filmene sig og bliver til små, underholdende fortællinger. Kendte skuespillere optræder i filmene, og populære fiktive figurer dukker op, f.eks. Vitalius Sørensen, der reklamerer for OTA Solgryn. Ironi sælger - senere kommer DSB-Harry og Polle fra Snave til.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608163500 +0000" stop="20260608171000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Valby Gasværk springer i luften</title>
    <desc>Lørdag den 26. september 1964, går det galt på Valby Gasværk i København. En simpel reparation, en række små fejltagelser og en enkelt gnist, er nok til at starte en eksplosion uden sidestykke i Danmark. Gasværkets to enorme beholdere går op i flammer og trykbølgen rammer huse i op til 5 kilometer væk. 
Via øjenvidneberetninger fra to overlevende og en Falck-redder, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om en katastrofe, der fik betydning for tusindvis af mennesker. 
Sendt første gang 08.11.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608171000 +0000" stop="20260608180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (5:10) Notre Dames hemmeligheder</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
I middelalderen opstod en ny form for ingeniørkunst i Europa. Målet var at bruge banebrydende byggemetoder til at skabe et glimt af himlen - på jorden. Guds hus, kirken, skulle være smuk, spektakulær og frygtindgydende. Det tog århundreder at bygge nogle af Europas største gotiske katedraler. De var svimlende høje med enorme glasmosaikvinduer, der tilsyneladende svævede i luften. Og den mest ikoniske er Notre Dame i Paris.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608180000 +0000" stop="20260608200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Filmperler: Den røde ø</title>
    <desc>Fransk drama fra 2023.
(L'île rouge)
På Madagaskar i starten af 70'erne oplever den 10-årige Thomas den franske kolonialismes sidste krampetrækninger. Han bor med sin familie på en militærbase og inspireres til at kaste et nysgerrigt blik på sine omgivelser. Gradvist får han brudt igennem overfladen på det umiddelbart bekymringsfrie liv som udlandsfranskmand, og hans øjne åbnes for en anden virkelighed.
Medvirkende: Nadia Tereszkiewicz, Quim Gutiérrez, Charlie Vauselle m.fl.
Instruktion: Robin Campillo.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608200000 +0000" stop="20260608201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608201500 +0000" stop="20260608204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.83.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608204500 +0000" stop="20260608214000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tom Cruise - For evigt ung</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Tom Cruise - An Eternal Youth)
Han er svær at sætte i bås. Skuespilleren Tom Cruise er kendt for sit store talent, charmerende smil og ungdommelige maskulinitet. Han blev et amerikansk ikon efter sit gennembrud i filmen 'Top Gun'. Men selvom den berømte stjerne i lang tid har været en af Hollywoods bedst betalte skuespillere, så er han også en forpint sjæl, hvis privatliv og medlemskab af Scientology til stadighed vækker opsigt i medierne.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608214000 +0000" stop="20260608221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (1:6) En fejring af livet</title>
    <desc>Aske og Barbara fejrer livet ved at lægge deres bryllupsdrømme i designeren Henrik
Vibskovs hænder. Apolonia Sokol mærker ansvaret som ceremonimester, da hun
hører brudeparret Ben og Chris' historie. Hvad nu, hvis hun skuffer? Louise Alenius
tror ikke på Gud, men opsøger et kirkebryllup for at afdække, hvad kirkens gamle
ritualer egentlig kan.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608221000 +0000" stop="20260608224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (2:6) Når kærligheden møder muren</title>
    <desc>Stine og Jacob er vilde med billedkunstneren Noah Umur Kanber og kan næsten
ikke få armene ned over at skulle lægge deres vielse i hendes hænder. Men samtidig
rammer Noah muren ved sit første besøg i Nikolaj Kunsthal - for hvordan fejrer man
kærligheden for andre, når man selv føler sig alene og uelsket?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608224000 +0000" stop="20260608231000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (2:6)</title>
    <desc>I Skagen er de seks billedkunstnere ved at finde sig tilrette i kunstnerkolonien. Men især Kirsten Justesen har store udfordringer med sit nye atelier, som roder. Erik A. Frandsen drømmer om at lave P.S. Krøyers gamle atelier om til et camera obscura, mens Cathrine Raben Davidsen lader sig inspirere af farverigt tang indsamlet på Grenen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260608231000 +0000" stop="20260609001000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Renæssancens blodige skønhed (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Renaissance - The Blood and the Beauty)
Firenze i 1400-tallet var kendt for bankvirksomhed, handel og dygtige kunstnere. Her kæmper tre af historiens største - Michelangelo, Leonardo da Vinci og Rafael for at slå igennem og opnå støtte hos indflydelsesrige familier og magtfulde mæcener. Men det er en farlig tid præget af religiøse omvæltninger, magtkampe og politisk forræderi - hvor deres kunstværker enten kan sikre dem større gunst eller bringe dem i fare.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609001000 +0000" stop="20260609010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mary Cassatts kvinder</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2023.
(Mary Cassatt - Painting the Modern Woman)
Hun var en ukuelig, frygtløs og krævende kunstner. Den amerikanske maler Mary Stevenson Cassatt blev født i 1844 i Pittsburgh. Hun vidste, hun ville være kunstner - og drog som 21-årig afsted mod Paris for at finde et mere uafhængigt kunstnerisk miljø. Her fortælles historien om den glemte impressionist, der revolutionerede kunsten med sine tryk, pasteller og oliemalerier. Og som udfordrer vores forestillinger om køn, kvinder, og hvad de kan.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609010000 +0000" stop="20260609020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (5:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere genkende operaer ud fra bare tre ledetråde? Kan de bestemme et stykke musik uden at kende rytmen? Og hvor mange toner skal de bruge for at gætte et klassisk værk? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Susanne Elmark, Jacob la Cour, Andrea Pellegrini og Søren Schauser. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609020000 +0000" stop="20260609023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.83.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609023000 +0000" stop="20260609030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.82.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609030000 +0000" stop="20260609033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Hvor lander regeringens regning?</title>
    <desc>Danmark har fået en ny regering, og den lover gaver til alle. Men hvem skal betale?

En af de allerdyreste ideer fra regeringsgrundlaget er, at der ikke længere skal være moms på frugt og grønt. Men vil det overhovedet få priserne til at falde?

Christian Bennike spørger den nye skatte- og vækstminister, Jakob Engel-Schmidt, som har været med til at forhandle regeringsgrundlaget for Moderaterne. </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.81.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609033000 +0000" stop="20260609040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Regeringens gaveregn</title>
    <desc>En ny firkløverregering er kørt i stilling, og gaveregnen vælter ned over danskerne med alt fra gratis tandpleje og togrejser til skattelettelser for milliarder af kroner. Men kan regeringen få pengene til at passe? Og hvordan undgår firkløveret at visne i intern uenighed? Det undersøger Issa Mahmoud Jeppesen i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.80.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609040000 +0000" stop="20260609043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års tro: Kongens kamp mod kirken</title>
    <desc>Historien om kristendommen i Danmark er en dramatisk fortælling om brutale magtkampe, folkeoprør og spirende demokrati fra vikingetiden og frem til i dag. I dette program undersøger værten Cecilie Nielsen, hvad der skete under reformationen, da Kong Christian d. 3. tog magten fra den katolske kirke og forandrede danskernes tro for altid?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609043000 +0000" stop="20260609051500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (8:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Ironi, kult og realityshows. 90'er-generationen dyrker både Sussi og Leo, Det Brune Punktum og Biker Jens. Standupkomikere bliver tv-stjerner. Casper Christensen brager igennem med 'Husk lige tandbørsten', 'Tæskeholdet' og hans 'Mandrilaftalen'. Nye kvindelige komikere som Søs og Kirsten og Emmas Dilemma dropper det pæne look og bider sig fast. Realityshows som 'Big Brother' rykker grænserne for tv-underholdning.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609051500 +0000" stop="20260609060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (4:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Tanger, tagine og te. Denne gang er tv-vært Nick Knowles i Marokko, som er porten til Afrika. Han kører næsten 500 kilometer med tog fra Tanger til Casablanca og ender i Marrakesh. Undervejs lærer han at surfe i Atlanterhavets bølger, smager på berberkulturen og svæver hen over landets majestætiske landskaber i varmluftsballon.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609060000 +0000" stop="20260609060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609060500 +0000" stop="20260609063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.130.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609063000 +0000" stop="20260609100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609100000 +0000" stop="20260609151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609151500 +0000" stop="20260609164500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (10)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1968-75. De studerende vil have medbestemmelse, og midlerne er universitetsbesættelser og barrikader. Fristaden Christiania bliver dannet, og i 1972 udråbes Margrethe II til dronning. Samme år overlader Jens Otto Krag regeringsmagten til Anker Jørgensen, umiddelbart efter at vælgerne har stemt ja til Danmarks indtræden i EF. Sundheds- og bistandshæren vokser om kap med byggeri, forbrug og betalingsunderskud.
Forfatter og fortæller: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609164500 +0000" stop="20260609170500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1970'erne: 1977</title>
    <desc>Fis eller alvor? Det er ikke altid nemt at vide med ungdoms-tv i 1977. Til gengæld er det tydeligt, at de voksne er bekymrede for de unges såkaldte modeafhængighed. DR anbefaler trommer og musik til de unge, mens landet ydre kanter kæmper mod affolkning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609170500 +0000" stop="20260609180500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Pompeji: De nye udgravninger (1:3)</title>
    <desc>Italiensk dokumentarserie fra 2022.
(Pompeii: The New Dig)
I år 79 gik vulkanen Vesuv i udbrud og begravede byen Pompeji under flere meter pimpsten og aske. I dag er Pompejis ruiner et eldorado for arkæologer, og en stor del af området er endnu ikke udgravet. Men nu sker der noget. Et hold italienske arkæologer er gået i gang med at afdække et helt nyt grundstykke. Snart vil et nyt område af Pompeji komme til syne for første gang i næsten 2000 år og afsløre ny viden om de gamle romeres liv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609180500 +0000" stop="20260609190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Franco - Den spanske diktator (1:2)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2025
(Franco: The Last Tyrant)
Han lod titusindvis af sine fjender blive udslettet. General Francisco Franco var Vesteuropas sidste diktator. Han blev kaldt 'El Caudillo' - føreren - og regerede Spanien i næsten 40 år. Mange spaniere kæmpede imod ham, mens andre så ham som helten, der med støtte fra kirken gjorde oprør mod folkefrontsregeringen i 1936. Han blev længe undervurderet af sine fjender, men nedkæmpede dem alle. Hvordan lykkedes det ham at bevare grebet om magten så længe?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609190000 +0000" stop="20260609200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Franco - Den spanske diktator (2:2)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2025.
(Franco: The Last Tyrant)
Franco blev længe opfattet som en andenrangs-diktator. Han herskede enerådigt over Spanien fra 1936 til 1975 - med drab, manipulation og omskrivning af historien. Men på trods af hans forbrydelser har han stadig tilhængere, der mindes ham ved hans grav. Hvordan lykkedes det ham at holde sig ved magten længere end alle de andre diktatorer?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609200000 +0000" stop="20260609201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609201500 +0000" stop="20260609204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.84.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609204500 +0000" stop="20260609211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Atombomberne over Danmark (3:6)</title>
    <desc>En hemmelig polsk angrebsplan fra den kolde krig afslører, at Danmark skulle erobres på kun seks dage. Med brug af atomvåben. Men hvordan skulle planen udføres, og hvad ville der ske med danskerne, hvis planen blev til virkelighed? 
I dette afsnit går Morten Brink og Trine Laier på jagt efter nogle af de polakker, som spionerede mod Danmark under den kolde krig og var med til at forberede invasionen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609211500 +0000" stop="20260609214500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Atombomberne over Danmark (4:6)</title>
    <desc>En hemmelig polsk angrebsplan fra den kolde krig afslører, at Danmark skulle erobres på kun seks dage. Med brug af atomvåben. Men hvordan skulle planen udføres, og hvad ville der ske med danskerne, hvis planen blev til virkelighed? 
I dette afsnit undersøger Morten Brink og Trine Laier, hvordan man ville redde den danske befolkning, inden bomberne faldt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609215000 +0000" stop="20260609222000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne klassikere: Tom's Diner - Suzanne Vega</title>
    <desc>Suzanne Vega får i 1987 sit gennembrud med sangen "Luka". Men inden da har den spinkle sangerinde med den store stemme skrevet en simpel a cappella sang, som får stor betydning for populærkulturen. Suzanne Vega tager os med ind på "Tom´s Diner" i New York og fortæller historien om sin evergreen, som startede sit liv på folk-klubber i New York men senere har fyldt dansegulve, givet liv til mp3 afspilleren og røg på toppen af hitlisterne.
Sendt første gang 27.08.10</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609222000 +0000" stop="20260609231000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Da Anker endte i Saddams sofahjørne</title>
    <desc>I november 1990 er 32 danskere fanget i Saddam Husseins kløer. Krigen mod Irak er på vej, men danskerne må ikke forlade det stadig mere kaotiske land. Da tiden er ved at løbe ud, rejser Danmarks tidligere statsminister Anker Jørgensen til Irak for at forhandle med Saddam - på egen hånd og mod den danske regerings vilje. Hans mål er at få danskerne hjem. Men hvor mange kan han få ud? Og hvem må blive? I 24 timer vi aldrig glemmer får du historien om det største danske gidseldrama i vor tid - time for time.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang 07.02.2010</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609231000 +0000" stop="20260609235500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historiens største krigsskibe (3:3) HMS Ark Royal, USS Enterprise og HMS Queen Elizabeth</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2019.
(World's Greatest Warships)
De har spillet en afgørende rolle i næsten alle britiske og amerikanske militære luftfartsoperationer siden 2. verdenskrig. Her fortælles hangarskibets historie. Fra det britiske HMS Ark Royal, der gjorde tjeneste under 1. verdenskrig, USS Enterprise - det første atomdrevne transportskib og til den britiske flådes nye hangarskibe i Queen Elizabeth-klassen, som vil være de mest teknologisk avancerede krigsmaskiner på planeten, når de træder i tjeneste.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609235500 +0000" stop="20260610013000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nelly &amp; Nadine - forbudt kærlighed i KZ-lejren</title>
    <desc>Svensk dokumentarfilm fra 2022.
(Nelly &amp; Nadine)
Juleaften 1944 i koncentrationslejren Ravensbrück forelsker to kvinder sig i hinanden. En forbudt kærlighed mellem den mystiske Nadine Hwang og operasangerinden Nelly Mousset-Vos. Efter befrielsen genforenes de og tilbringer resten af deres liv sammen. I mange år er deres forhold hemmeligt, selv for den nærmeste familie. Men nu har Nellys barnebarn, Sylvie, besluttet at afdække deres bemærkelsesværdige kærlighedshistorie.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610013000 +0000" stop="20260610020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Hans Hedtofts' skibsforlis</title>
    <desc>Fredag den 30. januar 1959 bliver det synkefri superskib, Hans Hedtoft, ramt af et isbjerg i en storm syd for Kap Farvel. I det frådende og iskolde hav er alt og alle fuldstændig hjælpeløse. Samtlige 95 ombordværende mister livet i det, der er blevet kaldt "Danmarks Titanic".
Via beretninger fra en tidligere Grønlandsfarer og en pårørende, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om en helt usædvanlig skibskatastrofe. Et forlis der stadig har mange uafklarede spørgsmål. Hvor er skibet f.eks. i dag? Ingen ved det. 
Sendt første gang 25.10.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610020000 +0000" stop="20260610023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.84.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610023000 +0000" stop="20260610030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.83.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610030000 +0000" stop="20260610033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.82.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610033000 +0000" stop="20260610040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Hvor lander regeringens regning?</title>
    <desc>Danmark har fået en ny regering, og den lover gaver til alle. Men hvem skal betale?

En af de allerdyreste ideer fra regeringsgrundlaget er, at der ikke længere skal være moms på frugt og grønt. Men vil det overhovedet få priserne til at falde?

Christian Bennike spørger den nye skatte- og vækstminister, Jakob Engel-Schmidt, som har været med til at forhandle regeringsgrundlaget for Moderaterne. </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.81.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610040000 +0000" stop="20260610050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jagten på mig selv (2:2)</title>
    <desc>Som barn og ung var Per Wennick udpeget til at deltage i videnskabelige undersøgelser som en del af et forskningsprojekt. Forskere fulgte ham langt op i voksenalderen med et hemmeligt meldesystem. Hvem gav tilladelse til at Per skulle deltage - og hvor er resultaterne fra forskningen nu? Hvad står der i forskningsjournalen om Pers barndom? Og hvis de har vidst, hvad Per var udsat for på børnehjemmet, hvorfor gjorde ingen så noget ved det?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610050000 +0000" stop="20260610060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Da Vincis mesterlige malerier</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2022.
(Decoding Da Vinci)
Kunstner, opfinder og videnskabsmand. 500 år efter hans død fascinerer den berømte italienske renæssancemaler Leonardo da Vincis malerier os stadig. Der er kun 15 lærreder tilbage, hvoraf nogle er ufærdige. For at forstå dem og hans tekniske og kunstneriske dygtighed, dykker vi ned i videnskaben bag da Vincis mesterværker. Hvad gjorde ham så umådelig berømt? Og hvordan forklarer man den særplads, hans værker indtager i kunsthistorien?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610060000 +0000" stop="20260610060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610060500 +0000" stop="20260610063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.131.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610063000 +0000" stop="20260610100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610100000 +0000" stop="20260610151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610151500 +0000" stop="20260610161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1976</title>
    <desc>Året er 1976.
De alternative uddannelser, boformer og livsanskuelser kommer i centrum. Både Christiania og RUC i Roskilde er på nippet til at blive lukket af politikerne. 
"I kan ikke slå os ihjel" synger christianitterne, og redder med nød og næppe fristaden. Tvind har til gengæld vind i sejlene, men ikke alle er vilde med Tvinds arbejdsiver. Ungdomsarbejdsløsheden raser, men når alt bliver for trist, så kan man gå i Forum i København til 6-dagesløb. Her er der stemning og fest. En af sangene, som der skråles med på, er Vesterbro Ungdomsgårds "Kattejammerrock", som bliver en landeplage.
Sendt første gang 06.04.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610161500 +0000" stop="20260610171500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1977</title>
    <desc>Året er 1977.
Bombemanden fra Gladsaxe spreder rædsel i Hovedstadsområdet i 1977. Gennem flere måneder placerer han bomber i telefonbokse, busser og indkøbscentre i Storkøbenhavn. Typograferne i det Berlingske Hus nedlægger arbejdet. Strejken udvikler sig til en af Danmarkshistoriens hårdeste arbejdskonflikter og i 141 dage udkommer hverken BT eller Berlingske Tidende. I Spanien går borgerne til det første frie valg i 41 år og i Sydafrika bliver borgerrettighedsforkæmperen Steve Biko dræbt i fængslet. En ung ukendt amerikansk skuespiller - John Travolta - introducerer en ny dansedille - discodansen. Filmen Saturday Night Fever har verdenspremiere i 1977 og i løbet af få måneder danser hele verden discodans. Og så er 1977 året, hvor verden må sige farvel til The King of Rock'n Roll. Elvis Presley dør af et hjertetilfælde den 16. august 1977.
Sendt første gang 13.04.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610171500 +0000" stop="20260610180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (5:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Fra Alperne til Adriaterhavet. Denne gang rejser tv-vært Nick Knowles gennem de to forrygende smukke lande, Slovenien og Kroatien. Undervejs udforsker han den underjordiske verden med tog, tager en tur på vandet på den skønne Bled-sø, går på jagt efter sjældne trøfler - og når til sidst ud til kysten og de romerske ruiner i Split.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610180000 +0000" stop="20260610193500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Zappa</title>
    <desc>Dansk drama fra 1983.
De tre drenge Bjørn, Mulle og Sten er venner, men under den kammeratlige overflade udspiller der sig en kamp om magten og overherredømmet, og i længden kan venskabet ikke holde.
Medvirkende: Adam Tønsberg, Morten Hoff, Peter Reichhardt m.fl.
Instruktion: Bille August.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610193500 +0000" stop="20260610200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1980'erne: 1983</title>
    <desc>DRs arkiver er en guldgrube af gamle TV-klip. De store historier har vi set igen og igen. Men hvad var det, der prægede helt almindelige danskeres hverdag i 1980'erne? Vi har været en tur i arkiverne og har fundet nogle af alle de små, store, sjove, alvorlige og underfundige øjeblikke, der gled hen over skærmen i 1983.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610200000 +0000" stop="20260610201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610201500 +0000" stop="20260610204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.85.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610204500 +0000" stop="20260610211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610211500 +0000" stop="20260610220500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Assad-dynastiet (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2018.
(A Dangerous Dynasty: House of Assad)
Bashar al-Assad er nu Syriens præsident, og hans hustru Asma er landets førstedame, men problemerne hober sig op. Asmas svigerfamilie vil holde hende ude af offentligheden, USA kalder Syrien en del af "Ondskabens akse", og Bashar presses af sin familie til at ignorere FN's resolutioner. Snart står parret også midt i en mordsag, da en politisk fjende bliver dræbt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610220500 +0000" stop="20260610225500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Spionhvalen (1:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of the Spy Whale)
I 2019 opdager norske fiskere en tilsyneladende tam hvidhval. Hvalen er iført seletøj udstyret med en kameraholder med inskriptionen 'Udstyr, Sankt Petersborg'. Hurtigt opstår der spekulationer om, at den måske er undsluppet et russisk militærprogram. Mens besøgende strømmer til havnen for at få et glimt af 'Hvaldimir', som hvalen bliver kaldt, trænger flere spørgsmål sig på: Er det kontaktsøgende havpattedyr blevet trænet af russerne? Og er den virkelig en spion?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610225500 +0000" stop="20260610234500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (5:10) Notre Dames hemmeligheder</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
I middelalderen opstod en ny form for ingeniørkunst i Europa. Målet var at bruge banebrydende byggemetoder til at skabe et glimt af himlen - på jorden. Guds hus, kirken, skulle være smuk, spektakulær og frygtindgydende. Det tog århundreder at bygge nogle af Europas største gotiske katedraler. De var svimlende høje med enorme glasmosaikvinduer, der tilsyneladende svævede i luften. Og den mest ikoniske er Notre Dame i Paris.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610234500 +0000" stop="20260611003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (5:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Agenten Jay Dobyns går undercover for at infiltrere Hells Angels. Men langsomt bliver han suget dybere og dybere ind i broderskabet. Derfor hentes den kvindelig agent, Jenna Maguire, ind for at holde ham på ret køl. Vil han trække stikket, før det er for sent? For første gang fortæller Jenna Maguire sin side af historien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
