<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260722224000 +0000" stop="20260723002500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ibelins enestående liv</title>
    <desc>Mats Steen var bundet til en kørestol, men i den virtuelle verden var han fri. Da den norske gamer dør af en degenerativ muskelsygdom som 25-årig, efterlades hans forældre i sorg. De tror, at han har levet et ensomt og isoleret liv, men snart begynder de at modtage beskeder fra hans onlinevenner fra hele verden. Det går op for dem, at Mats i virkeligheden havde levet et liv fyldt med kærlighed og venskaber på internettet gennem sin World of Warcraft-karakter, Ibelin.
Norsk dokumentar fra 2024. (Dokumania)
(The Remarkable Life of Ibelin)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723002500 +0000" stop="20260723011500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst II (1:10) Colosseum</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(Ancient Engineering) 
Fra sekstanter til seksløbere og fra mursten til mobiltelefoner. Arkitekter og ingeniører har i årtusinder udviklet vores verden. Serien afslører, hvordan fortidens opfindere stadig påvirker vores moderne verden. Første episode dykker ned i det største bevarede amfiteater fra Romerriget: Colosseum i Rom. Et teknisk og arkitektonisk mesterværk, der er næsten 2.000 år gammelt, og som er inspiration for vor tids moderne sportsstadioner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723011500 +0000" stop="20260723014500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Togkatastrofen i Sorø</title>
    <desc>Mandag den 25. april 1988 afsporer et Intercitytog med 250 passagerer kort før Sorø station. For høj fart er skyld i en ulykke, der på tragisk vis udvikler sig til en katastrofe. Da den 400 ton tunge vognstamme ryger af sporerne, skrælles hele siden af en af togvognene. En stor kampesten ligger i grøften, lige præcis dér hvor vognen vælter. Passagererne er prisgivet. 8 mennesker omkommer. Over 70 bliver kvæstet.
Med øjenvidneberetninger fra en Falck-redder og en overlevende, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om den største togkatastrofe i nyere tid. En ulykke, der har betydning for alle togpassagerer i dag.  
Sendt første gang 15.11.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723014500 +0000" stop="20260723020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>P3 Essensen: AI overtager måske dit job hurtigere end du tror</title>
    <desc>Det sker, mens du ser den her video. Kunstig intelligens, der erstatter mennesker i flere og flere jobs. Og med en udviklilng, der går så stærk, stiller P3 Essensen spørgsmålet: Bliver vi alle erstattet af AI i fremtiden?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.66.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723020000 +0000" stop="20260723023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Don Ø og Aamund</title>
    <desc>Flemming Østergaard og Asger Aamund har sat markante aftryk på dansk erhvervsliv. I dag ligger de store karrierer bag dem, og livet har ændret sig. Begge har mistet deres hustruer og forlader nu de store villaer.
Hvordan ser de tilbage på magten, minderne og et liv i toppen af dansk erhvervsliv? Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.109.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723023000 +0000" stop="20260723030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Hvem taler til de unge mænd?</title>
    <desc>Socialdemokratiet har et problem med, at unge mænd fravælger partiet, lyder det fra den nytiltrådte formand for Danmarks Socialdemokratisk Ungdom. Og tendensen er klar: imens de unge kvinder går mod venstre, stemmer de unge mænd overvejende borgerligt. Hvorfor deler vælgerne sig i stigende grad efter køn? 
Deadline spørger formanden selv samt LA's politiske ordfører Mads Strange.
Vært: Kaare Svejstrup</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.108.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723030000 +0000" stop="20260723033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: En lukket boligfest</title>
    <desc>Boligpriserne i hovedstaden er de seneste år gået én vej. Op. 
Er boligmarkedet i byerne blevet en lukket fest for de rige? Og kan og vil politikerne gøre noget for at vende udviklingen? Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.107.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723033000 +0000" stop="20260723040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Kan Trump vælte præstestyret?</title>
    <desc>Fra krig til våbenhvile til krig igen. Iran og USA udveksler atter angreb, og ifølge den iranske revolutionsgarde er Hormuzstrædet nu igen lukket. Hvad er Trumps plan for krigen? Vil han lykkes? Eller ender supermagten med at erkende nederlag? 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.106.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723040000 +0000" stop="20260723050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske drømme (4:10)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1998. "Det er ikke svært at beskrive det forgange tiår i en bedrøvelig tone", siger dronningen i sin nytårstale. Idet hun prøver at trøste de gældsplagede danskere. De står på kanten af 80'erne, hvor der bliver vendt op og ned på meget. Der er olie i Nordsøen, forurening på landet og færre fisk i nettene. Grønland får selvstyre, og danskerne siger "nej tak" til atomkraft. 
Tilrettelæggelse: Leif Davidsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723050000 +0000" stop="20260723053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Henover midten (1:6) Hvor der er hjerterum</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1982. Oberstinde Holst og husbestyrerinde Hansigne Nielsen bliver ved en fejl tildelt den samme pensionistbolig. På trods af to meget forskellige personligheder kan det måske lade sig gøre at dele boligen, indtil fejlen er løst?
Medvirkende: Else Petersen, Erni Arneson, Solbjørg Højfeldt, Kirsten Norholt mfl.
Manuskript: Poul-Henrik Trampe.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723053000 +0000" stop="20260723060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års kunsthistorie</title>
    <desc>TV vært og kunsthistoriker Peter Kær tager seerne med på en rejse i den danske kunstskat. I seriens tredje udsendelse er vi nået til  den danske guldalder, og på Statens Museum for Kunst møder Peter Kær en specialist i denne periode, seniorforsker Kasper Monrad, der fortæller om værker af periodens mest prominente kunstnere: Eckersberg, Lundbye og Købke. Og han afslører, at Købkes kendte motiv fra Dosseringen ved Sortedamssøen måske ikke altid har haft de nuværende farver. Det vil en analyse af maleriet hos museets konservatorer klargøre.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723060000 +0000" stop="20260723060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723060500 +0000" stop="20260723063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.168.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723063000 +0000" stop="20260723100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723100000 +0000" stop="20260723151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723151500 +0000" stop="20260723161000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - "Lukket på grund af glæde" - 5. maj 1945</title>
    <desc>Fem års tysk besættelse slutter med sprudlende glæde og blodigt drama. Kendte og ukendte danskere fortæller om et af de gladeste, men også et af de blodigste døgn i Danmarkshistorien. Fra tyskernes kapitulation om aftenen d. 4. maj til de første engelske soldater ankommer til København dagen efter.
Fra Skagen til Gedser går titusinder af begejstrede danskere på gaderne i en lykkerus, men samtidig er der voldsomme skyderier i gaderne mellem modstandsfolk og tyskerhåndlangere og tusinder blev anholdt.  
Blandt de medvirkende er skaberen af "Matador", forfatteren Lise Nørgaard og den dengang 13-årige Klaus Rifbjerg, samt kendte modstandsfolk som Gunnar Dyrberg fra Holger Danske og Per Gylling Mortensen fra BOPA.
Tilrettelæggelse: Ole Retsbo.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723161000 +0000" stop="20260723170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Monopolbruddet i 1988</title>
    <desc>Der er dage, hvor gamle systemer ophører og vi får nye muligheder.  Dage hvor det at kunne trykke på en anden knap på fjernbetjeningen end den vante får store konsekvenser for fremtiden. 
Ulla Terkelsen, Niels Brinch, Line Baun Danielsen,  Ole Sippel, Hans Jørgen Jensen, Birger Teckemeier og  Anders Bodelsen fortæller om den første dag i oktober 1988, da det danske tv-monopol blev brudt og en ny tvtid begyndte. Det er 24 timer vi aldrig glemmer.
Tilrettelæggelse: Jakob Kronborg Heick.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723170000 +0000" stop="20260723173000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Rick Stein elsker mad (1:15)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Rick Stein's Food Stories)
Cumbria er et af Englands mest populære kulinariske rejsemål med storslåede landskaber og en overflod af fantastiske lokale råvarer. Rick Stein begynder sin rundrejse i Lake District, hvor han nyder en traditionel gryderet med fårekød sammen med fåreavler og forfatter James Rebanks.  I Morecambe Bay smager han en anden cumbrisk delikatesse: konserverede smørrejer. Hjemme i Padstow får han besøg af sin søn Jack, og sammen laver de hans mors shepherd's pie.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723173000 +0000" stop="20260723180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Rick Stein elsker mad (2:15)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Rick Stein's Food Stories)
Det smukke Argyll på Skotlands vestkyst er stadig lidt af et overset paradis for madelskere. Kystlinjen er spækket med havbugter, der er hjemsted for de mest fantastisk skaldyr. Rick Stein fanger jomfruhummere med den tidligere lærer Mary Galloway. Møder kokken Pamela Brunton, hvis restaurant har Skotlands eneste grønne Michelin-stjerne.  Og hjemme i Padstow laver han tattie scones af frisklavet, lun kartoffelmos.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723180000 +0000" stop="20260723193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jenny - En historie om Lydmor</title>
    <desc>Et intimt portræt af en kompromisløs kunstner, der bruger sit eget liv som råstof til at tage ejerskab over sin egen fortælling. Med musik og ord som våben konfronterer hun fortidens spøgelser.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723193000 +0000" stop="20260723200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: Campingkrig - vi overgiver os aldrig!</title>
    <desc>Signe Molde flytter ind på en ulovlig drevet campingplads ved Køge. Her byder campingmutter mennesker i bolignød velkommen hele året rundt, og her stortrives pensionister og mennesker, der ikke lige passer ind andre steder. Hvad fa'n er problemet egentlig med, at en flok mennesker er glade for at bo på en campingplads hele året rundt?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723200000 +0000" stop="20260723201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723201500 +0000" stop="20260723204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.110.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723204500 +0000" stop="20260723225000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Green Knight</title>
    <desc>Amerikansk adventure-drama fra 2021.
Kong Arthurs frygtløse nevø sir Gawain sætter sig for at dræbe den enorme og mytiske Grønne Ridder. På sin færd slås den stædige Gawain mod genfærd, kæmper og tyve og begynder en dybere rejse ind i sig selv for at finde ud af, hvad det egentlig er, han kæmper for.
Medvirkende: Dev Patel, Alicia Vikander, Joel Edgerton m.fl.
Instruktion: David Lowery.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723225000 +0000" stop="20260723233000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kevin Costners vilde vesten (3:8)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(Kevin Costner's The West)
Deres rejse forandrer det nordvestlige Nordamerika. I 1836 rejser missionærerne Narcissa og Marcus Whitman ad indianernes stier mod Oregon Country. Trods advarsler vil de udbrede deres tro til cayuse-folket, men har svært ved at tilpasse sig. Da et mæslingeudbrud i 1847 dræber knap halvdelen af cayuse-folket, spidser situationen til. Whitman-parret bliver dræbt, hvilket udløser den såkaldte Cayuse-krig - og baner vejen for den største folkevandring i USA.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260723233000 +0000" stop="20260724001000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kevin Costners vilde vesten (4:8)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(Kevin Costner's The West)
Da nybyggerne i 1830'erne trænger ind i Texas, møder de en indfødt magt, der hersker over prærien - comancherne. Det fører til et brutalt og morderiske angreb på familien Parkers fort. Fem fra familien bliver dræbt og den 9-årige Cynthia Ann Parker bortføres sammen med tre andre. Massakren markerer begyndelsen på en af USA's længste og blodigste konflikter. Den 40 år lange krig mod comancherne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724001000 +0000" stop="20260724011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Boris Johnson - Skandalernes premierminister (4:4)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Rise and Fall of Boris Johnson)
Parlamentsmedlemmer og partifæller vender sig imod Boris Johnson og besværliggør hans position som premierminister. Efter at have sikret sig det største konservative flertal i 30 år smittes han med corona og indlægges på intensivafdeling. Da han bliver rask, vender han tilbage til Downing Street 10. Men snart begynder Partygate-skandalen at rulle, som udløser et offentligt ramaskrig og fører til hans fratræden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724011000 +0000" stop="20260724014000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Skeletter i skabet: De stjålne døde (2:3)</title>
    <desc>Hundredvis af kranier og skeletter fra fremmede lande er gemt væk i kasser under Københavns Universitet. Størstedelen af dem er fra Grønland. Danmark og de danske ekspeditioner havde nemlig som kolonimagt en særlig adgang til dem - men hvordan fik de danske forskere fat i de grønlandske kranier og kendte lokalbefolkningen til indsamlingerne?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724014000 +0000" stop="20260724020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Raner vi en røv</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge sejler John og Jørgen ud for at hente en sten, der ligner en røv. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl
Sendt første gang 22.05.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724020000 +0000" stop="20260724023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.110.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724023000 +0000" stop="20260724030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Don Ø og Aamund</title>
    <desc>Flemming Østergaard og Asger Aamund har sat markante aftryk på dansk erhvervsliv. I dag ligger de store karrierer bag dem, og livet har ændret sig. Begge har mistet deres hustruer og forlader nu de store villaer.
Hvordan ser de tilbage på magten, minderne og et liv i toppen af dansk erhvervsliv? Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.109.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724030000 +0000" stop="20260724033500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Hvem taler til de unge mænd?</title>
    <desc>Socialdemokratiet har et problem med, at unge mænd fravælger partiet, lyder det fra den nytiltrådte formand for Danmarks Socialdemokratisk Ungdom. Og tendensen er klar: imens de unge kvinder går mod venstre, stemmer de unge mænd overvejende borgerligt. Hvorfor deler vælgerne sig i stigende grad efter køn? 
Deadline spørger formanden selv samt LA's politiske ordfører Mads Strange.
Vært: Kaare Svejstrup</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.108.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724035900 +0000" stop="20260724043500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (10:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Bille August vinder en Oscar, det første intercitytog kører en tur til Århus, og Coloradobillen truer den danske kartoffelhøst. Gorm spørger de to deltagere i studiet - og seerne derhjemme: Hvornår var det nu, det var?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724043500 +0000" stop="20260724053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mørklægning (2:3) I krigens skygge</title>
    <desc>Dansk krimiserie fra 1992. Filmdirektøren Otto Baumann er blevet skudt ned en sen aften. På vej til at forhøre de ansatte i Fønix Film bliver kriminalbetjentene Nielsen og Andersen vidner til endnu et drab, der synes at have forbindelse til Baumann. 
Medvirkende: Henning Jensen, Kurt Ravn, Susse Wold, Solbjørg Højfeldt, Søren Spanning m.fl.
Manuskript. Anders Bodelsen.
Instruktion: Palle Kjærulff-Schmidt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724053000 +0000" stop="20260724060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Flystyrtet ved Dubai</title>
    <desc>Tirsdag den 14. marts 1972 er 106 charterturister fra Tjæreborg Rejser på vej hjem fra paradisøen Ceylon. Over det indiske ocean går det galt. Flyet fra Sterling Airways mister orienteringen og styrter til sidst ned i Oman bjergene på den arabiske halvø. I alt 112 mennesker mister livet. 
Med beretninger fra en tidligere stewardesse og en pårørende, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om den værste danske flykatastrofe nogensinde.   
Der findes stadig rester efter det voldsomme flystyrt på bjerget nær Dubai. 
Sendt første gang 18.10.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724060000 +0000" stop="20260724060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724060500 +0000" stop="20260724063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.169.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724063000 +0000" stop="20260724100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724100000 +0000" stop="20260724151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724151500 +0000" stop="20260724161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Flådens historie (2:7)</title>
    <desc>Dansk renæssance til søs.
Den danske flådes historie tager sin begyndelse 10. august 1510. Fra Slotø i Nakskov Fjord påmønstrer Troels Kløvedal søværnets øvelseskuttere Svanen og Thyra, og tager os med på en rejse gennem dansk renæssance til søs. Vi sejler op gennem Østersøen, hvor de ældste dele af flådens historie udspillede sig. Vi besøger Bornholm, der altid har ligget midt i den krigshærgede Østersø. På Gotland fortæller Kløvedal om Visbys fald i 1361, og i Stockholm om Christian II's indtagelse af byen og Det Stockholmske Blodbad.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724161500 +0000" stop="20260724162500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Smilehullet: Dirch læser aviser</title>
    <desc>Dansk underholdningsprogram fra 1994. Dirch Passers vilde sprogøre får frit spil i Lørdagshjørnet i 1977, da han kaster sig over tre udenlandske aviser. Det bliver kun sjovere, da han ikke bare skal læse dem - men også synge dem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.24.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724162500 +0000" stop="20260724165000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Henover midten (2:6) Evigt ejes kun det tabte</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1982. Henriette og Nille deler bolig. Og en dag beslutter de sig for bytte opgaver - de ser til hinandens kæres gravsteder. For at slippe for tårerne og alligevel sikre sig, at alt er i orden.
Medvirkende: Else Petersen, Erni Arneson, Solbjørg Højfeldt, Kirsten Norholt mfl.
Manuskript: Poul-Henrik Trampe.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724165000 +0000" stop="20260724172000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Huset på Christianshavn (27) Dametur</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1972. Damerne i huset arrangerer en fælles indkøbstur til Sverige. De lover deres bedre halvdele at være hjemme til spisetid. Men på vej hjem med færgen møder de en galant svensk herre, der inviterer dem i byen i København. I Rottehullet regner mændene med, at færgen er gået ned.
Medvirkende: Helle Virkner, Poul Reichhardt, Bodil Udsen, Arthur Jensen, Lis Løwert, Paul Hagen, Ove Sprogøe, Kirsten Walther, Willy Rathnov, Finn Storgaard, Kirsten Hansen-Møller m.fl.
Manuskript: Leif Panduro.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.26.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724172000 +0000" stop="20260724180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (12:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Finn Zieglers kvartet er som altid veloplagt, og Gorm er som vanligt spørgelysten i årstalslegen, hvor seerne kan se klip fra ødelæggende oversvømmelser i Firenze, auktionssalget af P.S. Krøyers 'Sommeraften på Skagen Sønderstrand' samt damperen Aalborghus' indsættelse på ruten mellem København og Aalborg.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260724180000 +0000" stop="20260724195414 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Back to Black</title>
    <desc>Britisk autentisk drama fra 2024.
Hun bliver en af tidens største popstjerner, men dør som blot 27-årig. Allerede som teenager begynder Amy Winehouse at skrive sange. Hendes debutalbum, Frank, bliver en succes, men Amy beholder begge ben på jorden. Hun forelsker sig i Blake, men da parret går fra hinanden, begynder hun at bruge stoffer. Snart bliver Amy en superstjerne, men hendes misbrug og pressens nådesløse jagt tærer på hende.
Medvirkende: Marisa Abela, Eddie Marsan, Jack O'Connell m.fl.
Instruktion: Sam Taylor-Johnson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724195414 +0000" stop="20260724200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nul stjerner - Kører med de lokale</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724200000 +0000" stop="20260724201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724201500 +0000" stop="20260724220000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De hurtige og de døde</title>
    <desc>Amerikansk western fra 1995.
(The Quick and the Dead)
En ung kvinde rider ind i en støvet flække et sted i det vilde vesten, bevæbnet med en seksløber og et flammende had til byens enevældige hersker, den brutale John Herod. Hvert år afholder Herod en duel-turnering, der tiltrækker revolvermænd fra nær og fjern. Den unge kvinde melder sig også til turneringen, men kan hun hamle op med Herod - manden med byens hurtigste seksløber?
Medvirkende: Sharon Stone, Gene Hackman, Russell Crowe, Leonardo DiCaprio m.fl.
Instruktion: Sam Raimi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724220000 +0000" stop="20260724233000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Enemy</title>
    <desc>Amerikansk thriller fra 2013.
Den stilfærdige universitetslærer Adam bor sammen med sin kæreste Mary. En aften ser Adam en film, da han bemærker en birolleskuespiller, der ligner ham på en prik. Da han beslutter sig for at opspore sin dobbeltgænger, får det uventede følger.
Medvirkende: Jake Gyllenhaal, Mélanie Laurent, Sarah Gadon m.fl.
Instruktion: Denis Villeneuve.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724233000 +0000" stop="20260725002000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Koldkrigens spioner (2:4) Øjne i himlen</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2023.
(A Cold War of Spies)
Under den kolde krig tager paranoiaen til. I en verden med dobbeltagenter og spionnetværk kan man ikke stole på nogen, og der er trusler overalt. De involverede lande bliver bevidste om behovet for et vågent øje i det høje. Spionflyvninger over fjendens luftrum er vigtige, men også farlige. Det fører til udviklingen af nye teknologier, som løfter ingeniørkunsten, fysikvidenskaben og rumforskningen til nye højder. Men hvad er prisen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725002000 +0000" stop="20260725011500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Shirley MacLaine - Et liv i rampelyset</title>
    <desc>Hun er ustoppelig! Den amerikanske skuespiller Shirley MacLaine er en af Hollywoods mest atypiske stjerner. Hverken en klassisk skønhed eller et sexsymbol. Men en kunstner med jerndisciplin og enorm energi. Selvom hun har været over 70 år i branchen, er hun aldrig holdt op med at genopfinde sig selv - fra nabopige til excentrisk ældre kvinde. I en tid med fokus på kvinders plads på lærredet - især over de 50 - står hendes karriere som et stærkt og håbefuldt eksempel. 
Fransk dokumentar fra 2025.
(The Unstoppable Shirley MacLaine)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725011500 +0000" stop="20260725021500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du 1970erne - ung i 70'erne</title>
    <desc>I løbet af et enkelt årti går vi fra den ene yderlighed til den anden, en bumlet tur fra flower power til no future. I starten af 70'erne lugter der stadig af de glade 60'ere. De fleste har penge nok, og de unge langhårede hippier har visioner om en bedre verden. Men få år efter ungdomsoprøret er luften gået af ballonen. Nu kradser krisen, og arbejdsløshed bliver et stort problem - især for de unge. Nogle af dem flygter ud på diskotekernes dansegulv, mens en lille del af slut-70'ernes unge putter husblas i håret og sikkerhedsnåle i kinden. Tag de nostalgiske briller på og mød 70'ernes ungdom. Lige fra den hashrygende hippie til en ung punker ved navn Søren Fauli. Og så alle de andre; de helt almindelige drenge og piger der kørte på Puch Maxi og var ulykkeligt forelsket. 
Sendt første gang 18.05.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725021500 +0000" stop="20260725025000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Flådens historie (1:7)</title>
    <desc>H.M. Dronningen fortæller Flådehistorie.
Troels Kløvedal besøger H.M. Dronning Margrethe ombord på Kongeskibet Dannebrog til en samtale om livet på søen, svenskekrigene og om dansk ekspeditionshistorie. Dronningen fortæller om kongefamiliens og ikke mindst hendes far Kong Frederik IX's glæde ved Dannebrog, samt hendes spændende erindringer fra en barndom omgivet af søfolk. Der bliver desuden tid til en lille privat rundvisning på Dannebrog.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725025000 +0000" stop="20260725034500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leonardo da Vinci - Renæssancemenneske (1:4)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Ken Burns' Leonardo Da Vinci)
Kunstner, forsker, opfinder og et visionært geni. Den italienske maler Leonardo da Vinci bliver født i 1452 i en toskansk landsby. Som ung flytter han til Firenze for at gå i lære som kunstner og håndværker. Han udviser et enestående talent, men har til tider svært ved at færdiggøre sine bestillingsopgaver.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725034500 +0000" stop="20260725035500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Tyngdekraft</title>
    <desc>"Ved jorden at blive, det tjener os bedst," siger de rodfaste. Men faktisk har vi ikke noget valg. For tyngdekraften forhindrer kaffekopper, tennisbolde og børnebørn i at svæve ud i tomrummet mellem stjerner og planeter. Men kan vi udfordre tyngdekraften?
En film af Iris Schmidt - efter en bog af Sofie Marie Koksbang.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725040000 +0000" stop="20260725043500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Der kan man se (2:16)</title>
    <desc>Dansk satireserie fra 1996. Oplev en række af de fineste danske helte - den jyske speedwaykører Ole Olsen, en syngende Jørn Hjorting og filmhelten Poul Reichhardt. Som Clausens moster engang så komme syngende forbi på gaden. Og så stiller Piet van Deurs spørgsmålet: Hvor er hørmen blevet af?
Medvirkende: Erik Clausen og Niels Hausgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725043500 +0000" stop="20260725050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Der er et yndigt land - Skagens lys</title>
    <desc>Når du lukker øjnene, hvad er det så for et Danmark, du ser? Er det brede bøge, grønne lunde og sejlernes tusindtal? Sådan malede guldaldermalerne Danmark - overdådigt, smukt, og struttende af stolthed og fædrelandsfølelse. Men hvor finder man egentlig de landskaber, som 1800-tallets malere kaldte det ægte danske?
I fire programmer går dramatikeren Line Knutzon og kulturjournalisten Chris Pedersen vores kendte og elskede landskabsmalerier i sømmene. For findes maleriernes Danmark i virkeligheden - eller viser de snarere det Danmark, vi stadig drømmer om?
I dette program tager Chris Pedersen og Line Knutzon til Danmarks nordligste punkt for at undersøge, hvordan P.S. Krøyers berømte maleri "Sommerdag ved Skagens Sønderstrand" har formet vores forestilling om Skagen som et autentisk ferieparadis.
Sendt første gang 06.11.2018</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725050500 +0000" stop="20260725055000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Katedralernes hemmeligheder (2:2)</title>
    <desc>Millioner af mennesker har gennem århundreder besøgt katedralerd for at bede og søge trøst. Denne gang rejser pastor Pat Allerton nordpå for at se tre vidt forskellige katedraler i Storbritannien. Den ærefrygtindgydende Durham, den moderne Coventry, som rejste sig af 2. verdenskrigs aske, og spektakulære Lincoln. For mange er katedralerne stadig et sted, hvor man kan få et pusterum fra det forhastede moderne liv. 
BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Britain's Great Cathedrals)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725055000 +0000" stop="20260725060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af H. C. Ørsted - Kan mennesket skabe som en Gud?</title>
    <desc>For 15 år siden opdagede to russiske fysikere et nyt vidunder-materiale. Et stof der er 200 gange stærkere end stål, hårdt som diamant, og stadig kan bøjes. Det er blevet begyndelsen på en ny æra, hvor mennesket selv kan designe sine materialer helt ned i mindste skala. Hermed brydes de regler, der ellers altid har været i den virkelig verden.
Dansk videnskabsserie fra 2020 med de største fysikere i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725060000 +0000" stop="20260725060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725060500 +0000" stop="20260725063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.170.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725063000 +0000" stop="20260725100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725100000 +0000" stop="20260725121000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725121000 +0000" stop="20260725124000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hatten rundt (8:12)</title>
    <desc>Dansk underholdningsserie fra 1997. Det østrigske fækaliedrama "Folkemord eller min lever er meningsløs" samt et forvirret Fellini-agtigt stykke med Anisette i hovedrollen tages under kærlig behandling af Hatten rundt-holdet.
Medvirkende: Søren Østergaard, Torben Zeller, Søren Hauch-Fausbøll, Claus Bue, Niels Olsen, Gunner Frøberg, Frans Bak.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725124000 +0000" stop="20260725131000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Der kan man se (3:16)</title>
    <desc>Dansk satireserie fra 1996. Har vi glemt alvoren? Det vil Hausgaard og Clausen undersøge, men selvfølgelig på en munter måde. I gamle dage var de unge faktisk meget bedre til at kede sig. Hausgaard demonstrerer, hvordan han bruger sin dyne som motionsapparat. Clausen fortæller om sin fætters frække hjemmevideo.
Medvirkende: Erik Clausen og Niels Hausgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725131000 +0000" stop="20260725142000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Afslutningen</title>
    <desc>Dansk tv-teater fra 1981. Britiske Barrie Keeffe har skrevet dette tv-drama om utilpasset ungdom og skoleoprør. Det er sidste skoledag, og to lærere, der har en affære, overraskes i et depot af en 16-årig elev. Han har ikke meget håb for fremtiden, og i desperation holder han de to lærere fanget med truslen om at sprænge benzintanken på en motorcykel i luften. Snart dukker også skoleinspektøren op.
Medvirkende: Søren Sætter-Lassen, Jannie Faurschou, Henning Jensen, Ove Sprogøe.
Instruktion: Hans Kristensen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725142000 +0000" stop="20260725151000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Årtusindeskiftet</title>
    <desc>Årstallet 2000 har altid haft en magisk klang. Engang rummede det essensen af fremtid, men som tiden gik kom det - i sagens natur - tættere på. I slutningen af 1990'erne har dommedagsprofeter og computerprogrammører kronede dage. På verdensplan bliver der brugt mere end 2 billioner på at blive klar til årtusindeskiftet. Fremtiden er kommet. Det store spørgsmål er om verden er parat. 
Tilrettelæggelse: Jakob Thygesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725151000 +0000" stop="20260725170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Arven</title>
    <desc>Dansk prisbelønnet drama fra 2003.
Da Christoffers far begår selvmord, kræver hans mor, at Christoffer overtager ledelsen af familiens stålvalseværk. Modvilligt forlader Christoffer sin restaurant i Stockholm for at opfylde sin mors ønske. Det kommer bag på både hans kone, hans søster og hendes mand, der ellers var den mest oplagte kandidat til posten. For at redde firmaet fra en truende konkurs tvinges Christoffer til at gå drastisk til værks. Det bringer ham på kant med både familien og konen.
Medvirkende: Ulrich Thomsen, Lisa Werlinder, Ghita Nørby m.fl.
Instruktion: Per Fly.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725170000 +0000" stop="20260725180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1983</title>
    <desc>-året er 1983.
Vi rejser tilbage i tiden, til et år med yuppier, gadekampe og monopol på fjernsynet. 1983 er året, hvor bz'erne flygter fra Allotria gennem en tunnel, som de selv graver. I aftenens program møder vi Kultur-Martin, der fik den vanvittige idé. Vi skal også høre Jarl Friis-Mikkelsen fortælle, hvorfor Otto Leisner er kongen af 80'ernes TV-underholdning, og så skal vi til bryllup med Spies, Melodi Grand Prix med Gry og i retten med Glistrup.
Tag de nostalgiske briller på og tag med tilbage til 1983. 
Sendt første gang 30.10.04</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725180000 +0000" stop="20260725192000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tre fædre</title>
    <desc>Kristopher, David og Sindre venter deres første barn. De er alle i 30'erne og lever i et stabilt flerpartnerskab. Det er Kristopher, som er gravid. Her følger vi de tre fædre gennem graviditeten, fødslen og den første tid med den nyfødte. Mens modstanden mod transpersoner og queerpersoner tiltager i samfundet omkring dem, gør de klar til at byde deres barn og deres nye familieliv velkommen. Er de klar til det, der venter dem? Og er vi klar til at acceptere dem - og deres barn?
Norsk dokumentar fra 2025. (Dokumania)
(Tre fedre)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725192000 +0000" stop="20260725195000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Bag Stjernerne: Hemmeligheden bag hittet</title>
    <desc>Hvordan laver man et hit? Aphacas producer Adi Zukanovic afslører hemmeligheden bag 'Smelter under månen' og arbejdet med bandets længe ventede album. Anton Westerlin albumdebuterer med succespladen 'Godaften', men hvad er forskellen på at skabe hits for andre og udkomme i eget navn?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725195000 +0000" stop="20260725200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Kærlighed</title>
    <desc>Kærligheden kan få dig til at overvinde alt - og den kan give dig evige sorger. Igennem skønne  animerede figurer oplever vi, at kærligheden er overalt: Den er et menneskeligt faktum og spænder bredt fra det tætte, intense og erotiske forhold til vores børn, til venskaber og fra lykke til lidelse. Historisk har den altid fået førstepladsen, og popsangere synger stadig med på Paulus' ord: "Størst er kærligheden." Også når det gælder vinterbadning.
En film af Anders Morgenthaler efter en bog af Anne Marie Pahuus.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260725200000 +0000" stop="20260725201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725201500 +0000" stop="20260725221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Forgiven</title>
    <desc>Britisk drama fra 2021.
Det hovne ægtepar David og Jo er på vej igennem Marokkos ørken, da de kommer til at køre en dreng ihjel. David nægter at tage ansvar for drengens død. Men han kan ikke bestride, at han har blod på hænderne, og mens Jo muntrer sig med parrets overklassevenner tager han modstræbende med drengens far tilbage til hans landsby for at deltage i drengens begravelse. Kan David opnå tilgivelse?
Medvirkende: Ralph Fiennes, Jessica Chastain, Matt Smith m.fl.
Instruktion: John Michael McDonagh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725221000 +0000" stop="20260725235000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tatami</title>
    <desc>Georgisk drama fra 2023.
Den iranske judokæmper Leila og hendes træner Maryam rejser til VM i håb om at vinde en guldmedalje. Undervejs får de et ultimatum fra Den Islamiske Republik. Leila skal simulere en skade og tabe. Ellers vil hun blive stemplet som en forræder af staten. Med sin egen og familiens frihed på spil står Leila over for et umuligt valg. Skal hun føje det iranske regime? Eller fortsætte sin kamp for guldet?
Medvirkende: Arienne Mandi, Zar Amir Ebrahimi, Jaime Ray Newman m.fl.
Instruktion: Zar Amir Ebrahimi og Guy Nattiv.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725235000 +0000" stop="20260726005500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mit liv som Lasse Hallström (1:2)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2022.
(My Life as Lasse Hallström)
Lasse Hallström er en af Sveriges største filminstruktører med film bag sig som 'Hva' så, Gilbert Grape', 'Æblemostreglementet' og 'Mit liv som hund'. Gennem to programmer følger vi hans rejse fra opvæksten i Stockholm til et helt andet liv i USA.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726005500 +0000" stop="20260726020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mit liv som Lasse Hallström (2:2)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2022.
(My Life as Lasse Hallström)
Lasse Hallström er en af Sveriges største filminstruktører med film bag sig som 'Hva' så, Gilbert Grape', 'Æblemostreglementet' og 'Mit liv som hund'. Gennem to programmer følger vi hans rejse fra opvæksten i Stockholm til et helt andet liv i USA.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726020000 +0000" stop="20260726024500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Conquistadorernes storhed og fald (3:6) Aztekerne</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2023.
(Conquistadors - The Rise and Fall)
I 1517 har Spanien gjort sin indflydelse gældende i Caribien, hvor der er penge at tjene. Og fastlandet er endnu ikke udforsket. Den ambitiøse embedsmand Hernán Cortés hungrer efter magt og guld. Han vover sig langt ind i Mexicos indre. Men hvordan finder han en af de største civilisationer på det amerikanske kontinent? Og er han overhovedet i stand til at besejre aztekerne og kejser Moteczoma II?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726024500 +0000" stop="20260726034000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Europas vidundere I (4:4) Alhambra</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(The Wonders of Europe)
Det er et af de mest besøgte monumenter i Europa. Det imponerende citadel: Alhambra. Det blev bygget i Middelalderen som forsvar mod de kristne og er et teknisk vidunder. Bag fæstningsmurene ligger en mosaik af overdådige paladser og haveanlæg og geniale påfund. Det var et tilflugtssted for sultanerne i Spanien, og da det faldt, blev det symbol på den kristne generobring. Det er dén unikke historie, der har gjort Alhambra til et af Europas vidundere.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726034000 +0000" stop="20260726035500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (2:6)</title>
    <desc>Ved at bruge stråling og radioaktivt sukker kan læger og fysikere nu finde sygdomme, som før var usynlige. Alt sammen fordi to forskere for snart 100 år siden lavede forsøg med katte. Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726040000 +0000" stop="20260726043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien på Bornholm (2:8) - Kampen om det hvide lærred</title>
    <desc>Kunstnerne indfinder sig på deres respektive atelier og den kunstneriske proces begynder. Julie Nord vil undersøge de underjordiske væsner på Bornholm, mens Michael Kvium kæmper med en malerblokering. Ursula Reuter gør sig klar til en kamp med lærredet. Gerne accompagneret af Beethoven.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726043000 +0000" stop="20260726050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (6:6) Engle, dæmoner og et bryllup</title>
    <desc>I sidste øjeblik falder Apolonia Sokols ritual på plads, netop som Ben og Chris
ankommer med deres farverige følge på Rudolph Tegners Museum.
Jakob og Stine ved ikke helt, hvad de har sagt ja til. De bliver blæst bagover af Noah
Umur Kanbers ceremoni med både Gud, engle og dæmoner i provokerende
sammensmeltning i Nikolaj Kunsthal.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726050000 +0000" stop="20260726060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leonardo da Vinci - Renæssancemenneske (1:4)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Ken Burns' Leonardo Da Vinci)
Kunstner, forsker, opfinder og et visionært geni. Den italienske maler Leonardo da Vinci bliver født i 1452 i en toskansk landsby. Som ung flytter han til Firenze for at gå i lære som kunstner og håndværker. Han udviser et enestående talent, men har til tider svært ved at færdiggøre sine bestillingsopgaver.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726060000 +0000" stop="20260726095000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726095000 +0000" stop="20260726152500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Live fra VM i Middelalderkampsport</title>
    <desc>Det er ikke rollespil. Det er VM i Middelalderkampsport. DR Sportens Oliver Bilberg Ravns og Mikkel Gøtzsche sender LIVE fra Spøttrup Borg, hvor riddere fra 30 nationer går løs på hinanden med sværd, økser og fuld rustning. Sammen med bl.a. Jan &amp; Morten, seje riddere og dansk middelalderhistorie lover vi en hårdtslående kampdag fra Spøttrup Borg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726152500 +0000" stop="20260726164000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jeg hedder stadig Trinity</title>
    <desc>Italiensk westernkomedie fra 1971.
(Continuavano a chiamarlo Trinità)
Trinity og hans omfangsrige bror Bambino har forklædt sig som detektiver på hemmelig mission. De to plattenslagere bliver kontaktet af forbryderlederen James Parker, der tilbyder dem et pænt beløb for at vende det blinde øje til hans aktiviteter. Brødrene tager imod pengene, men da Parker indskærper, at de ikke må opsøge den lokale missionsstation, bliver deres nysgerrighed alligevel for stor, og snart er de på sporet af våbenhandel og munkenes guld.
Medvirkende: Terence Hill, Bud Spencer, Harry Carey Jr. m.fl.
Instruktion: E.B. Clucher.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726172000 +0000" stop="20260726180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kevin Costners vilde vesten (3:8)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(Kevin Costner's The West)
Deres rejse forandrer det nordvestlige Nordamerika. I 1836 rejser missionærerne Narcissa og Marcus Whitman ad indianernes stier mod Oregon Country. Trods advarsler vil de udbrede deres tro til cayuse-folket, men har svært ved at tilpasse sig. Da et mæslingeudbrud i 1847 dræber knap halvdelen af cayuse-folket, spidser situationen til. Whitman-parret bliver dræbt, hvilket udløser den såkaldte Cayuse-krig - og baner vejen for den største folkevandring i USA.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726180000 +0000" stop="20260726190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (1:8)</title>
    <desc>En veloplagt Phillip Faber byder velkommen til en ny sæson med Frederik Cilius og Mathias Hammer i spidsen for aftenens to hold, der består af P2-vært Rie Koch, fløjtenist Isabella Hübener, fagottist  Magnus Koch og trompetist Victor Koch. DR SymfoniOrkestret under ledelse af Thomas Søndergård står for musikken. Hvor svært er det at genkende et stykke musik spillet bagfra? Kan man fremføre orkestermusik på plastikrør? Og er det overhovedet muligt ud fra dirigentens gestik at gennemskue, hvad han dirigerer, uden at orkestret spiller til?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726190000 +0000" stop="20260726200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leonardo da Vinci - Renæssancemenneske (2:4)</title>
    <desc>Amerikanske dokumentarserie fra 2024.
(Ken Burns' Leonardo Da Vinci)
I 1482 rejser Lenonardo da Vinci til Milano for at arbejde for hertugen af Milano, Ludovico Sforza. Her begynder han at nedskrive sine mange observationer om anatomi og fysik - og maler sit hovedværk: Den Sidste Nadver.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260726200000 +0000" stop="20260726201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726201500 +0000" stop="20260726221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Back to Black</title>
    <desc>Britisk autentisk drama fra 2024.
Hun bliver en af tidens største popstjerner, men dør som blot 27-årig. Allerede som teenager begynder Amy Winehouse at skrive sange. Hendes debutalbum, Frank, bliver en succes, men Amy beholder begge ben på jorden. Hun forelsker sig i Blake, men da parret går fra hinanden, begynder hun at bruge stoffer. Snart bliver Amy en superstjerne, men hendes misbrug og pressens nådesløse jagt tærer på hende.
Medvirkende: Marisa Abela, Eddie Marsan, Jack O'Connell m.fl.
Instruktion: Sam Taylor-Johnson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726221000 +0000" stop="20260727000500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Parallelle mødre</title>
    <desc>Spansk drama fra 2021.
(Madres paralelas)
Janis og Ana har to ting til fælles: De er singler og er blevet gravide uden at planlægge det. De kender ikke hinanden, men havner på samme stue på fødegangen. Janis er midt i livet og ser frem til at blive mor. Teenageren Ana er skræmt og usikker, men ønsker ikke hjælp fra sine travle og velhavende forældre. De to nye mødre knytter et tæt bånd, som kommer til at forandre deres liv for altid.
Medvirkende: Penélope Cruz, Milena Smit, Israel Elejalde m.fl.
Instruktion: Pedro Almodóvar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727000500 +0000" stop="20260727004500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (7:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. "No future" og "nå!". Det er 80'er-generationens slagord. Natten er sort som Poul Borums læderjakke, Sort Guld og Sort Sol. Ligesom punkerne hænger yuppierne ud på storbyens cafeer. I hjørnet sidder tegneren Nikoline Werdelin og spidder café-typerne. Carsten Jensen langer ud efter både højre- og venstrefløjens kulturelle dovenskab. I midten af 80'erne taler alle pludselig om postmodernismen. Alt er sagt før, nu siges det igen på nye måder. 
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727004500 +0000" stop="20260727012500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (8:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. I 90'erne er alt tilladt. Vi hører opera og Aqua, ser Shakespeare og soaps. Der er bogmesser, teaterfestivaler og kulturuger. Dr. Dante laver teater til den unge generation. Thomas Vinterberg trækker hele Danmark i biografen til "Festen". Og sammen med dogmebroderen Lars von Trier, kunstneren Per Kirkeby og forfatteren Peter Høeg sætter han Danmark på verdenskortet. Kultur er blevet en vigtig indtægtskilde i dansk samfundsøkonomi.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727012500 +0000" stop="20260727025500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jenny - En historie om Lydmor</title>
    <desc>Et intimt portræt af en kompromisløs kunstner, der bruger sit eget liv som råstof til at tage ejerskab over sin egen fortælling. Med musik og ord som våben konfronterer hun fortidens spøgelser.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727025500 +0000" stop="20260727035000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst II (1:10) Colosseum</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(Ancient Engineering) 
Fra sekstanter til seksløbere og fra mursten til mobiltelefoner. Arkitekter og ingeniører har i årtusinder udviklet vores verden. Serien afslører, hvordan fortidens opfindere stadig påvirker vores moderne verden. Første episode dykker ned i det største bevarede amfiteater fra Romerriget: Colosseum i Rom. Et teknisk og arkitektonisk mesterværk, der er næsten 2.000 år gammelt, og som er inspiration for vor tids moderne sportsstadioner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727034500 +0000" stop="20260727035500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af H. C. Ørsted - Kan mennesket skabe som en Gud?</title>
    <desc>For 15 år siden opdagede to russiske fysikere et nyt vidunder-materiale. Et stof der er 200 gange stærkere end stål, hårdt som diamant, og stadig kan bøjes. Det er blevet begyndelsen på en ny æra, hvor mennesket selv kan designe sine materialer helt ned i mindste skala. Hermed brydes de regler, der ellers altid har været i den virkelig verden.
Dansk videnskabsserie fra 2020 med de største fysikere i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727040000 +0000" stop="20260727050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1982</title>
    <desc>- året er 1982.
I DR TVs store serie tages seerne på en rejse tilbage til året hvor Fregatten Peder Skram sender et missil ind i et sommerhusområde, Schlüter bliver statsminister, og Michael Jackson udsender "Thriller". 1982 var også året, hvor den første compact disc så dagens lys, det første karneval blev holdt i København, og Falklandsøerne for alvor kom på verdenskortet. Historierne fortælles med billeder fra DRs arkiv og krydres med interview. I aftenens program skal vi blandt andet møde Chief One, som fortæller hvorfor Michael Jacksons "Billie Jean" er det bedste nummer, der nogensinde er lavet. 
Sendt første gang 23.10.04</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727050000 +0000" stop="20260727055000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Monopolbruddet i 1988</title>
    <desc>Der er dage, hvor gamle systemer ophører og vi får nye muligheder.  Dage hvor det at kunne trykke på en anden knap på fjernbetjeningen end den vante får store konsekvenser for fremtiden. 
Ulla Terkelsen, Niels Brinch, Line Baun Danielsen,  Ole Sippel, Hans Jørgen Jensen, Birger Teckemeier og  Anders Bodelsen fortæller om den første dag i oktober 1988, da det danske tv-monopol blev brudt og en ny tvtid begyndte. Det er 24 timer vi aldrig glemmer.
Tilrettelæggelse: Jakob Kronborg Heick.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727055000 +0000" stop="20260727060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Skam</title>
    <desc>Skam gør os ilde tilpas. Så snart vi føler os negativt bedømt, pibler sveden frem, rødmen stiger op i kinderne, og vi kigger febrilsk efter et musehul at krybe i. Alligevel er der ingen grund til at bide hovedet af al skam. Skam kan være en konstruktiv kilde til selvrefleksion og endda til politisk mobilisering. For uden nogen skam i livet ville vi slet ikke kunne finde ud af at leve sammen.
En film af Søren Kragh-Jacobsen efter en bog af Carsten Stage</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727060000 +0000" stop="20260727060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727060500 +0000" stop="20260727063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.171.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727063000 +0000" stop="20260727100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727100000 +0000" stop="20260727151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727151500 +0000" stop="20260727154500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husmorens storhed og fald (1:4)</title>
    <desc>Opskriften på en husmor.
For bare 50 år siden var de fleste huslige pligter noget, som kvinden skulle tage sig af. Manden kunne som regel ikke finde ud af at spejle et æg. Forfatteren Knud Romer´s mor var hjemmegående husmor og gjorde alting for ham: "Det gør jo, at jeg faktisk ikke er i stand til at tage vare på mig selv!"</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727154500 +0000" stop="20260727161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husmorens storhed og fald (2:4)</title>
    <desc>Fra karklud til kvindekamp.
Husmoren havde stjernestatus i 50´erne og det var helt almindeligt for unge kvinder at gå på en husholdningsskole, inden de blev gift. Forsvarsadvokat Merethe Stagetorn: "Jeg husker noget af det mest sindssyge var, at man skulle lære, hvilken vej man vred en karklud!".</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727163500 +0000" stop="20260727165500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store danskere - Thit Jensen</title>
    <desc>"Hun var en flamme" står der på Thit Jensens gravsten. Hun brændte inderligt hele sit liv for kvindens ligestilling. Og hun vakte stor forargelse, da hun satte begrebet prævention på dagsordenen i 20ernes Danmark. Senere i livet blev Thit Jensen med sine historiske romaner det mest læste forfatter i Danmark. Men kampen for kvinden og karrieren kom til at koste hende privat. Hun fik aldrig den familie, hun drømte om, og hun mistede venskabet med sin elskede bror Johannes V Jensen. 
Tilrettelæggelse: Nille Westh.
Sendt første gang 04.11.07</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2006.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727165500 +0000" stop="20260727171000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Overflod af Star Wars</title>
    <desc>En ny Star Wars-film er udkommet: The Mandalorian &amp; Grogu. Men hvor meget er for meget? Jakob Stegelmann undersøger, om de utallige spin-offs er ved at udvande Star Wars-mytologien - eller om det stadig er ren magi, som da eventyret begyndte i 1977.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727171000 +0000" stop="20260727180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst II (2:10) Guldets magt</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2022.
(Ancient Engineering) 
Det er det mest luksuriøse grundstof på kloden. Guldet er blevet skabt i supernovaeksplosioner, og sandsynligvis først blevet fundet som guldklumper i vandløb. Mægtige civilisationer har jaget dets skønhed og rigdom. Ædelmetallet er sjældent, og begæret efter det har ført til store teknologiske landvindinger. Oplev, hvordan guld udvindes, forvandles til hverdagsgenstande og bliver brugt til at pryde templer og statuer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727180000 +0000" stop="20260727193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>How to Have Sex</title>
    <desc>Britisk drama fra 2023.
Det skal være den bedste sommer nogensinde. De 16-årige piger Tara, Skye and Em tager på ferie på en græsk party-ø. Der skal festes igennem, og Tara er på mission for at miste sin status som jomfru. Hun drikker og danser sig igennem øens festområde, indtil hun møder nogle drenge, som hun håber vil give hende en uforglemmelig sommer.
Medvirkende: Mia McKenna Bruce, Lara Peake, Sam Bottomley m.fl.
Instruktion: Molly Manning Walker.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727193000 +0000" stop="20260727200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: Skrid med jeres vindmøller</title>
    <desc>De er ikke sure. De gider bare ikke glo på flere grimme vindmøller eller solceller. Signe Molde skal til borgermøde med en slags oprørshær, der kæmper imod et storstilet energianlæg i Vestjylland. Men når nu de både kan tjene en masse penge OG gør noget godt for klimaet, hvordan kan de så være imod solceller og vindmøller?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727200000 +0000" stop="20260727201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727201500 +0000" stop="20260727204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Clement møder Margrethe Vestager</title>
    <desc>Verden er ikke, hvad den var, og fortiden kan pludselig synes fjern. I disse sommerudgaver af Deadline undersøger vi gennem portrætsamtaler, hvor vi kommer fra - og hvor vi er på vej hen. Dagens gæst er Margrethe Vestager.
Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.111.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727204500 +0000" stop="20260727230000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Argentina, 1985</title>
    <desc>Argentinsk Oscarnomineret drama fra 2022.
Den argentinske offentlige anklager Julio Strassera bevæger sig ind på farligt territorium. Han vil stille en række ledere af det tidligere militærdiktatur for retten. Snart modtager Julio trusler på livet. Der kommer bombetrusler mod retssalen og telefontrusler mod Julio og hans kolleger. Julio sender sin familie væk af hensyn til dens sikkerhed, men han nægter at give op. Det er på tide, at retfærdigheden sker fyldest.
Medvirkende: Ricardo Darín, Gina Mastronicola, Francisco Bertín m.fl.
Instruktion: Santiago Mitre.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260727230000 +0000" stop="20260727233000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien på Bornholm (3:8) - Følelser kommer på lærredet</title>
    <desc>De seks kunstnere er for alvor kommet i gang og tager både ud i den bornholmske natur og tilbage i egen fortid for at finde inspiration til deres værker. Ursula Reuter indsamler ler til en helt ny kreation, og følelserne kommer for alvor i spil, når Michael Kvium lader sig inspirere af bornholmermaleren Oluf Høst -  en kunstner, der har påvirket Michael siden hans spæde barndom.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260727233000 +0000" stop="20260728000000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Der er et yndigt land - den nordsjællandske kyst</title>
    <desc>Når du lukker øjnene, hvad er det så for et Danmark, du ser? Er det brede bøge, grønne lunde og sejlernes tusindtal? Sådan malede guldaldermalerne Danmark - overdådigt, smukt, og struttende af stolthed og fædrelandsfølelse. Men hvor finder man egentlig de landskaber, som 1800-tallets malere kaldte det ægte danske? I fire programmer går dramatikeren Line Knutzon og kulturjournalisten Chris Pedersen vores kendte og elskede landskabsmalerier efter i sømmene. For findes maleriernes Danmark i virkeligheden - eller viser de snarere det Danmark, vi stadig drømmer om?
I dette program tager Chris Pedersen og Line Knutzon til guldaldermalernes absolutte yndlingsmotiv, Nordsjælland, og undersøger, hvorfor kunstneren Johan Thomas Lundbye malede kysten, som han gjorde.   
Sendt første gang 23.10.2018</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728000000 +0000" stop="20260728003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Rick Stein elsker mad (1:15)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Rick Stein's Food Stories)
Cumbria er et af Englands mest populære kulinariske rejsemål med storslåede landskaber og en overflod af fantastiske lokale råvarer. Rick Stein begynder sin rundrejse i Lake District, hvor han nyder en traditionel gryderet med fårekød sammen med fåreavler og forfatter James Rebanks.  I Morecambe Bay smager han en anden cumbrisk delikatesse: konserverede smørrejer. Hjemme i Padstow får han besøg af sin søn Jack, og sammen laver de hans mors shepherd's pie.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728003000 +0000" stop="20260728010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Rick Stein elsker mad (2:15)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Rick Stein's Food Stories)
Det smukke Argyll på Skotlands vestkyst er stadig lidt af et overset paradis for madelskere. Kystlinjen er spækket med havbugter, der er hjemsted for de mest fantastisk skaldyr. Rick Stein fanger jomfruhummere med den tidligere lærer Mary Galloway. Møder kokken Pamela Brunton, hvis restaurant har Skotlands eneste grønne Michelin-stjerne.  Og hjemme i Padstow laver han tattie scones af frisklavet, lun kartoffelmos.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728010000 +0000" stop="20260728020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (1:8)</title>
    <desc>En veloplagt Phillip Faber byder velkommen til en ny sæson med Frederik Cilius og Mathias Hammer i spidsen for aftenens to hold, der består af P2-vært Rie Koch, fløjtenist Isabella Hübener, fagottist  Magnus Koch og trompetist Victor Koch. DR SymfoniOrkestret under ledelse af Thomas Søndergård står for musikken. Hvor svært er det at genkende et stykke musik spillet bagfra? Kan man fremføre orkestermusik på plastikrør? Og er det overhovedet muligt ud fra dirigentens gestik at gennemskue, hvad han dirigerer, uden at orkestret spiller til?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728020000 +0000" stop="20260728023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Clement møder Margrethe Vestager</title>
    <desc>Verden er ikke, hvad den var, og fortiden kan pludselig synes fjern. I disse sommerudgaver af Deadline undersøger vi gennem portrætsamtaler, hvor vi kommer fra - og hvor vi er på vej hen. Dagens gæst er Margrethe Vestager.
Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.111.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728023000 +0000" stop="20260728030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.110.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728030000 +0000" stop="20260728033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Don Ø og Aamund</title>
    <desc>Flemming Østergaard og Asger Aamund har sat markante aftryk på dansk erhvervsliv. I dag ligger de store karrierer bag dem, og livet har ændret sig. Begge har mistet deres hustruer og forlader nu de store villaer.
Hvordan ser de tilbage på magten, minderne og et liv i toppen af dansk erhvervsliv? Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.109.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728033000 +0000" stop="20260728040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Hvem taler til de unge mænd?</title>
    <desc>Socialdemokratiet har et problem med, at unge mænd fravælger partiet, lyder det fra den nytiltrådte formand for Danmarks Socialdemokratisk Ungdom. Og tendensen er klar: imens de unge kvinder går mod venstre, stemmer de unge mænd overvejende borgerligt. Hvorfor deler vælgerne sig i stigende grad efter køn? 
Deadline spørger formanden selv samt LA's politiske ordfører Mads Strange.
Vært: Kaare Svejstrup</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.108.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728040000 +0000" stop="20260728042000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alt forladt - Scala-bygningen</title>
    <desc>Den "gamle" Scala-bygning er nu revet ned, men før den blev det, nåede de to Urban Explorers Jan Elhøj og Morten Kirckhoff at udforske stedet og dokumentere det for eftertiden. Det bliver også en chance for at genopleve deres ungdom.
Tilrettelæggelse: Morten Steenstrup
Sendt første gang 04.02.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728042000 +0000" stop="20260728050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til Tiden (7:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Der er sket en revolution. I år 1900 er telegrammet og telefonen omgærdet af ærefrygt og forundring. Ved årtusindeskiftet benytter ethvert barn sig hele tiden af sms og e-mail. Oplev udviklingen, som den er skildret i et væld af reklamefilm. Se reklamer for de første radio- og tv-apparater, se hvordan aviserne sælger sig selv op igennem tiderne, og hvordan de kulørte blade afslører mere og mere.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728050000 +0000" stop="20260728055500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Europas vidundere I (4:4) Alhambra</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(The Wonders of Europe)
Det er et af de mest besøgte monumenter i Europa. Det imponerende citadel: Alhambra. Det blev bygget i Middelalderen som forsvar mod de kristne og er et teknisk vidunder. Bag fæstningsmurene ligger en mosaik af overdådige paladser og haveanlæg og geniale påfund. Det var et tilflugtssted for sultanerne i Spanien, og da det faldt, blev det symbol på den kristne generobring. Det er dén unikke historie, der har gjort Alhambra til et af Europas vidundere.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728055500 +0000" stop="20260728060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nul stjerner - Finder forladte steder</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728060000 +0000" stop="20260728060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728060500 +0000" stop="20260728063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.172.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728063000 +0000" stop="20260728100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728100000 +0000" stop="20260728151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728151500 +0000" stop="20260728161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske drømme (5:10)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1998. Anker Jørgensen giver op, og Poul Schlüter overtager Statsministeriet. 80'erne handler om individet. Farvel til det kollektive. Og goddag igen til nyborgerligheden, slipset, studenterhuen og makeuppen. Det hele vises frem på de nye cafeer, hvor man kan spejle sig i hinanden, komme med dumsmarte bemærkninger om de fremmede, tale om digteren Michael Strunge og diskutere den nye punkmusik.
Tilrettelæggelse: Leif Davidsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728161500 +0000" stop="20260728171000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Europas vidundere II (1:4) Eiffeltårnet</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2023.
(The Wonders of Europe)
Det er et af de mest berømte monumenter i Europa. Hvert år strømmer næsten syv millioner besøgende til for at beundre Eiffeltårnet. Bag den ekstraordinære berømmelse ligger en historie om én mands ambition om at bygge et monument, der med sine over 305 meters højde skulle blive verdens højeste vartegn. Gustave Eiffel mødte mange udfordringer på vejen, men dette skulle ikke stoppe ham.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728171000 +0000" stop="20260728171500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nul stjerner - Lokale traditioner</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728171500 +0000" stop="20260728180500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Koldkrigens spioner (3:4) Dobbeltagenter</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2023.
(A Cold War of Spies)
I oktober 1962 holder verden vejret i 13 nervepirrende dage. USA finder ud af, at Sovjetunionen har placeret missiler på Cuba, der kan ramme ethvert sted mellem Dallas og Washington. Amerikanerne indfører en blokade mod Cuba, der skal afværge krig - og kræver at Sovjet fjerner missilerne. Men Khrusjtov hævder de kun er til forsvarsmæssige formål. Spændingerne er på deres højeste. Og verden har aldrig været tættere på en atomkrig mellem de to supermagter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728180500 +0000" stop="20260728184500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kevin Costners vilde vesten (5:8)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(Kevin Costner's The West)
I 1848 lokker Californien med en ny drøm. Muligheden for at blive rig uden at eje jord - blot ved at finde guld. Folk strømmer vestpå fra hele USA og verden - blandt dem den mexicanske bandit Joaquin Murrieta. Han danner en bande af lovløse, som plyndrer og spreder frygt i den nyetablerede stat. En gruppe California Rangers, ledet af dusørjægeren Harry Love, finder og dræber ham. Men legenden om Joaquin Murrieta nægter at dø.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728184500 +0000" stop="20260728193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kevin Costners vilde vesten (6:8)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2025.
(Kevin Costner's The West)
Da Kansas-territoriet åbnes for nybyggere i 1854, bliver det en slagmark i den nationale debat om slaveri. Bosættere fra begge sider af konflikten strømmer til for at afgøre, om området skal optages som en fri stat eller en slavestat. Abolitionisten John Brown går forrest i kampen mod indførelsen af slaveri og tyr til vold. Hans handlinger ryster landet - og et år efter hans død munder striden om slaveri ud i USA's blodigste konflikt: Borgerkrigen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728193000 +0000" stop="20260728200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Skeletter i skabet: Et sidste hvilested (3:3)</title>
    <desc>Jesper Wung-Sung er oldebarn til en kinesisk mand, der var en del af en menneskeudstilling i Tivoli. Det var nemlig en udbredt folkelig fornøjelse at se på fremmede folkeslag, der var placeret under europæerne i et racehierarki. Samme raceteorier var grundlag for en international byttehandel med kranier, som Danmark deltog i. I dag ligger mange af kranierne stadig på vestlige museer og institutioner, mens oprindelige folk over hele verden kæmper for at få de menneskelige rester af deres forfædre tilbage.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728200000 +0000" stop="20260728201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728201500 +0000" stop="20260728204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Clement møder Henrik Dahl</title>
    <desc>Verden er ikke, hvad den var, og fortiden kan pludselig synes fjern. I disse sommerudgaver af Deadline undersøger vi gennem portrætsamtaler, hvor vi kommer fra - og hvor vi er på vej hen. Dagens gæst er Henrik Dahl. Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.112.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728204500 +0000" stop="20260728222500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ærens duel</title>
    <desc>Fransk drama fra 2023.
(Une affaire d'honneur)
I 1880'ernes Paris er duellen en måde at forsvare sin ære på. Men fægtemesteren Clément Lacaze føler sig fanget i en voldsspiral. Da han møder Marie-Rose Astié, en feminist, der er forud for sin tid, beslutter han sig for at lære hende duellens komplekse kunst. Og snart allierer de to sig for at forsvare deres respektive ære.
Medvirkende: Roschdy Zem, Doria Tillier, Guillaume Gallienne m.fl.
Instruktion: Vincent Perez.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260728222500 +0000" stop="20260728231500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Årtusindeskiftet</title>
    <desc>Årstallet 2000 har altid haft en magisk klang. Engang rummede det essensen af fremtid, men som tiden gik kom det - i sagens natur - tættere på. I slutningen af 1990'erne har dommedagsprofeter og computerprogrammører kronede dage. På verdensplan bliver der brugt mere end 2 billioner på at blive klar til årtusindeskiftet. Fremtiden er kommet. Det store spørgsmål er om verden er parat. 
Tilrettelæggelse: Jakob Thygesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260728231000 +0000" stop="20260729001000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Flådens historie (2:7)</title>
    <desc>Dansk renæssance til søs.
Den danske flådes historie tager sin begyndelse 10. august 1510. Fra Slotø i Nakskov Fjord påmønstrer Troels Kløvedal søværnets øvelseskuttere Svanen og Thyra, og tager os med på en rejse gennem dansk renæssance til søs. Vi sejler op gennem Østersøen, hvor de ældste dele af flådens historie udspillede sig. Vi besøger Bornholm, der altid har ligget midt i den krigshærgede Østersø. På Gotland fortæller Kløvedal om Visbys fald i 1361, og i Stockholm om Christian II's indtagelse af byen og Det Stockholmske Blodbad.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729001000 +0000" stop="20260729010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Koldkrigens spioner (2:4) Øjne i himlen</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2023.
(A Cold War of Spies)
Under den kolde krig tager paranoiaen til. I en verden med dobbeltagenter og spionnetværk kan man ikke stole på nogen, og der er trusler overalt. De involverede lande bliver bevidste om behovet for et vågent øje i det høje. Spionflyvninger over fjendens luftrum er vigtige, men også farlige. Det fører til udviklingen af nye teknologier, som løfter ingeniørkunsten, fysikvidenskaben og rumforskningen til nye højder. Men hvad er prisen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729010000 +0000" stop="20260729014500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Conquistadorernes storhed og fald (4:6) Inkaerne</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2023.
(Conquistadors - The Rise and Fall)
I 1521 er Herán Cortés blevet den første guvernør af Ny Spanien - efter han har lagt aztekernes rige i ruiner. Fransicso Pizarro, en fattig, spansk bonde, drømmer også om guld og rigdomme. Modsat de fleste andre conquistadorer, der rejser mod nord, drager han mod syd. Her opdager han verdens største civilisation: inkaerne. I årtier gør de modstand mod Spanien, indtil de bliver overmandet af sygdom og død.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729014500 +0000" stop="20260729020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (4:6)</title>
    <desc>På et universitet i Danmark arbejder et hold forskere på at lave en helt ny type supercomputer, der bygger på noget helt uforståeligt: At dens allermindste dele både er der, og ikke er der på samme tid. Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729020000 +0000" stop="20260729023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Clement møder Henrik Dahl</title>
    <desc>Verden er ikke, hvad den var, og fortiden kan pludselig synes fjern. I disse sommerudgaver af Deadline undersøger vi gennem portrætsamtaler, hvor vi kommer fra - og hvor vi er på vej hen. Dagens gæst er Henrik Dahl. Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.112.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729023000 +0000" stop="20260729030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Clement møder Margrethe Vestager</title>
    <desc>Verden er ikke, hvad den var, og fortiden kan pludselig synes fjern. I disse sommerudgaver af Deadline undersøger vi gennem portrætsamtaler, hvor vi kommer fra - og hvor vi er på vej hen. Dagens gæst er Margrethe Vestager.
Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.111.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729030000 +0000" stop="20260729033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.110.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729033000 +0000" stop="20260729040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Don Ø og Aamund</title>
    <desc>Flemming Østergaard og Asger Aamund har sat markante aftryk på dansk erhvervsliv. I dag ligger de store karrierer bag dem, og livet har ændret sig. Begge har mistet deres hustruer og forlader nu de store villaer.
Hvordan ser de tilbage på magten, minderne og et liv i toppen af dansk erhvervsliv? Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.109.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729040000 +0000" stop="20260729045500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Paul Newman - Bag de blå øjne</title>
    <desc>Paul Newman var en af sin generations største skuespillere. Han er kendt for sine azurblå øjne og roller i bl.a. 'Hajen', 'Butch Cassidy and The Sundance Kid' og 'Det handler om penge', for hvilken han modtog en Oscar. Bag blikket gemmer sig en ambitiøs skuespiller og instruktør, der blev uddannet fra Actors Studio. Kom bagom den karismatiske filmstjerne, der også var filantrop og politisk aktivist, og som værnede om sit privatliv.
Fransk dokumentar fra 2021.
(Paul Newman, derrière les yeux bleus)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729045507 +0000" stop="20260729050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nul stjerner - Smager på verden</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729050000 +0000" stop="20260729060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (1:8)</title>
    <desc>En veloplagt Phillip Faber byder velkommen til en ny sæson med Frederik Cilius og Mathias Hammer i spidsen for aftenens to hold, der består af P2-vært Rie Koch, fløjtenist Isabella Hübener, fagottist  Magnus Koch og trompetist Victor Koch. DR SymfoniOrkestret under ledelse af Thomas Søndergård står for musikken. Hvor svært er det at genkende et stykke musik spillet bagfra? Kan man fremføre orkestermusik på plastikrør? Og er det overhovedet muligt ud fra dirigentens gestik at gennemskue, hvad han dirigerer, uden at orkestret spiller til?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729060000 +0000" stop="20260729060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729060500 +0000" stop="20260729063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.173.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729063000 +0000" stop="20260729100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729100000 +0000" stop="20260729153000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729153000 +0000" stop="20260729160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Clement møder Lea Korsgaard</title>
    <desc>Verden er ikke, hvad den var, og fortiden kan pludselig synes fjern. I disse sommerudgaver af Deadline undersøger vi gennem portrætsamtaler, hvor vi kommer fra - og hvor vi er på vej hen. Dagens gæst er Lea Korsgaard. Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.113.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729160000 +0000" stop="20260729170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1983</title>
    <desc>-året er 1983.
Vi rejser tilbage i tiden, til et år med yuppier, gadekampe og monopol på fjernsynet. 1983 er året, hvor bz'erne flygter fra Allotria gennem en tunnel, som de selv graver. I aftenens program møder vi Kultur-Martin, der fik den vanvittige idé. Vi skal også høre Jarl Friis-Mikkelsen fortælle, hvorfor Otto Leisner er kongen af 80'ernes TV-underholdning, og så skal vi til bryllup med Spies, Melodi Grand Prix med Gry og i retten med Glistrup.
Tag de nostalgiske briller på og tag med tilbage til 1983. 
Sendt første gang 30.10.04</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729170000 +0000" stop="20260729171500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Den danske James Bond</title>
    <desc>Det nye danske James Bond-spil er blevet et internationalt hit. Jakob Stegelmann dykker ned i James Bonds tidligere uheldige karriere som spilfigur og undersøger, hvad danske IO Interactive har gjort rigtigt for at bryde forbandelsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729171500 +0000" stop="20260729180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Universets hemmeligheder (1:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Secrets of our Universe)
Universet består af flere hundrede milliarder galakser. Jorden, Solen og de andre planeter i Solsystemet tilhører en galakse ved navn Mælkevejen. Tim Peake drager til Western Australias ødemark, hvor man har det perfekte udsyn til den. Her vil han i selskab med den førende britiske astronom Natasha Hurley-Walker udforske de otte planeter i vores Solsystem for at finde ud af, hvad det er, der gør dem så anderledes og specielle.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729180000 +0000" stop="20260729194000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Drabet</title>
    <desc>Prisbelønnet dansk drama fra 2005.
Gymnasielæreren Carsten er gift og har en voksen søn. Samtidig har han et forhold til en tidligere elev, Pil, som er aktiv på den yderste venstrefløj. En dag deltager Pil i en politisk aktion, der går galt. En politimand bliver slået ihjel, og Pil fængsles. Carsten vælger at støtte Pil og lader sig skille fra sin kone. Men en mand er død og to familier ødelagt, og snart kan Carsten ikke længere holde skyldfølelsen på afstand.
Medvirkende: Jesper Christensen, Pernilla August, Beate Bille, Charlotte Fich m.fl.
Instruktion: Per Fly.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729194000 +0000" stop="20260729200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alt forladt - Civilbunkeren Regan Vest</title>
    <desc>Dybt inde i Rold Skov i Nordjylland ligger det sted, hvor Kongehuset og den danske regering skulle overleve og styre Danmark, hvis atomkrigen brød ud. De to Urban Explorers Jan Elhøj og Morten Kirckhoff går på opdagelse i de mørke tunneler og forestiller sig livet under jorden efter ragnarok.
Tilrettelæggelse: Morten Steenstrup
Sendt første gang 28.01.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729200000 +0000" stop="20260729201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729201500 +0000" stop="20260729204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Clement møder Lea Korsgaard</title>
    <desc>Verden er ikke, hvad den var, og fortiden kan pludselig synes fjern. I disse sommerudgaver af Deadline undersøger vi gennem portrætsamtaler, hvor vi kommer fra - og hvor vi er på vej hen. Dagens gæst er Lea Korsgaard. Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.113.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729204500 +0000" stop="20260729223000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>C'mon C'mon</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2021.
Der bliver vendt op og ned på den midaldrende radiojournalist Johnnys tilværelse, da hans søster får brug for ham til at tage sig af hendes lille søn, Jesse. Det er første gang i Johnnys liv, han skal tage hånd om et barn. Pludselig bliver han kastet ud i den dybt udfordrende forældrerolle med alle dens vanskeligheder og undere.
Medvirkende: Joaquin Phoenix, Gaby Hoffmann, Woody Norman m.fl.
Instruktion: Mike Mills.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260729223000 +0000" stop="20260729231500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Forsvundet ved den sorte kyst (1:4)</title>
    <desc>New Zealandsk dokumentar fra 2023.
(Black Coast Vanishings)
Siden 1992 er seks personer forsvundet i den lille idylliske kystby Piha. Man har ikke fundet nogen lig, og sagen er endnu uopklaret. Politiet mener, at de alle er forsvundet i havet, men ikke alle køber den forklaring. Har de været udsat for en forbrydelse?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260729231500 +0000" stop="20260730000000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Forsvundet ved den sorte kyst (2:4)</title>
    <desc>New Zealandsk dokumentar fra 2023.
(Black Coast Vanishings)
Flere kvinder afslører, at de er blevet jagtet af en flok mænd i årevis i skovene omkring Piha. Og politiet modtager et anonymt tip i Quentin Godwin-sagen fra en kvinde. Hun hævder at have viden om, hvad der skete med Quentin, der forsvandt i 1992.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260730000000 +0000" stop="20260730011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jarlen, elskerinden, escortpigen og hendes bror</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2023.
(The Earl, His Lover, The Escort and Her Brother)
Han er en af Englands rigeste mænd, en aristokrat og filantrop, der også elsker luksus, kvinder og stoffer. I 2004 forsvinder den 10. jarl af Shaftesbury Anthony Ashley-Cooper på mystisk vis i Sydfrankrig. Han er et kendt ansigt i Cannes, hvor der er nem adgang til escortpiger. Men hvor går det galt? Hvem - eller hvad - fører til den 66-åriges forsvinden?  (Dokumania)</desc>
  </programme>
</tv>
