<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260608230500 +0000" stop="20260609001000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Renæssancens blodige skønhed (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Renaissance - The Blood and the Beauty)
Firenze i 1400-tallet var kendt for bankvirksomhed, handel og dygtige kunstnere. Her kæmper tre af historiens største - Michelangelo, Leonardo da Vinci og Rafael for at slå igennem og opnå støtte hos indflydelsesrige familier og magtfulde mæcener. Men det er en farlig tid præget af religiøse omvæltninger, magtkampe og politisk forræderi - hvor deres kunstværker enten kan sikre dem større gunst eller bringe dem i fare.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609001000 +0000" stop="20260609010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mary Cassatts kvinder</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2023.
(Mary Cassatt - Painting the Modern Woman)
Hun var en ukuelig, frygtløs og krævende kunstner. Den amerikanske maler Mary Stevenson Cassatt blev født i 1844 i Pittsburgh. Hun vidste, hun ville være kunstner - og drog som 21-årig afsted mod Paris for at finde et mere uafhængigt kunstnerisk miljø. Her fortælles historien om den glemte impressionist, der revolutionerede kunsten med sine tryk, pasteller og oliemalerier. Og som udfordrer vores forestillinger om køn, kvinder, og hvad de kan.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609010000 +0000" stop="20260609020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (5:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere genkende operaer ud fra bare tre ledetråde? Kan de bestemme et stykke musik uden at kende rytmen? Og hvor mange toner skal de bruge for at gætte et klassisk værk? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Susanne Elmark, Jacob la Cour, Andrea Pellegrini og Søren Schauser. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609020000 +0000" stop="20260609023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trumps afmagt i Mellemøsten</title>
    <desc>Mens Iran og Israel igen bombarderer hinanden, står den amerikanske præsident på sidelinjen - afmægtig og frustreret. For en ny eskalation knuser udsigten til, at regionens olie igen kan flyde frit. Og mens verdensøkonomien vakler, ånder en ny evighedskrig Donald Trump i nakken. Dagens vært er Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.83.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609023000 +0000" stop="20260609030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Farvel til landbruget?</title>
    <desc>I årevis har hun kæmpet for naturens plads i et af verdens mest opdyrkede lande. Nu er Maria Reumert Gjerding udnævnt til ny miljømister og skal fastsatte reglerne for det landbrug, hun i årevis har kæmpet med i forhandlingslokalet. 
I Deadline spørger Issa Mahmoud Jeppesen ministeren, om vi skal vinke farvel til landbruget, som vi kender det i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.82.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609030000 +0000" stop="20260609033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Hvor lander regeringens regning?</title>
    <desc>Danmark har fået en ny regering, og den lover gaver til alle. Men hvem skal betale?
En af de allerdyreste ideer fra regeringsgrundlaget er, at der ikke længere skal være moms på frugt og grønt. Men vil det overhovedet få priserne til at falde?
Christian Bennike spørger den nye skatte- og vækstminister, Jakob Engel-Schmidt, som har været med til at forhandle regeringsgrundlaget for Moderaterne. </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.81.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609033000 +0000" stop="20260609040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Regeringens gaveregn</title>
    <desc>En ny firkløverregering er kørt i stilling, og gaveregnen vælter ned over danskerne med alt fra gratis tandpleje og togrejser til skattelettelser for milliarder af kroner. Men kan regeringen få pengene til at passe? Og hvordan undgår firkløveret at visne i intern uenighed? Det undersøger Issa Mahmoud Jeppesen i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.80.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609040000 +0000" stop="20260609043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års tro: Kongens kamp mod kirken</title>
    <desc>Historien om kristendommen i Danmark er en dramatisk fortælling om brutale magtkampe, folkeoprør og spirende demokrati fra vikingetiden og frem til i dag. I dette program undersøger værten Cecilie Nielsen, hvad der skete under reformationen, da Kong Christian d. 3. tog magten fra den katolske kirke og forandrede danskernes tro for altid?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609043000 +0000" stop="20260609051500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (8:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Ironi, kult og realityshows. 90'er-generationen dyrker både Sussi og Leo, Det Brune Punktum og Biker Jens. Standupkomikere bliver tv-stjerner. Casper Christensen brager igennem med 'Husk lige tandbørsten', 'Tæskeholdet' og hans 'Mandrilaftalen'. Nye kvindelige komikere som Søs og Kirsten og Emmas Dilemma dropper det pæne look og bider sig fast. Realityshows som 'Big Brother' rykker grænserne for tv-underholdning.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609051500 +0000" stop="20260609060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (4:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Tanger, tagine og te. Denne gang er tv-vært Nick Knowles i Marokko, som er porten til Afrika. Han kører næsten 500 kilometer med tog fra Tanger til Casablanca og ender i Marrakesh. Undervejs lærer han at surfe i Atlanterhavets bølger, smager på berberkulturen og svæver hen over landets majestætiske landskaber i varmluftsballon.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609060000 +0000" stop="20260609060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609060500 +0000" stop="20260609063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.130.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609063000 +0000" stop="20260609100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609100000 +0000" stop="20260609151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609151500 +0000" stop="20260609164500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (10)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1968-75. De studerende vil have medbestemmelse, og midlerne er universitetsbesættelser og barrikader. Fristaden Christiania bliver dannet, og i 1972 udråbes Margrethe II til dronning. Samme år overlader Jens Otto Krag regeringsmagten til Anker Jørgensen, umiddelbart efter at vælgerne har stemt ja til Danmarks indtræden i EF. Sundheds- og bistandshæren vokser om kap med byggeri, forbrug og betalingsunderskud.
Forfatter og fortæller: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609164500 +0000" stop="20260609170500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1970'erne: 1977</title>
    <desc>Fis eller alvor? Det er ikke altid nemt at vide med ungdoms-tv i 1977. Til gengæld er det tydeligt, at de voksne er bekymrede for de unges såkaldte modeafhængighed. DR anbefaler trommer og musik til de unge, mens landet ydre kanter kæmper mod affolkning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609170500 +0000" stop="20260609180500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Pompeji: De nye udgravninger (1:3)</title>
    <desc>Italiensk dokumentarserie fra 2022.
(Pompeii: The New Dig)
I år 79 gik vulkanen Vesuv i udbrud og begravede byen Pompeji under flere meter pimpsten og aske. I dag er Pompejis ruiner et eldorado for arkæologer, og en stor del af området er endnu ikke udgravet. Men nu sker der noget. Et hold italienske arkæologer er gået i gang med at afdække et helt nyt grundstykke. Snart vil et nyt område af Pompeji komme til syne for første gang i næsten 2000 år og afsløre ny viden om de gamle romeres liv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609180500 +0000" stop="20260609190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Franco - Den spanske diktator (1:2)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2025
(Franco: The Last Tyrant)
Han lod titusindvis af sine fjender blive udslettet. General Francisco Franco var Vesteuropas sidste diktator. Han blev kaldt 'El Caudillo' - føreren - og regerede Spanien i næsten 40 år. Mange spaniere kæmpede imod ham, mens andre så ham som helten, der med støtte fra kirken gjorde oprør mod folkefrontsregeringen i 1936. Han blev længe undervurderet af sine fjender, men nedkæmpede dem alle. Hvordan lykkedes det ham at bevare grebet om magten så længe?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609190000 +0000" stop="20260609200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Franco - Den spanske diktator (2:2)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2025.
(Franco: The Last Tyrant)
Franco blev længe opfattet som en andenrangs-diktator. Han herskede enerådigt over Spanien fra 1936 til 1975 - med drab, manipulation og omskrivning af historien. Men på trods af hans forbrydelser har han stadig tilhængere, der mindes ham ved hans grav. Hvordan lykkedes det ham at holde sig ved magten længere end alle de andre diktatorer?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609200000 +0000" stop="20260609201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609201500 +0000" stop="20260609204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.84.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609204500 +0000" stop="20260609211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Atombomberne over Danmark (3:6)</title>
    <desc>En hemmelig polsk angrebsplan fra den kolde krig afslører, at Danmark skulle erobres på kun seks dage. Med brug af atomvåben. Men hvordan skulle planen udføres, og hvad ville der ske med danskerne, hvis planen blev til virkelighed? 
I dette afsnit går Morten Brink og Trine Laier på jagt efter nogle af de polakker, som spionerede mod Danmark under den kolde krig og var med til at forberede invasionen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609211500 +0000" stop="20260609214500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Atombomberne over Danmark (4:6)</title>
    <desc>En hemmelig polsk angrebsplan fra den kolde krig afslører, at Danmark skulle erobres på kun seks dage. Med brug af atomvåben. Men hvordan skulle planen udføres, og hvad ville der ske med danskerne, hvis planen blev til virkelighed? 
I dette afsnit undersøger Morten Brink og Trine Laier, hvordan man ville redde den danske befolkning, inden bomberne faldt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609215000 +0000" stop="20260609222000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne klassikere: Tom's Diner - Suzanne Vega</title>
    <desc>Suzanne Vega får i 1987 sit gennembrud med sangen "Luka". Men inden da har den spinkle sangerinde med den store stemme skrevet en simpel a cappella sang, som får stor betydning for populærkulturen. Suzanne Vega tager os med ind på "Tom´s Diner" i New York og fortæller historien om sin evergreen, som startede sit liv på folk-klubber i New York men senere har fyldt dansegulve, givet liv til mp3 afspilleren og røg på toppen af hitlisterne.
Sendt første gang 27.08.10</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609222000 +0000" stop="20260609231000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Da Anker endte i Saddams sofahjørne</title>
    <desc>I november 1990 er 32 danskere fanget i Saddam Husseins kløer. Krigen mod Irak er på vej, men danskerne må ikke forlade det stadig mere kaotiske land. Da tiden er ved at løbe ud, rejser Danmarks tidligere statsminister Anker Jørgensen til Irak for at forhandle med Saddam - på egen hånd og mod den danske regerings vilje. Hans mål er at få danskerne hjem. Men hvor mange kan han få ud? Og hvem må blive? I 24 timer vi aldrig glemmer får du historien om det største danske gidseldrama i vor tid - time for time.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang 07.02.2010</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609231000 +0000" stop="20260609235500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historiens største krigsskibe (3:3) HMS Ark Royal, USS Enterprise og HMS Queen Elizabeth</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2019.
(World's Greatest Warships)
De har spillet en afgørende rolle i næsten alle britiske og amerikanske militære luftfartsoperationer siden 2. verdenskrig. Her fortælles hangarskibets historie. Fra det britiske HMS Ark Royal, der gjorde tjeneste under 1. verdenskrig, USS Enterprise - det første atomdrevne transportskib og til den britiske flådes nye hangarskibe i Queen Elizabeth-klassen, som vil være de mest teknologisk avancerede krigsmaskiner på planeten, når de træder i tjeneste.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260609235500 +0000" stop="20260610013000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nelly &amp; Nadine - forbudt kærlighed i KZ-lejren</title>
    <desc>Svensk dokumentarfilm fra 2022.
(Nelly &amp; Nadine)
Juleaften 1944 i koncentrationslejren Ravensbrück forelsker to kvinder sig i hinanden. En forbudt kærlighed mellem den mystiske Nadine Hwang og operasangerinden Nelly Mousset-Vos. Efter befrielsen genforenes de og tilbringer resten af deres liv sammen. I mange år er deres forhold hemmeligt, selv for den nærmeste familie. Men nu har Nellys barnebarn, Sylvie, besluttet at afdække deres bemærkelsesværdige kærlighedshistorie.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610013000 +0000" stop="20260610020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Hans Hedtofts' skibsforlis</title>
    <desc>Fredag den 30. januar 1959 bliver det synkefri superskib, Hans Hedtoft, ramt af et isbjerg i en storm syd for Kap Farvel. I det frådende og iskolde hav er alt og alle fuldstændig hjælpeløse. Samtlige 95 ombordværende mister livet i det, der er blevet kaldt "Danmarks Titanic".
Via beretninger fra en tidligere Grønlandsfarer og en pårørende, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om en helt usædvanlig skibskatastrofe. Et forlis der stadig har mange uafklarede spørgsmål. Hvor er skibet f.eks. i dag? Ingen ved det. 
Sendt første gang 25.10.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610020000 +0000" stop="20260610023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.84.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610023000 +0000" stop="20260610030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trumps afmagt i Mellemøsten</title>
    <desc>Mens Iran og Israel igen bombarderer hinanden, står den amerikanske præsident på sidelinjen - afmægtig og frustreret. For en ny eskalation knuser udsigten til, at regionens olie igen kan flyde frit. Og mens verdensøkonomien vakler, ånder en ny evighedskrig Donald Trump i nakken. Dagens vært er Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.83.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610030000 +0000" stop="20260610033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Farvel til landbruget?</title>
    <desc>I årevis har hun kæmpet for naturens plads i et af verdens mest opdyrkede lande. Nu er Maria Reumert Gjerding udnævnt til ny miljømister og skal fastsatte reglerne for det landbrug, hun i årevis har kæmpet med i forhandlingslokalet. 
I Deadline spørger Issa Mahmoud Jeppesen ministeren, om vi skal vinke farvel til landbruget, som vi kender det i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.82.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610040000 +0000" stop="20260610050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jagten på mig selv (2:2)</title>
    <desc>Som barn og ung var Per Wennick udpeget til at deltage i videnskabelige undersøgelser som en del af et forskningsprojekt. Forskere fulgte ham langt op i voksenalderen med et hemmeligt meldesystem. Hvem gav tilladelse til at Per skulle deltage - og hvor er resultaterne fra forskningen nu? Hvad står der i forskningsjournalen om Pers barndom? Og hvis de har vidst, hvad Per var udsat for på børnehjemmet, hvorfor gjorde ingen så noget ved det?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610050000 +0000" stop="20260610060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Da Vincis mesterlige malerier</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2022.
(Decoding Da Vinci)
Kunstner, opfinder og videnskabsmand. 500 år efter hans død fascinerer den berømte italienske renæssancemaler Leonardo da Vincis malerier os stadig. Der er kun 15 lærreder tilbage, hvoraf nogle er ufærdige. For at forstå dem og hans tekniske og kunstneriske dygtighed, dykker vi ned i videnskaben bag da Vincis mesterværker. Hvad gjorde ham så umådelig berømt? Og hvordan forklarer man den særplads, hans værker indtager i kunsthistorien?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610060000 +0000" stop="20260610060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610060500 +0000" stop="20260610063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.131.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610063000 +0000" stop="20260610100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610100000 +0000" stop="20260610151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610151500 +0000" stop="20260610161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1976</title>
    <desc>Året er 1976.
De alternative uddannelser, boformer og livsanskuelser kommer i centrum. Både Christiania og RUC i Roskilde er på nippet til at blive lukket af politikerne. 
"I kan ikke slå os ihjel" synger christianitterne, og redder med nød og næppe fristaden. Tvind har til gengæld vind i sejlene, men ikke alle er vilde med Tvinds arbejdsiver. Ungdomsarbejdsløsheden raser, men når alt bliver for trist, så kan man gå i Forum i København til 6-dagesløb. Her er der stemning og fest. En af sangene, som der skråles med på, er Vesterbro Ungdomsgårds "Kattejammerrock", som bliver en landeplage.
Sendt første gang 06.04.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610161500 +0000" stop="20260610171500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1977</title>
    <desc>Året er 1977.
Bombemanden fra Gladsaxe spreder rædsel i Hovedstadsområdet i 1977. Gennem flere måneder placerer han bomber i telefonbokse, busser og indkøbscentre i Storkøbenhavn. Typograferne i det Berlingske Hus nedlægger arbejdet. Strejken udvikler sig til en af Danmarkshistoriens hårdeste arbejdskonflikter og i 141 dage udkommer hverken BT eller Berlingske Tidende. I Spanien går borgerne til det første frie valg i 41 år og i Sydafrika bliver borgerrettighedsforkæmperen Steve Biko dræbt i fængslet. En ung ukendt amerikansk skuespiller - John Travolta - introducerer en ny dansedille - discodansen. Filmen Saturday Night Fever har verdenspremiere i 1977 og i løbet af få måneder danser hele verden discodans. Og så er 1977 året, hvor verden må sige farvel til The King of Rock'n Roll. Elvis Presley dør af et hjertetilfælde den 16. august 1977.
Sendt første gang 13.04.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610171500 +0000" stop="20260610180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (5:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Fra Alperne til Adriaterhavet. Denne gang rejser tv-vært Nick Knowles gennem de to forrygende smukke lande, Slovenien og Kroatien. Undervejs udforsker han den underjordiske verden med tog, tager en tur på vandet på den skønne Bled-sø, går på jagt efter sjældne trøfler - og når til sidst ud til kysten og de romerske ruiner i Split.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610180000 +0000" stop="20260610193500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Zappa</title>
    <desc>Dansk drama fra 1983.
De tre drenge Bjørn, Mulle og Sten er venner, men under den kammeratlige overflade udspiller der sig en kamp om magten og overherredømmet, og i længden kan venskabet ikke holde.
Medvirkende: Adam Tønsberg, Morten Hoff, Peter Reichhardt m.fl.
Instruktion: Bille August.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610193500 +0000" stop="20260610200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1980'erne: 1983</title>
    <desc>DRs arkiver er en guldgrube af gamle TV-klip. De store historier har vi set igen og igen. Men hvad var det, der prægede helt almindelige danskeres hverdag i 1980'erne? Vi har været en tur i arkiverne og har fundet nogle af alle de små, store, sjove, alvorlige og underfundige øjeblikke, der gled hen over skærmen i 1983.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610200000 +0000" stop="20260610201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610201500 +0000" stop="20260610204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.85.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610204500 +0000" stop="20260610211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.17.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610211500 +0000" stop="20260610220500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Assad-dynastiet (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2018.
(A Dangerous Dynasty: House of Assad)
Bashar al-Assad er nu Syriens præsident, og hans hustru Asma er landets førstedame, men problemerne hober sig op. Asmas svigerfamilie vil holde hende ude af offentligheden, USA kalder Syrien en del af "Ondskabens akse", og Bashar presses af sin familie til at ignorere FN's resolutioner. Snart står parret også midt i en mordsag, da en politisk fjende bliver dræbt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610220500 +0000" stop="20260610225500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Spionhvalen (1:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of the Spy Whale)
I 2019 opdager norske fiskere en tilsyneladende tam hvidhval. Hvalen er iført seletøj udstyret med en kameraholder med inskriptionen 'Udstyr, Sankt Petersborg'. Hurtigt opstår der spekulationer om, at den måske er undsluppet et russisk militærprogram. Mens besøgende strømmer til havnen for at få et glimt af 'Hvaldimir', som hvalen bliver kaldt, trænger flere spørgsmål sig på: Er det kontaktsøgende havpattedyr blevet trænet af russerne? Og er den virkelig en spion?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610225500 +0000" stop="20260610234500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (5:10) Notre Dames hemmeligheder</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
I middelalderen opstod en ny form for ingeniørkunst i Europa. Målet var at bruge banebrydende byggemetoder til at skabe et glimt af himlen - på jorden. Guds hus, kirken, skulle være smuk, spektakulær og frygtindgydende. Det tog århundreder at bygge nogle af Europas største gotiske katedraler. De var svimlende høje med enorme glasmosaikvinduer, der tilsyneladende svævede i luften. Og den mest ikoniske er Notre Dame i Paris.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260610234500 +0000" stop="20260611003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (5:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Agenten Jay Dobyns går undercover for at infiltrere Hells Angels. Men langsomt bliver han suget dybere og dybere ind i broderskabet. Derfor hentes den kvindelig agent, Jenna Maguire, ind for at holde ham på ret køl. Vil han trække stikket, før det er for sent? For første gang fortæller Jenna Maguire sin side af historien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611003000 +0000" stop="20260611011500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (6:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Hells Angels sidder tungt på narkohandlen. Politiet vil stoppe dem, og derfor rekrutterer de udsmideren Anthony Tait. Han er den første civile informant, der infiltrerer klubben. Efter nogle år stiger han i graderne og ender med at sende flere af sine berygtede rockerbrødre i fængsel - også præsidenten Sonny Barger. Tait modtager stadig dødstrusler den dag i dag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611011500 +0000" stop="20260611020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>James Brown - Soulmusikkens gudfar (1:4)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(James Brown: Say it Out Loud)
"Jeg blev født død. Jeg måtte selv skabe mit liv." Den afroamerikanske sanger James Brown kom til verden i 1933 i South Carolina, USA. Hans opvækst var præget af fattigdom, vold og traumer - og han røg i fængsel som 15-årig. Men i 1950'erne fik han en pladekontrakt på det lille pladeselskab King Records. Langsomt kæmpede han sig op fra bunden, nedbrød racemæssige barrierer og blev superstjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611020000 +0000" stop="20260611023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.85.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611023000 +0000" stop="20260611030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.84.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611030000 +0000" stop="20260611033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trumps afmagt i Mellemøsten</title>
    <desc>Mens Iran og Israel igen bombarderer hinanden, står den amerikanske præsident på sidelinjen - afmægtig og frustreret. For en ny eskalation knuser udsigten til, at regionens olie igen kan flyde frit. Og mens verdensøkonomien vakler, ånder en ny evighedskrig Donald Trump i nakken. Dagens vært er Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.83.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611033000 +0000" stop="20260611040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Farvel til landbruget?</title>
    <desc>I årevis har hun kæmpet for naturens plads i et af verdens mest opdyrkede lande. Nu er Maria Reumert Gjerding udnævnt til ny miljømister og skal fastsatte reglerne for det landbrug, hun i årevis har kæmpet med i forhandlingslokalet. 
I Deadline spørger Issa Mahmoud Jeppesen ministeren, om vi skal vinke farvel til landbruget, som vi kender det i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.82.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611040000 +0000" stop="20260611052000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1959-66. Velstanden får finkulturelle udtryk - Louisiana, Sonningprisen, Det Danske Akademi og Kulturministeriet. Den brede befolkning ser med skepsis på kulturelle krumspring for skattemillioner, og rindalismen fødes. Bogen klarer sig flot gennem markedsføring af billigbøger og bogklubber, men dagspressen skranter.
Forfatter og fortæller: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611052000 +0000" stop="20260611055000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Atombomberne over Danmark (1:6)</title>
    <desc>En hemmelig polsk angrebsplan fra den kolde krig afslører, at Danmark skulle erobres på kun seks dage. Med brug af atomvåben. Men hvordan skulle planen udføres, og hvad ville der ske med danskerne, hvis planen blev til virkelighed? 
I dette afsnit undersøger Morten Brink og Trine Laier, hvad planen går ud på, og hvor Trines far lavede sit hemmelige arbejde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611055000 +0000" stop="20260611060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af H. C. Ørsted - Kan man se, hvordan mennesket virker?</title>
    <desc>Gennem 30 år har en gruppe forskere prøvet at gøre det muligt at se de allerinderste ting i mennesket. Med en ny type supermikroskop håber de, at vi kan få kontrollen over alt fra bakterier og virus til de proteiner, som styrer hele vores krop.
Dansk videnskabsserie fra 2020 med de største fysikere i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611060000 +0000" stop="20260611060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611060500 +0000" stop="20260611063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611063000 +0000" stop="20260611100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611100000 +0000" stop="20260611151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611151500 +0000" stop="20260611160500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Da terroren ramte Danmark i 1985</title>
    <desc>Den 22. juli 1985 blev Danmark ramt af det første terrorangreb i nyere tid. 27 mennesker blev såret og en mand brændte ihjel, da to bomber sprang foran det amerikanske luftfartsselskab North West Orient og den jødiske synagoge midt i København. Nu fortæller tidligere overrabiner Bent Melchior og andre vidner helt tæt på bomberne, hvad der skete den dag, Danmark mistede sin uskyld i forhold til den internationale terror. 
Tilrettelæggelse: Frits Bredal.
Sendt første gang 14.02.2010</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611160500 +0000" stop="20260611165500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Da Anker endte i Saddams sofahjørne</title>
    <desc>I november 1990 er 32 danskere fanget i Saddam Husseins kløer. Krigen mod Irak er på vej, men danskerne må ikke forlade det stadig mere kaotiske land. Da tiden er ved at løbe ud, rejser Danmarks tidligere statsminister Anker Jørgensen til Irak for at forhandle med Saddam - på egen hånd og mod den danske regerings vilje. Hans mål er at få danskerne hjem. Men hvor mange kan han få ud? Og hvem må blive? I 24 timer vi aldrig glemmer får du historien om det største danske gidseldrama i vor tid - time for time.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang 07.02.2010</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611165500 +0000" stop="20260611180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den store dannelsesrejse (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Rob &amp; Rylan's Grand Tour)
Rob og Rylan ankommer til renæssancebyen Firenze. Her besøger de den majestætiske domkirke Duomo, smager klassisk kallun og oplever den voldelige historiske fodbold Calcio Storico. De ser et censureret nøgenportræt af Artemisia Gentileschi blive afsløret - og poserer selv nøgne for en lokal kunstner. Rejsen kulminerer på verdens måske største kunstmuseum Uffizi-galleriet, hvor Rylan fordyber sig i Botticellis ikoniske 'Venus' fødsel'.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611180000 +0000" stop="20260611190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Renæssancens blodige skønhed (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Renaissance - The Blood and the Beauty)
Hvis Michelangelo vil gå over i historien som den største, er han nødt til at overstråle Leonardo. Derfor påtager han sig en enorm udfordring, der kan blive knald eller fald: skabelsen af den fem meter høje skulptur David. Samtidig dukker en ny rival op - den unge, talentfulde kunstner Rafael Santi, der truer med at overskygge dem begge. Nu må de ikke kun kæmpe mod hinanden, men også mod ham - og om Firenzes mæcener og velhavere.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611190000 +0000" stop="20260611200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Javier Bardem - Metamorfose</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023. 
(Javier Bardem's Metamorphosis) 
Engleansigt, mærkeligt hår eller et hærget fjæs - Javier Bardem er manden med de tusind ansigter. Kendt for sine ekstreme forvandlinger og modige kunstneriske valg har den spanske skuespiller opbygget et imponerende filmkatalog. Denne dokumentar giver et fascinerende indblik i Bardems unikke karriere, hans kreative proces og aktivistiske engagement - samt et kig på de ar, der har formet både manden og skuespilleren.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611200000 +0000" stop="20260611201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611201500 +0000" stop="20260611204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.86.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611204500 +0000" stop="20260611211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611211500 +0000" stop="20260611221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Knivdrabet på dansepigerne</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2025.
(One Day in Southport)
I 2024 bliver tre unge piger stukket ihjel ved et Taylor Swift-dansearrangement i Southport. Politiet undlader i første omgang at identificere gerningsmanden, hvilket får misinformation til at sprede sig på nettet, der angiver ham som muslim og illegal migrant. Hændelsen får højreradikale grupper til at gå på gaden i protest, hvor de forsøger at brænde den lokale moské ned. På få dage breder optøjerne sig til 27 britiske byer. Hvad er de dybereliggende årsager bag de voldsomme optøjer?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611221000 +0000" stop="20260611225500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (7:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Ted Soke idoliserer Hells Angels i Cleveland. Han drikker i deres klubhus, kører side om side med dem og tilbyder at udføre deres beskidte arbejde. Samtidig oplærer han sin søn Donny til at blive seriemorder, ligesom ham selv. Her fortæller Donny, hvordan de skød et rivaliserende bandemedlem, stak en ung husmor ihjel og myrdede et ældre ægtepar.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611225500 +0000" stop="20260611235000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Aids: De uhørte bånd (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(AIDS: The Unheard Tapes)
London, 1986. Flere homoseksuelle mænd er smittet med hiv end nogensinde, og antallet, der modtager en aids-diagnose, stiger. Storbritanniens første specialiserede aids-afdeling åbnes af prinsesse Diana, og viser offentligheden, at man ikke kan blive smittet ved berøring. Masseprotester bryder ud mod en ny lov, der forbyder promovering af homoseksualitet, mens antallet af aids-relaterede dødsfald stiger. Og der er stadig ingen kur mod den dødelige virus.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260611235500 +0000" stop="20260612004500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Assad-dynastiet (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2018.
(A Dangerous Dynasty: House of Assad)
Bashar al-Assad er nu Syriens præsident, og hans hustru Asma er landets førstedame, men problemerne hober sig op. Asmas svigerfamilie vil holde hende ude af offentligheden, USA kalder Syrien en del af "Ondskabens akse", og Bashar presses af sin familie til at ignorere FN's resolutioner. Snart står parret også midt i en mordsag, da en politisk fjende bliver dræbt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612004500 +0000" stop="20260612012500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>James Brown - Soulmusikkens gudfar (2:4)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(James Brown: Say it Out Loud)
James Brown var en central stemme i borgerrettighedsbevægelsen i USA. Han ændrede musikverdenen ved at opfinde funk og udgav en række populære numre som 'Papa's Got a Brand New Bag', der toppede hitlisterne. Nummeret 'Say It Loud' cementerede den magtfulde musiker som talerør for den sorte befolkning og ændrede deres selvopfattelse og de hvides syn på de sorte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612013000 +0000" stop="20260612020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie: Sexchikane</title>
    <desc>Blev Erik Klipping slået ihjel, fordi han havde forgrebet sig på sin rådgivers kone? Og hvorfor skød Danmarks første kvindelige historiker sin egen læge på åben gade? Danmarkshistorien er fuld af grænseoverskridende mænd - men også af kvinder der sagde fra.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612020000 +0000" stop="20260612023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.86.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612023000 +0000" stop="20260612030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.85.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612030000 +0000" stop="20260612033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.84.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612033000 +0000" stop="20260612040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trumps afmagt i Mellemøsten</title>
    <desc>Mens Iran og Israel igen bombarderer hinanden, står den amerikanske præsident på sidelinjen - afmægtig og frustreret. For en ny eskalation knuser udsigten til, at regionens olie igen kan flyde frit. Og mens verdensøkonomien vakler, ånder en ny evighedskrig Donald Trump i nakken. Dagens vært er Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.83.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612040000 +0000" stop="20260612043100 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De uartige kalkmalerier (3:5)</title>
    <desc>I dettte afsnit skal det handle om djævlen og om ondskab. For middelaldermennesket var både Gud og Djævlen absolutte realiteter. Derfor blev hverdagens handlinger ofte målt i, hvorvidt de var gode eller onde. Peter Kær søger svar på om ondskab i dag er noget der flyder indefra os selv, eller om der stadig er en ydre kraft som har en finger med i spillet. Torben Svendrup fortæller om kalkmaleriernes betydning. Han viser kalkmalerier af selveste dommedag, og bringer os meget tæt på den glohede helvedesild.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612043100 +0000" stop="20260612050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (5:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gæt årstallet, hvor melodierne 'Svantes lykkelige dag', 'Hvem har du kysset i din gadedør' og 'Drømmende læber' kunne høres første gang. Finn Zieglers kvartet leverer de musikalske toner.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612050500 +0000" stop="20260612054500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>En ordentlig omgang</title>
    <desc>Dansk tv-spil fra 1977. John og Jytte har købt et stort hus af den lidt ældre slags. Det trænger til en ordentlig omgang før indflytningen, så derfor bliver der hyret håndværkere. Men forventningerne til kvalitet og arbejdstempo er noget forskellige, og tingene går efterhånden op i en spids.
Medvirkende: Peter Schrøder, Berrit Kvorning, Jens Okking, Claus Nissen m.fl. 
Manuskript: Poul-Henrik Trampe.
Instruktion: Palle Wolfsberg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612054500 +0000" stop="20260612060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Ro</title>
    <desc>Ro er lige så vigtigt for dig som rent vand og ren luft. Men hvor finder du ro i en verden, der buldrer og brager? Tag med på en kvindes spændende rejse i roens univers. Ro er blevet en mangelvare, som vi kan købe os til i den moderne verden. Ro er en tilstand, du kan opsøge, og som du kan bede om at få... Roen ligger ikke kun i stilheden - men kan også ligge i en lyd eller en bevægelse, og den hænger sammen med handlinger og rutiner.
En film af Rikke Louise Schjødt efter en bog af Iben Have.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612060000 +0000" stop="20260612060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612060500 +0000" stop="20260612063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.133.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612063000 +0000" stop="20260612100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612100000 +0000" stop="20260612150500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612150500 +0000" stop="20260612164500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Se dagens lys</title>
    <desc>Dansk tv-drama fra 2003. Wikke &amp; Rasmussen har kastet sig over Sven Åge Madsens fremtidsroman, hvor alle mennesker i "udskiftningssamfundet" hver dag vågner op til et nyt liv - et nyt hus, en ny ægtefælle og et nyt arbejde. Men en dag forelsker Elef og Maya sig i hinanden, og de vil være sammen mere end én dag. De vil forsøge at bryde ud af systemet, og deres flugt og jagt efter ligesindede begynder.
Medvirkende: Jens Jørn Spottag, Kaya Brüel, Elin Reimer, Vigga Bro m.fl.
Manuskript og instruktion: Michael Wikke og Steen Rasmussen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612164500 +0000" stop="20260612172000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Huset på Christianshavn (23) Døren er åben</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1972. Tue har været på et sensitivitetskursus, og nu skal alle i huset have glæde af hans erfaringer. Meyer har snart 25-års jubilæum som vicevært, men ingen synes at tage synderlig notits af det faktum.
Medvirkende: Helle Virkner, Poul Reichhardt, Bodil Udsen, Arthur Jensen, Lis Løwert, Paul Hagen, Ove Sprogøe, Kirsten Walther, Willy Rathnov, Finn Storgaard, Kirsten Hansen-Møller m.fl.
Manuskript: Lise Sørensen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.22.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612172500 +0000" stop="20260612180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (6:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gorm tester deltagernes viden om årstal og historie ved at vise klip med den svenske statsminister Ingvar Carlsson, hospitalsskibet Jutlandias hjemkomst fra Koreakrigen og forlovelsen mellem prinsesse Anne-Marie og græske kronprins Konstantin.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612180000 +0000" stop="20260612195000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jagten på den forsvundne skat</title>
    <desc>Amerikansk eventyrfilm fra 1981.
(Raiders of the Lost Ark)
Eventyreren og arkæologen Indiana Jones skal finde Pagtens Ark. Skrinet har en guddommelig kraft og skulle derfor nødigt falde i hænderne på nazisterne. I Ægypten møder Indiana en gammel flamme, der kan blive en stor hjælp, hvis de bare kunne enes et øjeblik. Jagten på Arken er fuld af farer, fælder, slanger og mænd, der ikke er, hvad de giver sig ud for at være.
Medvirkende: Harrison Ford, Karen Allen, Paul Freeman m.fl.
Instruktion: Steven Spielberg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612195000 +0000" stop="20260612200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Smilehullet: Dirch læser aviser</title>
    <desc>Dansk underholdningsprogram fra 1994. Dirch Passers vilde sprogøre får frit spil i Lørdagshjørnet i 1977, da han kaster sig over tre udenlandske aviser. Det bliver kun sjovere, da han ikke bare skal læse dem - men også synge dem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.24.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612200000 +0000" stop="20260612201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612201500 +0000" stop="20260612215500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dirty Harry</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 1971.
Harry Callahan er en nådesløs politimand, der trodser sine overordnede for at stoppe psykopaten Scorpio, der vil fortsætte sine myrderier i San Francisco, indtil borgmesteren betaler ham 100.000 dollars. Borgmesteren er eftergivende, men Harry har en helt anden måde at tackle mordere og psykopater på. "Make my day" er replikken, der gik over i filmhistorien.
Medvirkende: Clint Eastwood, Andy Robinson, Harry Guardino m.fl.
Instruktion: Don Siegel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612215500 +0000" stop="20260612225000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tom Cruise - For evigt ung</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Tom Cruise - An Eternal Youth)
Han er svær at sætte i bås. Skuespilleren Tom Cruise er kendt for sit store talent, charmerende smil og ungdommelige maskulinitet. Han blev et amerikansk ikon efter sit gennembrud i filmen 'Top Gun'. Men selvom den berømte stjerne i lang tid har været en af Hollywoods bedst betalte skuespillere, så er han også en forpint sjæl, hvis privatliv og medlemskab af Scientology til stadighed vækker opsigt i medierne.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612225000 +0000" stop="20260612235000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Bevisets byrde (1:4) Dræbte mor og far min lillesøster?</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2023.
(Burden of Proof) 
I februar 1987 forsvinder den 15-årige Jennifer Pandos fra sit hjem i Williamsburg, Virginia. Hendes forældre finder en note på hendes værelse. De melder hende savnet hos politiet, der mener, at hun er løbet hjemmefra. Men hun dukker ikke op igen. To årtier senere overbeviser politiet hendes bror Stephen om, at deres forældre er ansvarlige for hendes forsvinden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260612235000 +0000" stop="20260613005000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Bevisets byrde (2:4) Min fars farlige fortid</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2023.
(Burden of Proof) 
Stephens mor Margie får tilbudt immunitet til gengæld for at vidne imod sin mand, Stephens far Ron. Under en afhøring i 2009 kommer det frem, at en løgnedetektor slog ud, da hun skulle svare på, hvor Jennifer var. Ved hun mere, end hun vil fortælle? Stephen beslutter sig for at konfrontere sin far, som han ikke har set i årtier. Men nye oplysninger fører pludseligt til, at efterforskningen skifter kurs.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613005500 +0000" stop="20260613013500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>James Brown - Soulmusikkens gudfar (3:4)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(James Brown: Say it Out Loud)
Han var indbegrebet af sort kapitalisme. James Brown blev et forbillede for, hvordan man kan opnå succes. Mange kunstnere kopierede ham, men i slutningen af 1970'erne ramte nedturen. Han havde svært ved at skrive hits, pladeselskabet skar i hans budget, skattevæsnet var efter ham, ægteskabet skrantede, og han røg ud i et misbrug. Snart befandt han sig på kant med loven.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613013500 +0000" stop="20260613023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (5:10) Notre Dames hemmeligheder</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
I middelalderen opstod en ny form for ingeniørkunst i Europa. Målet var at bruge banebrydende byggemetoder til at skabe et glimt af himlen - på jorden. Guds hus, kirken, skulle være smuk, spektakulær og frygtindgydende. Det tog århundreder at bygge nogle af Europas største gotiske katedraler. De var svimlende høje med enorme glasmosaikvinduer, der tilsyneladende svævede i luften. Og den mest ikoniske er Notre Dame i Paris.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613023000 +0000" stop="20260613032500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eiffeltårnet</title>
    <desc>Fransk dokumentar 2023.
(Eiffel Tower - Building the Impossible)
Siden 1889 har det raget 300 meter op i den parisiske himmel. Eiffeltårnet er et symbol på fremskridt og nytænkning og et ikon, der tiltrækker 6.000.000 besøgende hvert år. Her følger vi i ingeniøren og arkitekten Gustave Eiffels fodspor for at forstå tankerne bag konstruktionen. Hvordan kunne man rejse tårnet på bare to år? Og hvilke menneskelige og tekniske udfordringer mødte Eiffel og hans folk?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613032500 +0000" stop="20260613035500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Valby Gasværk springer i luften</title>
    <desc>Lørdag den 26. september 1964, går det galt på Valby Gasværk i København. En simpel reparation, en række små fejltagelser og en enkelt gnist, er nok til at starte en eksplosion uden sidestykke i Danmark. Gasværkets to enorme beholdere går op i flammer og trykbølgen rammer huse i op til 5 kilometer væk. 
Via øjenvidneberetninger fra to overlevende og en Falck-redder, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om en katastrofe, der fik betydning for tusindvis af mennesker. 
Sendt første gang 08.11.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613040000 +0000" stop="20260613042500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie: Fuck Janteloven</title>
    <desc>For stor til Danmark: Hvorfor købte Nik &amp; Jay deres tøj i en butik for overvægtige mænd? Hvor vildt et sexliv havde modeskaberne Erik og Margit Brandt egentlig - og hvorfor ville astronomen Tycho Brahe have elsket udtrykket "Fuck Janteloven"?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613042500 +0000" stop="20260613054000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Enlig far</title>
    <desc>Dansk tv-spil fra 1980. Efter 16 års ægteskab bliver den arbejdsløse Ole Elverod forladt af sin kone. Han kaster han sig ud i en række damebekendtskaber, men det er svært at gebærde sig i kærlighedslivet efter en skilsmisse. Og at forholde sig til ekskonen og to teenagedøtre.
Medvirkende: Peter Schrøder, Kirsten Olesen, Berrit Kvorning, Jannie Faurschou m.fl.
Manuskript: Jørgen Lindgreen.
Instruktion: Henning Ørnbak.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613054000 +0000" stop="20260613060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1980'erne: 1980</title>
    <desc>DRs arkiver er en guldgrube af gamle TV-klip. De store historier har vi set igen og igen. Men hvad var det der prægede den helt almindelige danskes hverdag i 1980?
I 1980 er det er næsten umuligt at få en lejlighed og hvis man får en, er den højst sandsynligt både dyr og dårlig. De gamle fryser, men så tager de unge sagen i egen hånd. På gymnasierne er pladsen også træng, flere vil have en studentereksamen end nogensinde før, og konkurrencen er hård, for de videregående uddannelser har indført adgangs krav, så nu er det slut med at hjælpe hinanden med opgaverne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613060000 +0000" stop="20260613060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613060500 +0000" stop="20260613063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.134.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613063000 +0000" stop="20260613100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613100000 +0000" stop="20260613120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613120000 +0000" stop="20260613123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tegnsprogsmagasinet Udsyn</title>
    <desc>Et magasinprogram på tegnsprog, der zoomer ind på døves liv i en hørende verden. Og fortæller om det, der rører sig i tiden, sætter spørgsmål til debat og skildrer det nære og det sære.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613123000 +0000" stop="20260613131500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historiens største krigsskibe (3:3) HMS Ark Royal, USS Enterprise og HMS Queen Elizabeth</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2019.
(World's Greatest Warships)
De har spillet en afgørende rolle i næsten alle britiske og amerikanske militære luftfartsoperationer siden 2. verdenskrig. Her fortælles hangarskibets historie. Fra det britiske HMS Ark Royal, der gjorde tjeneste under 1. verdenskrig, USS Enterprise - det første atomdrevne transportskib og til den britiske flådes nye hangarskibe i Queen Elizabeth-klassen, som vil være de mest teknologisk avancerede krigsmaskiner på planeten, når de træder i tjeneste.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613131500 +0000" stop="20260613153000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Zorro - Den maskerede hævner</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 1998.
(The Mask of Zorro)
Den maskerede fægtemester Zorro - alias Don Diego de la Vega - driver gæk med Californiens guvernør Don Rafael, men Don Rafael tager en grusom hævn. Han dræber Don Diegos kone, kaster Don Diego i fængsel og adopterer hans spæde datter. Tyve år senere lykkes det Don Diego at flygte. Han udser sig banditten Alejandro som sin efterfølger, og snart er Alejandro i lære som maskeret hævner. Kan den upolerede ungersvend løfte arven fra den oprindelige Zorro? Og kan han erobre den smukke Elena?
Medvirkende: Anthony Hopkins, Antonio Banderas, Catherine Zeta-Jones m.fl.
Instruktion: Martin Campbell.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613153000 +0000" stop="20260613163500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League håndbold: Semifinale: Aalborg - Barca (m), direkte</title>
    <desc>Den store festweekend i Köln står for døren, når årets Champions League-vinder skal findes. Aalborg har to gange tidligere spillet sig helt frem til finalen, men det kræver en præstation af de helt store, hvis det skal gentage sig - deres modstander i årets semifinale er nemlig mægtige Barcelona.
Kommentatorer: Frederik Lindved og Lars Krogh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613163500 +0000" stop="20260613174500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League håndbold: Semifinale: Aalborg - Barca (m), direkte</title>
    <desc>Den store festweekend i Köln står for døren, når årets Champions League-vinder skal findes. Aalborg har to gange tidligere spillet sig helt frem til finalen, men det kræver en præstation af de helt store, hvis det skal gentage sig - deres modstander i årets semifinale er nemlig mægtige Barcelona.
Kommentatorer: Frederik Lindved og Lars Krogh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613174500 +0000" stop="20260613180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Overflod af Star Wars</title>
    <desc>En ny Star Wars-film er udkommet: The Mandalorian &amp; Grogu. Men hvor meget er for meget? Jakob Stegelmann undersøger, om de utallige spin-offs er ved at udvande Star Wars-mytologien - eller om det stadig er ren magi, som da eventyret begyndte i 1977.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613180000 +0000" stop="20260613195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Indiana Jones og templets forbandelse</title>
    <desc>Amerikansk adventuredrama fra 1984.
(Indiana Jones and the Temple of Doom)
Nedstyrtende fly, mørke gange, alskens kryb og udspekulerede dødsfælder er blot nogle af forhindringerne for Indiana Jones, der med en kinesisk knægt og en besværlig natklubsangerinde på slæb skal finde den hellige sten, som kan ophæve templets forbandelse.
Medvirkende: Harrison Ford, Kate Capshaw, Jonathan Ke Quan, Dan Ackroyd m.fl.
Instruktion: Steven Spielberg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613200000 +0000" stop="20260613201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613201500 +0000" stop="20260613215500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Outfit</title>
    <desc>Britisk thriller fra 2022.
I midten af 1950'erne bestyrer den engelske skrædder Leonard en lille forretning i Chicago. Her laver han smukke klæder til de eneste, der har råd til dem - nemlig en skruppelløs mafiafamilie. Leonard forsøger at ignorere, hvad der foregår omkring ham, men snart bliver det umuligt. Der er nemlig optræk til krig med en rivaliserende bande, og den breder sig helt ind i Leonards forretning.
Medvirkende: Mark Rylance, Zoey Deutch, Johnny Flynn m.fl.
Instruktion: Graham Moore.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613220000 +0000" stop="20260613225500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Franco - Den spanske diktator (1:2)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2025
(Franco: The Last Tyrant)
Han lod titusindvis af sine fjender blive udslettet. General Francisco Franco var Vesteuropas sidste diktator. Han blev kaldt 'El Caudillo' - føreren - og regerede Spanien i næsten 40 år. Mange spaniere kæmpede imod ham, mens andre så ham som helten, der med støtte fra kirken gjorde oprør mod folkefrontsregeringen i 1936. Han blev længe undervurderet af sine fjender, men nedkæmpede dem alle. Hvordan lykkedes det ham at bevare grebet om magten så længe?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613225500 +0000" stop="20260613235500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Franco - Den spanske diktator (2:2)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2025.
(Franco: The Last Tyrant)
Franco blev længe opfattet som en andenrangs-diktator. Han herskede enerådigt over Spanien fra 1936 til 1975 - med drab, manipulation og omskrivning af historien. Men på trods af hans forbrydelser har han stadig tilhængere, der mindes ham ved hans grav. Hvordan lykkedes det ham at holde sig ved magten længere end alle de andre diktatorer?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260613235500 +0000" stop="20260614005000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den store dannelsesrejse (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Rob &amp; Rylan's Grand Tour)
Rob og Rylan ankommer til renæssancebyen Firenze. Her besøger de den majestætiske domkirke Duomo, smager klassisk kallun og oplever den voldelige historiske fodbold Calcio Storico. De ser et censureret nøgenportræt af Artemisia Gentileschi blive afsløret - og poserer selv nøgne for en lokal kunstner. Rejsen kulminerer på verdens måske største kunstmuseum Uffizi-galleriet, hvor Rylan fordyber sig i Botticellis ikoniske 'Venus' fødsel'.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614005000 +0000" stop="20260614014500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mary Cassatts kvinder</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2023.
(Mary Cassatt - Painting the Modern Woman)
Hun var en ukuelig, frygtløs og krævende kunstner. Den amerikanske maler Mary Stevenson Cassatt blev født i 1844 i Pittsburgh. Hun vidste, hun ville være kunstner - og drog som 21-årig afsted mod Paris for at finde et mere uafhængigt kunstnerisk miljø. Her fortælles historien om den glemte impressionist, der revolutionerede kunsten med sine tryk, pasteller og oliemalerier. Og som udfordrer vores forestillinger om køn, kvinder, og hvad de kan.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614014500 +0000" stop="20260614023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>James Brown - Soulmusikkens gudfar (4:4)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2023.
(James Brown: Say it Out Loud)
Gennem hårdt arbejde og beslutsomhed overvinder James Brown sine indre dæmoner, retssager og sin egen dødelighed. Han er stadig en af verdens mest indflydelsesrige afroamerikanske musikere. Og har påvirket et utal af genrer som disco, dance, afrobeat og hiphop, der baserer sig på samples af soul- og funkklassikere. Det funky ikon og hans betydelige indflydelse på den sorte amerikanske musik går over i musikhistorien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614023000 +0000" stop="20260614031500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (5:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Fra Alperne til Adriaterhavet. Denne gang rejser tv-vært Nick Knowles gennem de to forrygende smukke lande, Slovenien og Kroatien. Undervejs udforsker han den underjordiske verden med tog, tager en tur på vandet på den skønne Bled-sø, går på jagt efter sjældne trøfler - og når til sidst ud til kysten og de romerske ruiner i Split.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614031500 +0000" stop="20260614034500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie: Heksejagt</title>
    <desc>Trump elsker at bruge ordet. Glistrup mente, han var udsat for en. Når rygter, historier og forfølgelse går i selvsving, bliver der ofte råbt: "Heksejagt!" Men hvordan var det nu det foregik med de oprindelige heksejagter i 1600-tallet - og har de overhovedet noget at gøre med de ture i mediemøllen, vi kender i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614034500 +0000" stop="20260614040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (2:6)</title>
    <desc>Ved at bruge stråling og radioaktivt sukker kan læger og fysikere nu finde sygdomme, som før var usynlige. Alt sammen fordi to forskere for snart 100 år siden lavede forsøg med katte. Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614040000 +0000" stop="20260614043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (2:6)</title>
    <desc>I Skagen er de seks billedkunstnere ved at finde sig tilrette i kunstnerkolonien. Men især Kirsten Justesen har store udfordringer med sit nye atelier, som roder. Erik A. Frandsen drømmer om at lave P.S. Krøyers gamle atelier om til et camera obscura, mens Cathrine Raben Davidsen lader sig inspirere af farverigt tang indsamlet på Grenen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614043000 +0000" stop="20260614050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (1:6) En fejring af livet</title>
    <desc>Aske og Barbara fejrer livet ved at lægge deres bryllupsdrømme i designeren Henrik
Vibskovs hænder. Apolonia Sokol mærker ansvaret som ceremonimester, da hun
hører brudeparret Ben og Chris' historie. Hvad nu, hvis hun skuffer? Louise Alenius
tror ikke på Gud, men opsøger et kirkebryllup for at afdække, hvad kirkens gamle
ritualer egentlig kan.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614050000 +0000" stop="20260614060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Pompeji: De nye udgravninger (1:3)</title>
    <desc>Italiensk dokumentarserie fra 2022.
(Pompeii: The New Dig)
I år 79 gik vulkanen Vesuv i udbrud og begravede byen Pompeji under flere meter pimpsten og aske. I dag er Pompejis ruiner et eldorado for arkæologer, og en stor del af området er endnu ikke udgravet. Men nu sker der noget. Et hold italienske arkæologer er gået i gang med at afdække et helt nyt grundstykke. Snart vil et nyt område af Pompeji komme til syne for første gang i næsten 2000 år og afsløre ny viden om de gamle romeres liv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614060000 +0000" stop="20260614080000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614080000 +0000" stop="20260614090000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sommergudstjeneste</title>
    <desc>Gudstjeneste fra Aalborg Domkirke. Liturg og præst Henriette Pedersen. Gudstjenesten transmitteres via fastmonterede kameraer i kirken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614090000 +0000" stop="20260614100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614100000 +0000" stop="20260614120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614120000 +0000" stop="20260614123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års tro: Troen skal styrke riget</title>
    <desc>Historien om kristendommen i Danmark er en dramatisk fortælling om brutale magtkampe, folkeoprør og spirende demokrati fra vikingetiden og frem til i dag. I dette program undersøger værten Cecilie Nielsen, hvorfor Kong Christian d. 6. indførte konfirmationen i 1736? Og hvad det betød for den helt almindelige befolkning?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614123000 +0000" stop="20260614124500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Overflod af Star Wars</title>
    <desc>En ny Star Wars-film er udkommet: The Mandalorian &amp; Grogu. Men hvor meget er for meget? Jakob Stegelmann undersøger, om de utallige spin-offs er ved at udvande Star Wars-mytologien - eller om det stadig er ren magi, som da eventyret begyndte i 1977.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614124500 +0000" stop="20260614131500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De uartige kalkmalerier (4:5)</title>
    <desc>De Uartige Kalkmalerier handler denne gang om satire og sjov. I dag bombarderes vi med billeder alle vegne, men i middelalderen var de eneste billeder som bønderne så, i kirkens kalkmalerier. Disse malerier var middelalderens sociale medier og det var i dem, humoren udkom. For at forstå hvad jævne mennesker i middelalderen grinede af, viser Torben kalkmalerierne af folk som æder til de revner, skider i maden, mooner for Jesus og flirter med Jomfru Maria.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614131500 +0000" stop="20260614135000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie: Sexchikane</title>
    <desc>Blev Erik Klipping slået ihjel, fordi han havde forgrebet sig på sin rådgivers kone? Og hvorfor skød Danmarks første kvindelige historiker sin egen læge på åben gade? Danmarkshistorien er fuld af grænseoverskridende mænd - men også af kvinder der sagde fra.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614135000 +0000" stop="20260614153000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Zappa</title>
    <desc>Dansk drama fra 1983.
De tre drenge Bjørn, Mulle og Sten er venner, men under den kammeratlige overflade udspiller der sig en kamp om magten og overherredømmet, og i længden kan venskabet ikke holde.
Medvirkende: Adam Tønsberg, Morten Hoff, Peter Reichhardt m.fl.
Instruktion: Bille August.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614153000 +0000" stop="20260614163500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League håndbold: Finale: (m)</title>
    <desc>Hvordan klarer de danske klubber sig i Europa?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614163500 +0000" stop="20260614181000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League håndbold: Finale: (m)</title>
    <desc>Hvordan klarer de danske klubber sig i Europa?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614181000 +0000" stop="20260614190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Da Danmark bankede Sovjet</title>
    <desc>En solbeskinnet grundlovsdag, onsdag den 5. juni 1985, står det danske dynamithold overfor sin hidtil største udfordring i Idrætsparken: Et topmotiveret sovjetisk landshold. Midt under den kolde krig er Sovjetunionens fodboldspillere landets bedste reklame:  De er teknisk overlegne og holder aldrig op med at løbe. Mød bl.a. Klaus Berggreen og Per Frimann i historien om den dag, dansk fodbold ramte den absolutte verdenselite - og blev der. 
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen
Sendt første gang 09.01.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614190000 +0000" stop="20260614193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (3:6) Kærlighedseliksir</title>
    <desc>Henrik Vibskov er ved at gøre sig klar til at stå i spidsen for den store ceremoni i
Designmuseets have - men tvivlen vokser: Kan han løfte rollen som
ceremonimester? Apolonia Sokol besøger en gammel ven i de franske vinmarker for
at finde kærlighedens sande nektar - en kærlighedseliksir.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614192500 +0000" stop="20260614200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (4:6) Hvad får kærlighed til at holde?</title>
    <desc>Glenn Bech besøger plejehjemmet Slottet for at undersøge, hvad livslang kærlighed
består af. Lasse og Kristine gør sig klar til endelig at blive gift, mens deres
ceremonimester Louise Alenius forbereder den store ceremoni i Cisternernes mørke.
Hun vil synge ordene i ritualet, men er nervøs for, om stemmerne kan holde til
kulden og fugten. Noah Umur Kanber tager til sin hjemby Aarhus for at konfrontere
fortidens dæmoner og komme videre med sit ritual.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614200000 +0000" stop="20260614201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614201500 +0000" stop="20260614221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den røde ø</title>
    <desc>Fransk drama fra 2023.
(L'île rouge)
På Madagaskar i starten af 70'erne oplever den 10-årige Thomas den franske kolonialismes sidste krampetrækninger. Han bor med sin familie på en militærbase og inspireres til at kaste et nysgerrigt blik på sine omgivelser. Gradvist får han brudt igennem overfladen på det umiddelbart bekymringsfrie liv som udlandsfranskmand, og hans øjne åbnes for en anden virkelighed.
Medvirkende: Nadia Tereszkiewicz, Quim Gutiérrez, Charlie Vauselle m.fl.
Instruktion: Robin Campillo.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614221000 +0000" stop="20260614224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne klassikere: Tom's Diner - Suzanne Vega</title>
    <desc>Suzanne Vega får i 1987 sit gennembrud med sangen "Luka". Men inden da har den spinkle sangerinde med den store stemme skrevet en simpel a cappella sang, som får stor betydning for populærkulturen. Suzanne Vega tager os med ind på "Tom´s Diner" i New York og fortæller historien om sin evergreen, som startede sit liv på folk-klubber i New York men senere har fyldt dansegulve, givet liv til mp3 afspilleren og røg på toppen af hitlisterne.
Sendt første gang 27.08.10</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614224000 +0000" stop="20260614233500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Aids: De uhørte bånd (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(AIDS: The Unheard Tapes)
London, 1986. Flere homoseksuelle mænd er smittet med hiv end nogensinde, og antallet, der modtager en aids-diagnose, stiger. Storbritanniens første specialiserede aids-afdeling åbnes af prinsesse Diana, og viser offentligheden, at man ikke kan blive smittet ved berøring. Masseprotester bryder ud mod en ny lov, der forbyder promovering af homoseksualitet, mens antallet af aids-relaterede dødsfald stiger. Og der er stadig ingen kur mod den dødelige virus.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260614233500 +0000" stop="20260615001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til Tiden (7:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Der er sket en revolution. I år 1900 er telegrammet og telefonen omgærdet af ærefrygt og forundring. Ved årtusindeskiftet benytter ethvert barn sig hele tiden af sms og e-mail. Oplev udviklingen, som den er skildret i et væld af reklamefilm. Se reklamer for de første radio- og tv-apparater, se hvordan aviserne sælger sig selv op igennem tiderne, og hvordan de kulørte blade afslører mere og mere.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615001500 +0000" stop="20260615005500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til tiden (8:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Hvordan har reklamerne ændret sig? I begyndelsen af 1900-tallet er filmene simple og ofte komiske forsøg på at sælge øl, cykler og bøger. Fra 20'erne udvikler filmene sig og bliver til små, underholdende fortællinger. Kendte skuespillere optræder i filmene, og populære fiktive figurer dukker op, f.eks. Vitalius Sørensen, der reklamerer for OTA Solgryn. Ironi sælger - senere kommer DSB-Harry og Polle fra Snave til.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615005500 +0000" stop="20260615023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nelly &amp; Nadine - forbudt kærlighed i KZ-lejren</title>
    <desc>Svensk dokumentarfilm fra 2022.
(Nelly &amp; Nadine)
Juleaften 1944 i koncentrationslejren Ravensbrück forelsker to kvinder sig i hinanden. En forbudt kærlighed mellem den mystiske Nadine Hwang og operasangerinden Nelly Mousset-Vos. Efter befrielsen genforenes de og tilbringer resten af deres liv sammen. I mange år er deres forhold hemmeligt, selv for den nærmeste familie. Men nu har Nellys barnebarn, Sylvie, besluttet at afdække deres bemærkelsesværdige kærlighedshistorie.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615023000 +0000" stop="20260615033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Renæssancens blodige skønhed (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Renaissance - The Blood and the Beauty)
Hvis Michelangelo vil gå over i historien som den største, er han nødt til at overstråle Leonardo. Derfor påtager han sig en enorm udfordring, der kan blive knald eller fald: skabelsen af den fem meter høje skulptur David. Samtidig dukker en ny rival op - den unge, talentfulde kunstner Rafael Santi, der truer med at overskygge dem begge. Nu må de ikke kun kæmpe mod hinanden, men også mod ham - og om Firenzes mæcener og velhavere.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615033000 +0000" stop="20260615040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Branden på Haderslev Dam</title>
    <desc>Onsdag den 8. juli 1959 går en sommerturbåd, fuld af glade gæster, i stå på Haderslev Dam i Sønderjylland. I et forsøg på at få båden i gang, går det galt. Hele båden antændes og de panikslagne passagerer, må enten kaste sig i vandet eller dø i flammerne. 55 mennesker omkommer. Mange bliver på båden og brænder op - fordi de ikke kunne svømme. 
Med øjenvidneberetninger fra en ung redningsmand og en overlevende, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om en af de mest uhyggelige katastrofer i Danmark. En dybt tragisk ulykke, der stadig præger de implicerede. 
Sendt første gang 01.11.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615040000 +0000" stop="20260615050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1977</title>
    <desc>Året er 1977.
Bombemanden fra Gladsaxe spreder rædsel i Hovedstadsområdet i 1977. Gennem flere måneder placerer han bomber i telefonbokse, busser og indkøbscentre i Storkøbenhavn. Typograferne i det Berlingske Hus nedlægger arbejdet. Strejken udvikler sig til en af Danmarkshistoriens hårdeste arbejdskonflikter og i 141 dage udkommer hverken BT eller Berlingske Tidende. I Spanien går borgerne til det første frie valg i 41 år og i Sydafrika bliver borgerrettighedsforkæmperen Steve Biko dræbt i fængslet. En ung ukendt amerikansk skuespiller - John Travolta - introducerer en ny dansedille - discodansen. Filmen Saturday Night Fever har verdenspremiere i 1977 og i løbet af få måneder danser hele verden discodans. Og så er 1977 året, hvor verden må sige farvel til The King of Rock'n Roll. Elvis Presley dør af et hjertetilfælde den 16. august 1977.
Sendt første gang 13.04.05</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615050000 +0000" stop="20260615055000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Da Anker endte i Saddams sofahjørne</title>
    <desc>I november 1990 er 32 danskere fanget i Saddam Husseins kløer. Krigen mod Irak er på vej, men danskerne må ikke forlade det stadig mere kaotiske land. Da tiden er ved at løbe ud, rejser Danmarks tidligere statsminister Anker Jørgensen til Irak for at forhandle med Saddam - på egen hånd og mod den danske regerings vilje. Hans mål er at få danskerne hjem. Men hvor mange kan han få ud? Og hvem må blive? I 24 timer vi aldrig glemmer får du historien om det største danske gidseldrama i vor tid - time for time.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang 07.02.2010</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615060000 +0000" stop="20260615060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615060500 +0000" stop="20260615063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615063000 +0000" stop="20260615100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615100000 +0000" stop="20260615151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615151500 +0000" stop="20260615155500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (1:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. I starten af det 20. århundrede hersker der en stemning af jubeloptimisme. Automobiler, telefoner og flyvemaskiner bliver hyldet af kunstnere og intellektuelle. Og Asta Nielsen chokerer med sin vovede dans i filmen 'Afgrunden'. Imens bliver arbejderklassens elendige forhold skildret af Martin Andersen Nexø. Kvinder har stadig ikke valgret eller kunstnerisk respekt, og da 1. verdenskrig bryder ud, drukner enhver optimisme.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615155500 +0000" stop="20260615163500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (2:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. Efter 1. verdenskrig, hvor millioner af mennesker har mistet livet, er der en stemning af både katastrofe og løssluppenhed. Det gælder om at leve, så i de brølende 20'ere er der fuld fart på livet og kunsten. Malerne Harald Giersing og Vilhelm Lundstrøm skildrer verden på en helt ny måde. På byens mange forlystelsessteder kan man opleve Liva Weel og Josephine Baker. Festen ender dog, og depression og krise melder sig.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615163500 +0000" stop="20260615170500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Togkatastrofen i Sorø</title>
    <desc>Mandag den 25. april 1988 afsporer et Intercitytog med 250 passagerer kort før Sorø station. For høj fart er skyld i en ulykke, der på tragisk vis udvikler sig til en katastrofe. Da den 400 ton tunge vognstamme ryger af sporerne, skrælles hele siden af en af togvognene. En stor kampesten ligger i grøften, lige præcis dér hvor vognen vælter. Passagererne er prisgivet. 8 mennesker omkommer. Over 70 bliver kvæstet.
Med øjenvidneberetninger fra en Falck-redder og en overlevende, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om den største togkatastrofe i nyere tid. En ulykke, der har betydning for alle togpassagerer i dag.  
Sendt første gang 15.11.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615170500 +0000" stop="20260615180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (6:10) Angkor Vats hemmeligheder</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering)
Dybt inde i den cambodjanske jungle ligger et tempel, der overskygger alle andre. Angkor Vat er et 900 år gammelt tempelkompleks, som blev bygget på kun 30 år. Ruinerne i Angkor dækker et 1000 kvadratkilometer stort område, og templets endeløse gange og strukturer afslører et ekstremt præcist stenhuggerarbejde. Et sandt mesterværk af håndværk, skulpturel udsmykning og ingeniørkunst.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615180000 +0000" stop="20260615195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Filmperler: Et svært år</title>
    <desc>Fransk komediedrama fra 2023.
(Une année difficile)
Albert og Bruno står i gæld til op over begge ører. En dag møder de nogle unge klimaaktivister, der inviterer dem med til et møde. Lokket af løftet om gratis øl og chips tager de med. Uden den store overbevisning og med skjulte motiver bliver Albert og Bruno en del af bevægelsen. Og det bliver ikke mindre kompliceret af, at de ender med at finde venner og et uventet fællesskab blandt aktivisterne.
Medvirkende: Pio Marmaï, Jonathan Cohen, Noémie Merlant m.fl.
Instruktion: Olivier Nakache og Éric Toledano.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615200000 +0000" stop="20260615201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615201500 +0000" stop="20260615204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615204500 +0000" stop="20260615214000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Javier Bardem - Metamorfose</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023. 
(Javier Bardem's Metamorphosis) 
Engleansigt, mærkeligt hår eller et hærget fjæs - Javier Bardem er manden med de tusind ansigter. Kendt for sine ekstreme forvandlinger og modige kunstneriske valg har den spanske skuespiller opbygget et imponerende filmkatalog. Denne dokumentar giver et fascinerende indblik i Bardems unikke karriere, hans kreative proces og aktivistiske engagement - samt et kig på de ar, der har formet både manden og skuespilleren.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615214000 +0000" stop="20260615221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (3:6) Kærlighedseliksir</title>
    <desc>Henrik Vibskov er ved at gøre sig klar til at stå i spidsen for den store ceremoni i
Designmuseets have - men tvivlen vokser: Kan han løfte rollen som
ceremonimester? Apolonia Sokol besøger en gammel ven i de franske vinmarker for
at finde kærlighedens sande nektar - en kærlighedseliksir.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615221000 +0000" stop="20260615224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (4:6) Hvad får kærlighed til at holde?</title>
    <desc>Glenn Bech besøger plejehjemmet Slottet for at undersøge, hvad livslang kærlighed
består af. Lasse og Kristine gør sig klar til endelig at blive gift, mens deres
ceremonimester Louise Alenius forbereder den store ceremoni i Cisternernes mørke.
Hun vil synge ordene i ritualet, men er nervøs for, om stemmerne kan holde til
kulden og fugten. Noah Umur Kanber tager til sin hjemby Aarhus for at konfrontere
fortidens dæmoner og komme videre med sit ritual.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615224000 +0000" stop="20260615231000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (3:6)</title>
    <desc>De seks kunstnere er i fuld gang med deres nye værker i kunstnerkolonien i Skagen. Erik A. Frandsen står op midt om natten for at studere det unikke lys ved solopgang. Frederik Næblerød venter utålmodigt på flere lærreder, da han allerede er løbet tør og derfor må tænke ud af boksen. Alle kunstnerne besøger Skagens museum, hvor særlig Cathrine R. Davidsen søger inspiration i Anna Anchers dystre værker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260615231000 +0000" stop="20260616001000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Renæssancens blodige skønhed (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Renaissance - The Blood and the Beauty)
Hvis Michelangelo vil gå over i historien som den største, er han nødt til at overstråle Leonardo. Derfor påtager han sig en enorm udfordring, der kan blive knald eller fald: skabelsen af den fem meter høje skulptur David. Samtidig dukker en ny rival op - den unge, talentfulde kunstner Rafael Santi, der truer med at overskygge dem begge. Nu må de ikke kun kæmpe mod hinanden, men også mod ham - og om Firenzes mæcener og velhavere.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
