<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260512235500 +0000" stop="20260513004500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nazisternes storhed og fald IV (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Rise of the Nazis)
De ledende nazister er blevet henrettet eller fængslet efter retssagerne i Nürnberg. Men da den Kolde Krig eskalerer, stopper Vesten med at eftersøge flere nazister som den brutale Gestapo-chef Klaus Barbie, der begynder et nyt liv i Sydamerika, og Adolf Eichmann, der arrangerede transporten af millioner af jøder til dødslejrene. Han er allerede flygtet fra en allieret interneringslejr og bor nu i skoven i Nordtyskland under falsk identitet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513004500 +0000" stop="20260513012000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Thulebasen - Kold krig og kærlighed (2:2)</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2018
21. januar 1968 hen på eftermiddagen sidder Axel Nielsen og ser Bonanza i sin barak på Thulebasen  John Hansen er ved at få serveret biksemad i cafeteriet og Kaj Toft ligger og sover. Pludselig lyder der et brag, der får bygningerne til at ryste. Det er et amerikansk B52 bombefly, udstyret med fire brintbomber der er styrtet ned på hav-isen ud for basen. Hjemme i Danmark hører Axels kæreste Grethe og Kajs kæreste Eva om flystyrtet - men må vente 14 dage på de breve, der kan fortælle dem, at deres kærester har det godt.
Sendt første gang 14.11.2018</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513012000 +0000" stop="20260513020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jerusalem - Kampen om den hellige by (5:6)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2021). 
(Jerusalem: City of Faith and Fury) 
Jerusalem, 1939. I begyndelsen af 2. verdenskrig føler araberne i Palæstina sig fanget mellem stormagterne. Titusindvis af jødiske flygtninge ankommer, og det skaber flere konflikter. Samtidig kæmper David Ben-Gurion and Golda Meir jødernes sag. I 1948 bliver staten Israel udråbt, men krig bryder ud mellem Israel og nabolandene. Da den slutter et år senere, er Jerusalem delt i øst og vest mellem Israel og Jordan.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513020000 +0000" stop="20260513023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Pjækker offentligt ansatte?</title>
    <desc>Er offentligt ansatte ramt af pjækkesyge? De har i hvert fald noget nær dobbelt så mange sygedage som deres fagfæller i det private, og regningen lander hos både kollegaer, borgere og skatteydere. Hvad er forklaringen? Liberal Alliances Mads Strange og Kirsten Gunvor Løth fra Landsforeningen for Socialpædagoger tager debatten hos Trine Maria Ilsøe i Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.70.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513023000 +0000" stop="20260513030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Ombygning og kulturkamp</title>
    <desc>Et ungt par i Varde har renoveret deres parcelhus fra 60'erne. De skrottede det oprindelige listeloft og fletparket og erstattede det med akustik-venlige troldtekt-lofter og sildebens-klikparket. Det udløste et enormt raseri på de sociale medier, hvor det ligefrem et blevet kaldt et "terrorangreb på vores boligmasse". 
Hvorfor vækker en renovering så stærke følelser? Handler det om smagsdommeri? Om klasse? Eller kulturarv? Det debatterer kulturkommentator Anne Sophia Hermansen med Liberal Alliances arkitektuddannede Pernille Vermund. Vært: Sandra Brovall.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.69.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513030000 +0000" stop="20260513033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: For mange menneskerettigheder?</title>
    <desc>Menneskerettighederne er gået for vidt, og Menneskerettighedsdomstolen i Strasbourg er en trussel mod det danske demokrati. Det mener juraprofessor Mads Bryde Andersen, og hans analyser har inspireret en række af landets førende politikere. Men det rigtigt? Og hvad skal vi i så fald gøre ved det? Mads Bryde Andersen er gæst hos Christian Bennike.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.68.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513033000 +0000" stop="20260513040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Dansk øl i krig i Ukraine</title>
    <desc>Mens krigen raser i Ukraine, gør verdens virksomheder sig klar til store forretninger i landet - også de danske. I dagens Deadline taler Casper Schrøder med Carlsbergs direktør, Jacob Aarup-Andersen, om hans sats på Ukraine og om at drive virksomhed i en verden, der mere og mere ligner et geopolitisk Game of Thrones. For er der guld for enden af den ukrainske regnbue, eller venter der et forretningsmæssigt og etisk minefelt?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.67.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513040000 +0000" stop="20260513050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leif Sylvester - Det gode liv forfølger mig</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2020
Leif Sylvester er født i små kår for 80 år siden. Han er uddannet tømrer, men hans karriere fandt hurtigt nye veje. 
Han har lavet cirkus og gadeteater med Erik Clausen og Kim Larsen, og været skuespiller i film og tv-serier. 
Han arbejder med billedkunst, spiller musik, og har udgivet plader. Kunstnerisk har han altid været på jagt efter fornyelse.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513050000 +0000" stop="20260513053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Thulebasen - Kold krig og kærlighed (1:2)</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2018
I sommeren 1968 er Axel Nielsen i Blokhus med sin kæreste Grethe. De kører i en hvid MGB sportsvogn med rødt læderindtræk. Det ser forkælet ud. Men det er det ikke. For når Axel ikke holder ferie i Blokhus arbejder han på Thulebasen i det nordligste Grønland. Og et halvt år tidligere var han øjenvidne til et flystyrt, der blev en af de største politiske skandaler i danmarkshistorien. Et flystyrt som Grethe måtte høre om i fjernsynet - mens hun passede deres lille datter alene hjemme i Aalborg.
Sendt første gang 07.11.2018</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513053000 +0000" stop="20260513060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Thulebasen - Kold krig og kærlighed (2:2)</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2018
21. januar 1968 hen på eftermiddagen sidder Axel Nielsen og ser Bonanza i sin barak på Thulebasen  John Hansen er ved at få serveret biksemad i cafeteriet og Kaj Toft ligger og sover. Pludselig lyder der et brag, der får bygningerne til at ryste. Det er et amerikansk B52 bombefly, udstyret med fire brintbomber der er styrtet ned på hav-isen ud for basen. Hjemme i Danmark hører Axels kæreste Grethe og Kajs kæreste Eva om flystyrtet - men må vente 14 dage på de breve, der kan fortælle dem, at deres kærester har det godt.
Sendt første gang 14.11.2018</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513060000 +0000" stop="20260513060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513060500 +0000" stop="20260513063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.109.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513063000 +0000" stop="20260513100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513100000 +0000" stop="20260513151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513151500 +0000" stop="20260513161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1972</title>
    <desc>Året er 1972.
Et år med store skift for Danmark. Kong Frederik IX dør, Margrethe bliver ny dronning og Danmark kommer ind i EF. Mød Svend Auken, som var en af dem, der kæmpede imod, da Jens Otto Krag gik i spidsen for et ja til EF og dagen efter chokerede alle med sin afgang. 1972 var også året, hvor Erhard Jacobsen gik til kamp mod de røde lejesvende i Danmarks Radio, da han startede Aktiv Lytter Komité. Det gik blandt andet ud over Jesper Klein, som i aftenens program fortæller om dengang, han var under anklage for at være rød. Og så var det i 1972, at Gasolin blev berømte, Jesus Christ Superstar dannede mode og narkomanerne blev et samfundsproblem.
Sendt første gang 02.03.05.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513161500 +0000" stop="20260513171500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1973</title>
    <desc>Året er 1973.
Jordskredsvalg, Watergate og bilfri søndage er nøgleord i et år, hvor de sure miner dominerer. I 1973 tager man tilværelsen alvorligt, og det er der god grund til.  Nyhedsværten Paula Larrain fortæller desuden om, hvordan hun som lille pige oplevede General Pinochets blodige kup i Chile. I USA bliver Nixon - som den første amerikanske præsident nogensinde - tvunget til at forlade sin post i utide, og herhjemme bliver Mogens Glistrup en af vores mest populære politikere. Men der ER grænser for alvoren. David Bowie spekulerer på, om der er liv på Mars, og Danmarks jetset-par nummer et, Margit og Erik Brandt, viser at der 
- også i 1973 - er andet i livet end bekymringer og politik. 
Sendt første gang 09.03.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513171500 +0000" stop="20260513180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (1:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Fra det ottekantede Petrintårn til veteranbilskapløb og den berømte Frihedsbro. Denne gang rejser tv-vært Nick Knowles mellem tre hovedstæder på en europæisk odyssé: Budapest, Bratislava og Prag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513180000 +0000" stop="20260513195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Venus fra Vestø</title>
    <desc>Dansk drama fra 1962.
På en af Danmarks små hyggelige øer bor præmiekoen Venus. Den dejlige ko er halvenglænder og stambogsført, og det har gjort hende til mål for de tyske tropper. Danmark er besat, og tyskerne vil have fat i Venus for at grundlægge en særlig god kvægrace. Men Vestøs beboere vil skam ikke af med deres Venus.
Medvirkende: Malene Schwartz, Henning Moritzen, Ole Wegener, Dirch Passer, William Knoblauch, Arthur Jensen, Vera Lynn m.fl.
Instruktion: Annelise Reenberg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513200000 +0000" stop="20260513201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513201500 +0000" stop="20260513204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.71.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513204500 +0000" stop="20260513211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513211500 +0000" stop="20260513224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sitting Bull - Høvding og kriger (2:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Sitting Bull)
Sitting Bull og Crazy Horse står over for deres største modstander, George Armstrong Custer og det 7. kavaleri, i et af de mest afgørende slag i USA's historie: slaget ved Little Bighorn. Deres legendariske sejr over den amerikanske hær bringer dog ikke krigen til ophør, og de må fortsætte kampen for at bevare lakota-folkets livsform - trods næsten uoverstigelige odds.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513224000 +0000" stop="20260513233500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (2:10) Den Kinesiske Mur</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Muren er bogstaveligt talt grundlaget for næsten al byggeri. Teknikken har præget vores verden i mindst 12.000 år, men den geniale fremgangsmåde bliver ofte overset. I løbet af to tusinde år blev Den Kinesiske Mur bygget af millioner af mennesker. Mange omkom under det ekstremt hårde arbejde og de enorme udfordringer. Den er et vidnesbyrd om ekstraordinære ingeniører og visionen om at forsvare et helt imperium med en enkelt mur.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260513233500 +0000" stop="20260514011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leaving Neverland (1:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2019.
(Leaving Neverland)
Påstande om, at Michael Jackson skulle have misbrugt børn seksuelt, dukkede første gang op i 1993. Men mange fandt det svært at tro, at den legesyge, børneglade sanger kunne være skyldig i noget så grumt. James Safechuck var ti år gammel, da han blev ven med Michael Jackson. Wade Robson var syv. Her fortæller de nu voksne mænd om overgrebene. 
Læs mere om, hvorfor DR viser Leaving Neverland igen: www.dr.dk/etik-og-rettelser/transparens/derfor-viser-dr-leaving-neverland-2-surviving-michael-jackson</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514011000 +0000" stop="20260514014000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Uropatruljen - politiets hårde hunde (3:3)</title>
    <desc>Dansk historieserie fra 2018
Uropatruljen er en af de mest berømte og berygtede politienheder i dansk politihistorie. Urobetjentene opererede fra 1965-2001 og skulle slå ned på narkohandel, rockere og bz-ere. De patruljerede i de københavnske uroområder i civilt tøj, og de fik ofte kritik for deres kontante og utraditionelle metoder. I dette afsnit slår urobetjentene ned på afrikanske narkohandlere, truende rockere og brodne kar i egne rækker - og de ender i gadekrig, hvor de må trække pistoler og skyde mod stenkastende demonstranter.
Sendt første gang 05.12.18</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514014000 +0000" stop="20260514020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Bygger vi et pissoir</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge bygger John og Jørgen et pissoir med træk og slip i forhaven. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl
Sendt første gang 15.05.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514020000 +0000" stop="20260514023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.71.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514023000 +0000" stop="20260514030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Pjækker offentligt ansatte?</title>
    <desc>Er offentligt ansatte ramt af pjækkesyge? De har i hvert fald noget nær dobbelt så mange sygedage som deres fagfæller i det private, og regningen lander hos både kollegaer, borgere og skatteydere. Hvad er forklaringen? Liberal Alliances Mads Strange og Kirsten Gunvor Løth fra Landsforeningen for Socialpædagoger tager debatten hos Trine Maria Ilsøe i Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.70.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514030000 +0000" stop="20260514033500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Ombygning og kulturkamp</title>
    <desc>Et ungt par i Varde har renoveret deres parcelhus fra 60'erne. De skrottede det oprindelige listeloft og fletparket og erstattede det med akustik-venlige troldtekt-lofter og sildebens-klikparket. Det udløste et enormt raseri på de sociale medier, hvor det ligefrem et blevet kaldt et "terrorangreb på vores boligmasse". 
Hvorfor vækker en renovering så stærke følelser? Handler det om smagsdommeri? Om klasse? Eller kulturarv? Det debatterer kulturkommentator Anne Sophia Hermansen med Liberal Alliances arkitektuddannede Pernille Vermund. Vært: Sandra Brovall.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.69.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514040000 +0000" stop="20260514044500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store danskere - Erik Scavenius</title>
    <desc>Portræt af Erik Scavenius.
Danmarks mest forhadte politiker gennem tiderne er Erik Scavenius. Han var politikeren der trykkede hånd med Hitler og udtalte sig beundrende om nazi-tysklands sejre under Anden Verdenskrig. 
Alligevel er historikerne i dag ikke i tvivl. Han var en statsmand af internationalt format, der skånede Danmark for krigens rædsler under både Første og Anden Verdenskrig. 
Tilrettelæggelse: Søren Bruun.
Sendt første gang 09.05.04.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2003.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514044500 +0000" stop="20260514060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (4)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1949 -1955. Hans Hedtofts socialdemokratiske mindretalsregering falder til fordel for Erik Eriksens VK-regering. Danmark får en ny grundlov, hvor de tre væsentligste ændringer er - afskaffelse af Landstinget, Grønland bliver ophøjet fra koloni til en del af riget og kvindelig tronfølge. Kvindens stilling i samfundet kommer i søgelyset. 
Forfatter og fortæller: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514060000 +0000" stop="20260514100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514100000 +0000" stop="20260514115500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514115500 +0000" stop="20260514131500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sitting Bull - Høvding og kriger (1:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Sitting Bull)
I 1865 slutter Den Amerikanske Borgerkrig. I tiden derefter strømmer nybyggere og soldater ind på de store sletter, hvor de fordriver eller udrydder de oprindelige folk. Men lakota-folkets leder Sitting Bull organiserer sammen med den frygtindgydende kriger Crazy Horse en hidtil uset modstandsbevægelse for at kæmpe imod den fremrykkende amerikanske hær.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514131500 +0000" stop="20260514144000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sitting Bull - Høvding og kriger (2:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Sitting Bull)
Sitting Bull og Crazy Horse står over for deres største modstander, George Armstrong Custer og det 7. kavaleri, i et af de mest afgørende slag i USA's historie: slaget ved Little Bighorn. Deres legendariske sejr over den amerikanske hær bringer dog ikke krigen til ophør, og de må fortsætte kampen for at bevare lakota-folkets livsform - trods næsten uoverstigelige odds.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514144000 +0000" stop="20260514152500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Mordet på Makrellen</title>
    <desc>Fredag 25. maj 1984 kl. 10:25 sætter 'Makrellen', der er præsident for rockerklubben Bullshit, sig ind i sit folkevognsrugbrød på Amager. Sekunder senere er han død, mejet ned af en maskeret drabsmand med et maskingevær. Mordet baner vej for rivalerne Hells Angels' totale herredømme over den danske rockerverden. I 24 timer vi aldrig glemmer, fortæller blandt andre politiet og journalist Barbara Gram om den dag, der bliver begyndelsen til enden i 1980ernes danske rockerkrig.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang 20.12.09</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514152500 +0000" stop="20260514161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Brdr. Olsen 2000</title>
    <desc>Der findes døgn, der gør så stort et indtryk, at de for evigt sidder fast i hukommelsen. Den dag hvor Brødrene Olsen sang 'Smuk som et stjerneskud' til tops i det Internationale Melodi Grand Prix er en af dem.
Da Brødrene Olsen i 2000 stillede op i det danske Melodi Grand Prix, var der næppe nogen som troede, at de to modne herrer ville blive stjerner i hele Europa med deres sang om kærlighed. Brødrene var store popidoler i begyndelsen af 70´erne, men siden var det gået ned ad bakke med den musikalske anerkendelse. I 24 Timer vi aldrig glemmer, fortæller Jørgen Olsens døtre, Hilda og Keld Heick, og DRs daværende Grand Prix delegationsleder om deres frygt der blev til håb og til sidst forløstes i et brag af en sejr til Brødrene Olsen ved det store tv-show i Stockholm, den dag i år 2000 hvor Brødrene Olsen var bedst i Europa.
Tilrettelæggelse: Kerstin Freiesleben.
Sendt første gang 13.12.09</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514161500 +0000" stop="20260514170500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dronninger, der ændrede verden (4:6) Hatshepsut</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Queens That Changed the World)
I århundreder har en af Egyptens mest magtfulde og succesrige herskere Hatshepsut været kendt som en konge snarere end en dronning. Hun regerer i 1400-tallet f.Kr. og kræver at bliver afbilledet som mand, komplet med skæg - og bliver begravet i Kongernes Dal. Som farao bygger hun bl.a. Deir al-Bahri-templet, etablerer vigtige handelsruter på tværs af regionen og bringer rigdom og kunst til Egypten.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514170500 +0000" stop="20260514180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Quentin Tarantino - Mit liv, mine film</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2025.
(Making Tarantino)
"Alle mine film er personlige. Smerteligt personlige." Den amerikanske mesterinstruktør Quentin Tarantino er en af verdens mest indflydelsesrige og banebrydende filmskabere. Hans ni dristige film er uforglemmelige, og publikum elsker dem. Tilsammen udgør de et enestående værk, formet af den verden, han voksede op i og er inspireret af - fra Torrance i Californien til hjertet af Los Angeles.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514180000 +0000" stop="20260514204000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Hateful Eight</title>
    <desc>Amerikansk westerndrama fra 2015.
En dilligence suser gennem vinterlandskabet, på vej mod Red Rock. Her vil dusørjægeren John Ruth overlade sin fangst, morderen Daisy, til hendes skæbne. Undervejs samler dilligencen den sorte dusørjæger major Warren og sydstatsoverløberen Mannix op. I snestormen søger kvartetten ly i et herberg. Her møder de yderligere fire hårdkogte typer. Otte fremmede, der opdager, at de måske alligevel ikke når så langt som til Red Rock.
Medvirkende: Samuel L. Jackson, Kurt Russell, Jennifer Jason Leigh m.fl.
Instruktion: Quentin Tarantino.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514204000 +0000" stop="20260514205600 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514205600 +0000" stop="20260514214500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Forbudt kærlighed (1:4)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
(Trespasses)
I Nordirland i 1975 er den unge katolik Cushlas liv præget af konflikten mellem katolikker og protestanter. Hendes familie ejer en pub, hvor Cushla arbejder. Her falder hun for en af sine kunder, den gifte protestant Michael. I det skjulte indleder de en affære. Den kommer til at vende op og ned på Cushlas liv.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260514214500 +0000" stop="20260514233500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Holy Spider</title>
    <desc>Dansk spillefilm fra 2022.
Den kvindelige journalist Rahimi rejser til den hellige iranske by Mashhad for at efterforske en seriemorder, som går målrettet efter byens sexarbejdere. Efterhånden som Rahimi kommer tættere på at afsløre morderens identitet, synes retfærdigheden sværere at opnå, da morderen stille og roligt har opbygget heltestatus i store dele af offentligheden. 'Holy Spider' er baseret på den sande historie om 'Edderkoppemorderen' Saeed Hanaei, der påberåbte sig at være på en guddommelig mission, da han i årene 2000 og 2001 dræbte 16 sexarbejdere i Irans mest hellige by.
Medvirkende: Mehdi Bajestani, Zar Amir Ebrahimi, Arash Ashtiani, Forouzan Jamshidnejad.
Manuskript: Ali Abbasi, Afshin Kamran Bahrami.
Instruktion: Ali Abassi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514233500 +0000" stop="20260515000500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eurovision - i krig og kærlighed (3:3) Polemik og pengemangel</title>
    <desc>Finsk dokumentarserie fra 2025.
(Political Eurovision)
Det koster penge at deltage i Eurovision Song Contes. Men at vinde konkurrencen er endnu dyrere. Eurovision-reglerne er blevet revideret flere gange for at gøre deltagelse attraktiv for alle. Hvad vil der ske med sangkonkurrencen, når verden er i oprør, konflikter eskalerer, og næsten alt er blevet politisk?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515000500 +0000" stop="20260515005500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kulten, der dræbte 74 (3:4)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(Inside the Order of the Solar Temple)
Efter de tragiske begivenheder i Schweiz og Canada tror alle, at det er slut med efterforskningen af Soltemplets Orden. Lige indtil man finder 16 delvist forkullede lig anbragt i en rundkreds i en skov i Frankrig. Ligene viser sig også at være medlemmer af ordenen. Ofrenes familier kæmper for at få svar på om deres afdøde var udsat for manipulation. Snart retter mistanken sig mod musikeren Michel Tabachnik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515005500 +0000" stop="20260515014000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historien om Premier League II (3:4) Wayne Rooney og Jermaine Pennant</title>
    <desc>Britisk sportsserie fra 2023.
(Fever Pitch! The Rise of the Premier League)
Goodison Park, Liverpool, oktober 2002. Evertons 16-årige Wayne Rooney brager ind på scenen i kampen mod Arsenal. To år senere betaler Manchester United en transferpris for ham på over 220 millioner kroner, den hidtil dyreste handel for en spiller under 20 år. Inden da, i 1999, skriver 15-årige Jermaine Pennant en rekordstor kontrakt med Arsenal på ca. 20 millioner kroner. Men pressen holder øje med deres mindste fejltrin.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515014000 +0000" stop="20260515020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alt forladt - Sindssygehospitalet</title>
    <desc>Et gammelt sindssygehospital ved Vordingborg gemmer på mange menneskeskæbner. De to Urban Explorers Jan Elhøj og Morten Kirckhoff går på opdagelse i de gamle stuer og finder fastspændingsbælter og elektrochokmaskiner, der fortæller om en svunden tid.
Tilrettelæggelse: Morten Steenstrup
Sendt første gang 14.01.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515020000 +0000" stop="20260515023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515023000 +0000" stop="20260515030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.71.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515030000 +0000" stop="20260515033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Pjækker offentligt ansatte?</title>
    <desc>Er offentligt ansatte ramt af pjækkesyge? De har i hvert fald noget nær dobbelt så mange sygedage som deres fagfæller i det private, og regningen lander hos både kollegaer, borgere og skatteydere. Hvad er forklaringen? Liberal Alliances Mads Strange og Kirsten Gunvor Løth fra Landsforeningen for Socialpædagoger tager debatten hos Trine Maria Ilsøe i Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.70.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515040000 +0000" stop="20260515042000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1970'erne: 1977</title>
    <desc>Fis eller alvor? Det er ikke altid nemt at vide med ungdoms-tv i 1977. Til gengæld er det tydeligt, at de voksne er bekymrede for de unges såkaldte modeafhængighed. DR anbefaler trommer og musik til de unge, mens landet ydre kanter kæmper mod affolkning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515042000 +0000" stop="20260515045000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - Homorygter</title>
    <desc>Hvordan startede rygterne om, at Anders Fogh Rasmussen var homoseksuel? Hvorfor begik skuespilleren Holger Gabrielsen selvmord? Havde Danmark en homoseksuel prins i 1920'erne? Og hvorfor mente nogen at det var et problem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515045000 +0000" stop="20260515050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Håb</title>
    <desc>Håbet er ikke lysegrønt. Det er spraglet, kulørt og foranderligt, og vi håber alle på noget forskelligt: Lenin håbede på kommunismen, Martin Luther King på et racefrit USA, kz-fangerne på at leve, og Jehovas Vidner håber på dommedag. Håbet røber, hvem vi er, og vi handler og håber, fordi vi tror, at der stadig er noget, der kan ændres i verden. Håbet er benzinen til vores handlingers motor, og kan være med til at ændre verdener. 
En film af Rikke Louise Schjødt efter en bog af Bertel Nygaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515050000 +0000" stop="20260515053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (1:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Forfatteren Adrian Toft skriver lejlighedssange og har sine genvordigheder med datteren, naboen, besværlige besøgende - og en ny lejer.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Preben Kaas, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515053000 +0000" stop="20260515060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (2:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Toft kommer uventet til penge, og et biologisk forsøg skaber uro.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Preben Kaas, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515060000 +0000" stop="20260515060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515060500 +0000" stop="20260515063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515063000 +0000" stop="20260515100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515100000 +0000" stop="20260515120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515120000 +0000" stop="20260515132500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Erasmus Montanus</title>
    <desc>Dansk tv-teater fra 1973. Studenten Rasmus Berg har så høje tanker om sig selv, at han kalder sig Erasmus Montanus. Da han vender hjem til sin landsby, spreder han furore ved at påstå, at jorden er rund - og at argumentere for at hans kære morlille er en sten. Men hvis Erasmus vil giftes med sin barndomskæreste, skal piben have en helt anden lyd i denne komedie af Ludvig Holberg.
Medvirkende: Erik Wedersøe, Buster Larsen, Poul Reichhardt, Lone Hertz m.fl.
Instruktion: Kaspar Rostrup.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515132500 +0000" stop="20260515134000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Omsorg</title>
    <desc>Kærlighed kan flytte bjerge, men omsorg kan flytte mennesker. Et af vores mest basale behov er nemlig at blive set og hørt og rummet. De omsorgsfulde giver os fast grund under fødderne, selv når vi er trodsige og umedgørlige - hvad enten omsorgen kommer fra fagfolk eller familie. 
Tag med på landevejen med hjemløse Oscar Larsen og hans hund Aussie.
En film af Michael Klint efter en bog af Ditte Winther-Lindqvist.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515134000 +0000" stop="20260515152100 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hjemvé</title>
    <desc>Dansk film fra 2007. 
Komedie om mennesker i en lille by, der ikke tør stole på hinanden. I stedet lader de fleste sig forskrække af en nøgen mand, nogen har set vandre gennem byen en tidlig morgen. Heldigvis har en lille gruppe mennesker modet til at gå imod stemningen. De vil finde den nøgne mand, og de vil hjælpe byen. Måske hjælper de ikke kun hinanden, men også sig selv.
Medvirkende:
Margrethe: Ann Eleonora Jørgensen.
Erling: Peter Gantzler.
Myrtle: Bodil Jørgensen.
Apoteker: Lars Kaalund.
Lindy Steen: Peter Hesse Overgaard.
Mette Inge: Pernille Vallentin.
Jesper: Kristian Ibler.
Ulla: Mia Lyhne.
m.fl.
Manuskript: Lone Scherfig og Niels Hausgaard.
Instruktør: Lone Scherfig.
Fotograf: Anthony Dod Mantle.
Scenograf: Jon Truelsen og Søren Schwarzberg.
Musik: Kasper Winding.
Produktion: Zentropa Entertainments 16 ApS i samarbejde med bl.a. DR.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515152100 +0000" stop="20260515155000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (3:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Tofts mest intime privatliv bliver udsat for en række alvorlige anslag.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Jørn Faurschou, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515155000 +0000" stop="20260515162000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (4:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Toft søger på flere måder at tilgodese både sin fysiske og kunstneriske udvikling.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Jørn Faurschou, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515162000 +0000" stop="20260515165500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (1:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Hans-Georg Møller - også kaldet Gorm - byder på en spørgeleg, der tester hukommelse og historie. To deltagere dyster mod hinanden i viden om årstal mellem 1930 og 1990. Disse skal gættes ud fra gamle klip og musikstykker, som husorkestret med Finn Ziegler i front spiller. Indsættelsen af den svenske kong Carl Gustaf, Slaget ved Stalingrad og Gry Johansens rejehop er med i de klip, som vises, inden Gorm stiller spørgsmålet: Hvornår var det nu, det var?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515165500 +0000" stop="20260515172500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Huset på Christianshavn (19) Husk at bestille bord</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1972. Emma brækker benet og bliver indlagt på hospitalet. For at hjælpe hende passer fru Olsen og fru Clausen Rottehullet. Da de også begynder at servere fin mad, bliver der vendt op og ned på klientellet i beværtningen. Stamkunderne føler sig tilsidesat.
Medvirkende: Helle Virkner, Poul Reichhardt, Bodil Udsen, Arthur Jensen, Lis Løwert, Paul Hagen, Ove Sprogøe, Kirsten Walther, Willy Rathnov, Finn Storgaard, Kirsten Hansen-Møller m.fl.
Manuskript: Benny Andersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515172500 +0000" stop="20260515180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (2:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gorm og Finn Zieglers kvartet byder på klip og musik fra årstal mellem 1930 og 1990. Blandt personerne, man kan få et gensyn med, er tennisspiller Kurt Nielsen, brandmand Max Blicher Hansen, dronning Ingrid samt entertainerne Pallesen &amp; Pilmark.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515180000 +0000" stop="20260515195000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kysset</title>
    <desc>Dansk spillefilm fra 2023.
Danmark, 1913. Rygterne om en snarlig verdenskrig fyger gennem Europa. Anton Abildgaards højeste ønske er at afslutte sin officersuddannelse i kavaleriet med ære og gøre sit. Det bliver en skæbnesvanger aften, da han bliver inviteret til bal hos den lokale Baron Løvenskjold. Anton byder intetanende husets smukke datter Edith op til dans, men da det viser sig, at hun er lam efter en tragisk rideulykke, rammes den unge løjtnant af skyldfølelse over at have sat pigen i forlegenhed. Han får stor medlidenhed med hende, mens hun forelsker sig brændende i ham. Medynk og stolthed gør dog, at Anton ikke kan være ærlig overfor hende, og i sine forsøg på at gøre det rigtige, graver han sig dybere ned i et uoverskueligt net af løfter og løgne. Imens rykker krigen med faste taktslag tættere på og truer med at besegle Anton og Ediths fælles skæbne for altid...
Medvirkende: Esben Smed, Clara Rosager, Lars Mikkelsen, Rosalinde Mynster m.fl.
Instruktør: Bille August.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515195000 +0000" stop="20260515200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Myter</title>
    <desc>Det er en skrøne, at myter bare er vandrehistorier, for selv om myter er mere fulde af fup end fakta, er de faktisk også sande. Gamle myter genopstår som flyvske Føniksfugle, når hver ny generation giver dem ny mening. Og historien er ikke færdig med at antage mytiske dimensioner. For dagens helt bliver måske til morgendagens halvgud. Tag med på en tidsrejse gennem myternes verden. En film af Anders Østergaard - efter en bog af Karen Bek-Pedersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515200000 +0000" stop="20260515201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515201500 +0000" stop="20260515210500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Forbudt kærlighed (2:4)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
(Trespasses)
Cushlas forhold til Michael bliver dybere, samtidig med at konflikterne både hjemme og i skolen bliver værre. Men snart indser Cushla, at hun og Michael er i større fare, end nogen af dem har forestillet sig.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260515210500 +0000" stop="20260515235500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den længste dag</title>
    <desc>Amerikansk krigsfilm fra 1962.
(The Longest Day)
Den 6. juni 1944 er D-dag - dagen, hvor de allierede styrker går i land på Normandiets kyst i det tyskbesatte Nordfrankrig. Det bliver et døgn, der får afgørende betydning for udfaldet af 2. verdenskrig.
Medvirkende: John Wayne, Richard Burton, Robert Mitchum, Henry Fonda m.fl.
Instruktion: Ken Annakin, Andrew Marton og Bernhard Wicki.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515235500 +0000" stop="20260516013500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Lev, elsk, Paris</title>
    <desc>Fransk drama fra 2021.
(Les Olympiades, Paris 13e)
Émilie møder Camille, som er tiltrukket af Nora, som forelsker sig i Amber. Tre unge kvinders og en ung mands veje krydses og redefinerer moderne kærlighed i boligkvarteret Les Olympiades i Paris' 13. arrondissement. En vibrerende filmisk storbysymfoni om flydende forhold, venskab, sex og identitet.
Medvirkende: Lucie Zhang, Makita Samba, Noémie Merlant m.fl.
Instruktion: Jacques Audiard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516013500 +0000" stop="20260516022500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sådan taber man en verdenskrig (3:5) Krigens redskaber</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2023.
(How to Lose a War)
At vinde en verdenskrig kræver ikke kun lederskab og militær strategi, men i lige så høj grad materiel, penge og mandskab. For uden våben, udrustning og fungerende forsyningslinjer er en genial plan bare et stykke papir. Aksemagterne havde ikke forberedt sig tilstrækkeligt, før de startede krigen. Italien var underindustrialiseret. Japan kunne ikke levere forsyninger til frontlinjerne i Stillehavet, og Tyskland var ikke klar til at indføre krigsøkonomi.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516022500 +0000" stop="20260516032500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (2:10) Den Kinesiske Mur</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Muren er bogstaveligt talt grundlaget for næsten al byggeri. Teknikken har præget vores verden i mindst 12.000 år, men den geniale fremgangsmåde bliver ofte overset. I løbet af to tusinde år blev Den Kinesiske Mur bygget af millioner af mennesker. Mange omkom under det ekstremt hårde arbejde og de enorme udfordringer. Den er et vidnesbyrd om ekstraordinære ingeniører og visionen om at forsvare et helt imperium med en enkelt mur.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516040500 +0000" stop="20260516043500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hatten rundt (4:12)</title>
    <desc>Dansk underholdningsserie fra 1997. Oplev resultatet af fem multifacetterede skuespillere, der bliver sluppet løs på sætningen "Så tving dog den hat ned over ham" og fabulerer over den tyske filmtitel "Autostradaens lokkeduer".
Medvirkende: Søren Østergaard, Torben Zeller, Søren Hauch-Fausbøll, Claus Bue, Niels Olsen, Gunner Frøberg, Frans Bak.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516043500 +0000" stop="20260516050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Besættelsens danske filmkonger (1:2)</title>
    <desc>I de første år efter Tysklands besættelse af Danmark i 1940 kæmper de danske filmkonger en indædt kamp om nazisternes gunst. Det er gode tider for dansk film og blandt dem der går længst for at få de indbringende kontrakter er direktøren for ASA - film, Henning Karmark. Han melder sig ind i det danske nazistparti og angiver jødiske skuespillere til tyskerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516050500 +0000" stop="20260516060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Celine Dion - Fra Eurovision til verdensstjerne</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2024
(Céline Dion - A Star is Born)
Vi tror, vi kender hele historien om den canadiske superstjerne Céline Dion: barndommen i Québec, ægteskabet med manageren og livspartneren René Angélil og de glitrende år i Las Vegas. Men nedenunder bjerget af guld- og platinplader gemmer der sig et næsten glemt kapitel i hendes liv: Eurovision Song Contest 1988. Hvordan kunne Céline i slutningen af 80'erne ende med at repræsentere Schweiz - og ovenikøbet vinde konkurrencen med sangen 'Ne partez pas sans moi'?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516060000 +0000" stop="20260516060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516060500 +0000" stop="20260516063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516063000 +0000" stop="20260516100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516100000 +0000" stop="20260516120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516120000 +0000" stop="20260516123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tegnsprogsmagasinet Udsyn</title>
    <desc>Et magasinprogram på tegnsprog, der zoomer ind på døves liv i en hørende verden. Og fortæller om det, der rører sig i tiden, sætter spørgsmål til debat og skildrer det nære og det sære.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516123000 +0000" stop="20260516130500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - Dyneløft på borgen</title>
    <desc>Var Stauning en større gris end Jens Otto Krag? Hvordan lykkedes det Lars Barfoed at vælge mellem konen og elskerinden? Og hvad er der med Lone Dybkjær, Poul Nyrup Rasmussen og Luciano Pavarotti?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516130500 +0000" stop="20260516132000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Erindring</title>
    <desc>Erindring er menneskets x-faktor - den helt unikke evne, der gør os i stand til at knytte bånd, føle ansvar, frygt og taknemmelighed. Var det ikke for erindring, ville vores identitet blafre i vinden, ethvert samfund falde fra hinanden og vores familie og venner være reduceret til tilfældige fremmede. Mød Ib Katznelson, der overlevede barndommen i en koncentrationslejr - og nu bruger sin alderdom på at samle minderne og billederne fra dengang. 
En film Lisa Flood efter en bog af Dorthe Berntsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516132000 +0000" stop="20260516150500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ung vrede</title>
    <desc>Dansk tv-teater fra 1967. Dramatikeren John Osbornes stykke fra 1956 kommer til at lægge navn til en gruppe britiske forfattere, der får betegnelsen 'vrede unge mænd'. De skildrer unge mænd, der gør oprør mod det bestående samfund og dets værdier.
Ligesom hovedpersonen Jimmy i Ung vrede, som på ingen måde er tilfreds med sit middelklasseliv. Frustrationerne går ud over vennen Cliff, konen Alison - og hendes veninde Helena.
Medvirkende: John Hahn-Petersen, Malene Schwartz, Preben Kaas, Rita Angela m.fl.
Instruktion: Carlo M. Pedersen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516150500 +0000" stop="20260516170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Venus fra Vestø</title>
    <desc>Dansk drama fra 1962.
På en af Danmarks små hyggelige øer bor præmiekoen Venus. Den dejlige ko er halvenglænder og stambogsført, og det har gjort hende til mål for de tyske tropper. Danmark er besat, og tyskerne vil have fat i Venus for at grundlægge en særlig god kvægrace. Men Vestøs beboere vil skam ikke af med deres Venus.
Medvirkende: Malene Schwartz, Henning Moritzen, Ole Wegener, Dirch Passer, William Knoblauch, Arthur Jensen, Vera Lynn m.fl.
Instruktion: Annelise Reenberg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516170000 +0000" stop="20260516180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1974</title>
    <desc>Året er 1974.
Oliekrisen kradser og arbejdsløsheden stiger. Herhjemme får de skyhøje oliepriser planerne om at bygge atomkraftværker i Danmark til at rykke nærmere.  
Europa slipper af med to militærdiktaturer i 1974. I både Portugal og Grækenland genindføres demokratiet. Teatergruppen Solvognen indsætter en julemandshær midt i decembertravlheden - og så er det i 1974, at alle skal lære at strikke hønsestrik. 
Sendt første gang 16.03.05</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516180000 +0000" stop="20260516194500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>DR Symfoniorkestret spiller Rakhmaninov og Mahler</title>
    <desc>Glæd dig til en koncert med store følelser og musikalsk mesterskab, når stjernepianisten Khatia Buniatishvili spiller Rakhmaninovs elskede klaverkoncert nr. 2. Oplev også chefdirigent Fabio Luisi i topform med Mahlers storslåede 1. symfoni. To ikoniske værker i én uforglemmelig koncertoplevelse.
Optaget i DR Koncerthuset januar 2025.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516194500 +0000" stop="20260516200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Skam</title>
    <desc>Skam gør os ilde tilpas. Så snart vi føler os negativt bedømt, pibler sveden frem, rødmen stiger op i kinderne, og vi kigger febrilsk efter et musehul at krybe i. Alligevel er der ingen grund til at bide hovedet af al skam. Skam kan være en konstruktiv kilde til selvrefleksion og endda til politisk mobilisering. For uden nogen skam i livet ville vi slet ikke kunne finde ud af at leve sammen.
En film af Søren Kragh-Jacobsen efter en bog af Carsten Stage</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516200000 +0000" stop="20260516201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516201500 +0000" stop="20260516204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kommissionen</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516204500 +0000" stop="20260516213500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Forbudt kærlighed (3:4)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
(Trespasses)
Michael udtaler sig mere og mere dristigt, og Cushla bliver bekymret på hans vegne. Cushlas ven Gerry advarer hende om, at hun udsætter sig selv for fare, men Cushla vil ikke lytte. Hun bliver rasende, da hun opdager, at Michael har løjet for hende. Parret bliver forsonet igen, men pludselig rammer tragedien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260516213500 +0000" stop="20260517001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Hateful Eight</title>
    <desc>Amerikansk westerndrama fra 2015.
En dilligence suser gennem vinterlandskabet, på vej mod Red Rock. Her vil dusørjægeren John Ruth overlade sin fangst, morderen Daisy, til hendes skæbne. Undervejs samler dilligencen den sorte dusørjæger major Warren og sydstatsoverløberen Mannix op. I snestormen søger kvartetten ly i et herberg. Her møder de yderligere fire hårdkogte typer. Otte fremmede, der opdager, at de måske alligevel ikke når så langt som til Red Rock.
Medvirkende: Samuel L. Jackson, Kurt Russell, Jennifer Jason Leigh m.fl.
Instruktion: Quentin Tarantino.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517001500 +0000" stop="20260517011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Clint Eastwood - Den sidste legende</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Clint Eastwood - The Last Legend)
Han er en af de største filmstjerner i verden. Clint Eastwood har, siden hans 70 år lange karriere begyndte i 1950'erne, spillet et væld af forskellige kultroller i enhver tænkelig genre - og har medvirket i mere end 70 film og instrueret over 40. Få hele historien om légenden og hans imponerende karriere - fra tv-skuespiller til kynisk spaghetti-western-cowboy. Fra bister Dirty Harry til respekteret filmskaber.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517011000 +0000" stop="20260517020500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kulten, der dræbte 74 (3:4)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(Inside the Order of the Solar Temple)
Efter de tragiske begivenheder i Schweiz og Canada tror alle, at det er slut med efterforskningen af Soltemplets Orden. Lige indtil man finder 16 delvist forkullede lig anbragt i en rundkreds i en skov i Frankrig. Ligene viser sig også at være medlemmer af ordenen. Ofrenes familier kæmper for at få svar på om deres afdøde var udsat for manipulation. Snart retter mistanken sig mod musikeren Michel Tabachnik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517020500 +0000" stop="20260517025500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historien om Premier League II (3:4) Wayne Rooney og Jermaine Pennant</title>
    <desc>Britisk sportsserie fra 2023.
(Fever Pitch! The Rise of the Premier League)
Goodison Park, Liverpool, oktober 2002. Evertons 16-årige Wayne Rooney brager ind på scenen i kampen mod Arsenal. To år senere betaler Manchester United en transferpris for ham på over 220 millioner kroner, den hidtil dyreste handel for en spiller under 20 år. Inden da, i 1999, skriver 15-årige Jermaine Pennant en rekordstor kontrakt med Arsenal på ca. 20 millioner kroner. Men pressen holder øje med deres mindste fejltrin.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517025500 +0000" stop="20260517033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eurovision - i krig og kærlighed (3:3) Polemik og pengemangel</title>
    <desc>Finsk dokumentarserie fra 2025.
(Political Eurovision)
Det koster penge at deltage i Eurovision Song Contes. Men at vinde konkurrencen er endnu dyrere. Eurovision-reglerne er blevet revideret flere gange for at gøre deltagelse attraktiv for alle. Hvad vil der ske med sangkonkurrencen, når verden er i oprør, konflikter eskalerer, og næsten alt er blevet politisk?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517040000 +0000" stop="20260517044500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Manden i hullet (5:7) Komisk potentiale</title>
    <desc>Er Rasmus Bruuns hul-graveri ved at udvikle sig til en komedie? Frederik Cilius tilkalder en humor-sagkyndig. Rasmus laver en helt særlig hapser til Frederik, der skal nydes under åben himmel.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517044500 +0000" stop="20260517051000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Clausen og Hausgaard vender tilbage (7:10)</title>
    <desc>Dansk satireserie fra 1991. Hvor går Danmark hen? Det er det store spørgsmål, som Hausgaard og Clausen vil forsøge at svare på. Clausen beskylder Hausgaard for at være racist, hvilket han benægter på det kraftigste. Og nordjyden pointerer, at de slet ikke skal tale om racisme, for det går ud over seertallene. Clausen falder i søvn, da Hausgaard foredrager om psykoanalytikeren Erich Fromm. Og det ender med håndgemæng.
Medvirkende: Erik Clausen og Niels Hausgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517051000 +0000" stop="20260517063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sitting Bull - Høvding og kriger (1:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Sitting Bull)
I 1865 slutter Den Amerikanske Borgerkrig. I tiden derefter strømmer nybyggere og soldater ind på de store sletter, hvor de fordriver eller udrydder de oprindelige folk. Men lakota-folkets leder Sitting Bull organiserer sammen med den frygtindgydende kriger Crazy Horse en hidtil uset modstandsbevægelse for at kæmpe imod den fremrykkende amerikanske hær.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517063000 +0000" stop="20260517100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517100000 +0000" stop="20260517120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517120000 +0000" stop="20260517130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gudstjenesten: Bente Klarlund  - Vigtigheden af fællesskabet</title>
    <desc>Fællesskaber er vigtige, og derfor har Sofie Østergaard inviteret Bente Klarlund med til gudstjeneste om netop dem. Hun er nemlig vokset op i et stærkt fællesskab, og har taget vigtigheden af dem med sig. Dog mener præst Mikkel Tode Raahauge, at det er vigtigt, at vi også taler om fællesskabernes slagside og ikke kun de positive af dem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.20.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517130000 +0000" stop="20260517144000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Panserdiligencen</title>
    <desc>Amerikansk western fra 1967.
(The War Wagon)
De gamle venner Taw Jackson og Lomax hyres til at dræbe hinanden, men i stedet slår de sig sammen for at udmanøvrere den skurkagtige guldmineejer Pierce. De to venner planlægger at røve Pierces guldtransport - og det er ikke nogen simpel opgave. Guldet transporteres nemlig i en skarpt bevogtet pansret diligence.
Medvirkende: John Wayne, Kirk Douglas, Howard Keel m.fl.
Instruktion: Burt Kennedy.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517144000 +0000" stop="20260517152500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Indefra med Anders Agger - Det nye AGF</title>
    <desc>I foråret rammer fodboldklubben AGF den tredje nedrykning på kun otte år.
Det får en lille, hård kerne til at rydde op i klubben - med en bulldozer. Og lave det, der i jakkesætland, hedder en turnaround.
Anders Agger får lov at stå på sidelinjen i de dage, hvor det hele lige er krakeleret.
Og hvor et nyt AGF skal genopstå fra fodboldasken. For at forstå, hvordan man får nogen til at tro på det. Denne gang.
Sendt første gang 27.10.14</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517152500 +0000" stop="20260517161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Roger Moore - Mere end Bond (1:2)</title>
    <desc>Britisk portrætserie fra 2024.
(From Roger Moore with Love)
Han er kendt som Bond - James Bond. Men også som selvglad engelsk playboy i kultkrimiserien 'De uheldige helte' - og meget andet. Mød Roger Moore, og følg hans rejse fra genert arbejderklassedreng til karismatisk filmstjerne i denne dokumentar, der byder på masser af hidtil usete hjemmevideoer og interviews med stjerner som Joan Collins, Christopher Walken og Pierce Brosnan samt Moores tre voksne børn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517161500 +0000" stop="20260517175000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Da boybands regerede verden</title>
    <desc>Amerikansk musikdokumentar fra 2024.
(Larger Than Life: Reign of the Boybands)
De har forført og knust pigehjerter verden over. I mere end et halvt århundrede har boybands som The Beatles, The Jackson 5, NSYNC, New Kids on the Block og Backstreet Boys været et kulturelt samlingspunkt. Mød ikonerne fra 90'erne og 00'erne - og følg dem fra succesens rus til berømmelsens bagside. Hvordan er det egentlig at stå midt i hypen som medlem eller fan?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517174500 +0000" stop="20260517180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Vores sange med DR Pigekoret: Barndommens gade</title>
    <desc>DR Pigekoret synger Barndommens gade og Sov sødt, barnlille.
Dirigent: Charlotte Rowan.
Optaget i Koncerthuset i maj 2024.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517180000 +0000" stop="20260517190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (3:8)</title>
    <desc>Kan man gætte et stykke musik efter bare en enkelt tone? Hvor svært er det at genkende stykker spillet bagfra? Og kan man spille kendte værker på udtjente slagtøjsinstrumenter? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Sara Rosendal, Nikolaj Koppel, Else Torp og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den veloplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517190000 +0000" stop="20260517194500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Er der en arkitekt til stede?: En dekoreret klods på Aarhus Ø</title>
    <desc>Der var store ambitioner om at samle alle generationer under ét tag på Aarhus Ø. En fin tanke, som er kompliceret at løfte - særligt når omgivelserne rundt om huset ikke giver plads til fællesskabet. Hvorfor endte det sådan? Ane Cortzen sætter kurs mod Aarhus for at lede efter, om der har været en arkitekt til stede.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517194500 +0000" stop="20260517200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (2:6)</title>
    <desc>Ved at bruge stråling og radioaktivt sukker kan læger og fysikere nu finde sygdomme, som før var usynlige. Alt sammen fordi to forskere for snart 100 år siden lavede forsøg med katte. Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517200000 +0000" stop="20260517201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517201500 +0000" stop="20260517210500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Forbudt kærlighed (4:4)</title>
    <desc>Britisk dramaserie fra 2025.
(Trespasses)
Cushla er knust af sorg, og hun betror sig til Gerry og til sin mor. Cushla går på jagt efter sandheden. Det fører til et chokerende klimaks, der bringer hendes lille familie sammen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517210500 +0000" stop="20260517225500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kysset</title>
    <desc>Dansk spillefilm fra 2023.
Danmark, 1913. Rygterne om en snarlig verdenskrig fyger gennem Europa. Anton Abildgaards højeste ønske er at afslutte sin officersuddannelse i kavaleriet med ære og gøre sit. Det bliver en skæbnesvanger aften, da han bliver inviteret til bal hos den lokale Baron Løvenskjold. Anton byder intetanende husets smukke datter Edith op til dans, men da det viser sig, at hun er lam efter en tragisk rideulykke, rammes den unge løjtnant af skyldfølelse over at have sat pigen i forlegenhed. Han får stor medlidenhed med hende, mens hun forelsker sig brændende i ham. Medynk og stolthed gør dog, at Anton ikke kan være ærlig overfor hende, og i sine forsøg på at gøre det rigtige, graver han sig dybere ned i et uoverskueligt net af løfter og løgne. Imens rykker krigen med faste taktslag tættere på og truer med at besegle Anton og Ediths fælles skæbne for altid...
Medvirkende: Esben Smed, Clara Rosager, Lars Mikkelsen, Rosalinde Mynster m.fl.
Instruktør: Bille August.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517225500 +0000" stop="20260517232500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne klassikere: Hard Knock Life - Jay-Z</title>
    <desc>Hør historien om hiphop hittet som brød med alle regler og blev en klassiker. Kom med til Brooklyn, New York til kvarteret hvor Jay-Z boede - før han blev en mega-stjerne. Den 39-årige rapper fra New York har haft flere førstepladser på album-hitlisten end selveste Elvis Presley. Men det var en meget speciel sang, som sendte Jay-Z hele vejen til toppen. Nemlig "Hard Knock Life (Ghetto Anthem)" - der bryder alle hiphop regler fordi den indeholder en sampling fra musicalen og filmen "Annie".
Sendt første gang 20.08.10</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260517232500 +0000" stop="20260518000500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til tiden (1:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Brystfagre madammer, smækre blondiner og naturlige 70'er-piger. Moden har forandret sig markant i det 20. århundrede. I gamle dage skulle tøj hovedsageligt være praktisk og billigt. I dag er tøj en stor del af vores identitet. Oplev et hav af sjove modereklamer, bl.a. for 'fint tøj fra Brugsen' i 20'erne, for Brylcreme i 50'erne og Wrangler i 70'erne.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518000500 +0000" stop="20260518005000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til tiden (2:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Oplev Liva Weel besynge margarinen i 30'erne, Dirch Passer sælge appelsiner i 50'erne, og Ida Davidsen hylde den belgiske julesalat i 70'erne. I gamle dage elskede vi alt det fede, og i de første sort-hvide film er koteletterne ved at drukne i margarine. I dag er vi til gengæld hysterisk fedtforskrækkede, og der reklameres for et hav af lightprodukter. 
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518005000 +0000" stop="20260518014500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>En ganske særlig familie (6:7) Jul på gården</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Familien Nerdrum)
Odd hader julen, mens Aftur er juledronningen på gården. Turid sætter sig som mål at lave mindst muligt, når hun skal forberede julen. For Öde er juleferien et problem, da ingen arbejder på museet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518014500 +0000" stop="20260518024500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leif Sylvester - Det gode liv forfølger mig</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2020
Leif Sylvester er født i små kår for 80 år siden. Han er uddannet tømrer, men hans karriere fandt hurtigt nye veje. 
Han har lavet cirkus og gadeteater med Erik Clausen og Kim Larsen, og været skuespiller i film og tv-serier. 
Han arbejder med billedkunst, spiller musik, og har udgivet plader. Kunstnerisk har han altid været på jagt efter fornyelse.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518024500 +0000" stop="20260518034000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dronninger, der ændrede verden (3:6) Victoria</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Queens That Changed the World)
Kort tid efter sin 18-års fødselsdag bliver prinsesse Victoria dronning. Hun er begejstret for 1800-tallets nye opfindelser som f.eks. telefonen og bliver regent, da Det Britiske Imperium undergår en enorm industriel, social og territorial ekspansion. Selvom hendes opvækst har været ekstremt kontrolleret, moderniserer hun monarkiet, støtter velgørende organisationer og påvirker den tids populærkultur.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518040000 +0000" stop="20260518050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1973</title>
    <desc>Året er 1973.
Jordskredsvalg, Watergate og bilfri søndage er nøgleord i et år, hvor de sure miner dominerer. I 1973 tager man tilværelsen alvorligt, og det er der god grund til.  Nyhedsværten Paula Larrain fortæller desuden om, hvordan hun som lille pige oplevede General Pinochets blodige kup i Chile. I USA bliver Nixon - som den første amerikanske præsident nogensinde - tvunget til at forlade sin post i utide, og herhjemme bliver Mogens Glistrup en af vores mest populære politikere. Men der ER grænser for alvoren. David Bowie spekulerer på, om der er liv på Mars, og Danmarks jetset-par nummer et, Margit og Erik Brandt, viser at der 
- også i 1973 - er andet i livet end bekymringer og politik. 
Sendt første gang 09.03.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518050000 +0000" stop="20260518055000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Brdr. Olsen 2000</title>
    <desc>Der findes døgn, der gør så stort et indtryk, at de for evigt sidder fast i hukommelsen. Den dag hvor Brødrene Olsen sang 'Smuk som et stjerneskud' til tops i det Internationale Melodi Grand Prix er en af dem.
Da Brødrene Olsen i 2000 stillede op i det danske Melodi Grand Prix, var der næppe nogen som troede, at de to modne herrer ville blive stjerner i hele Europa med deres sang om kærlighed. Brødrene var store popidoler i begyndelsen af 70´erne, men siden var det gået ned ad bakke med den musikalske anerkendelse. I 24 Timer vi aldrig glemmer, fortæller Jørgen Olsens døtre, Hilda og Keld Heick, og DRs daværende Grand Prix delegationsleder om deres frygt der blev til håb og til sidst forløstes i et brag af en sejr til Brødrene Olsen ved det store tv-show i Stockholm, den dag i år 2000 hvor Brødrene Olsen var bedst i Europa.
Tilrettelæggelse: Kerstin Freiesleben.
Sendt første gang 13.12.09</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518055000 +0000" stop="20260518060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af H. C. Ørsted - Hvad var der før Big Bang?</title>
    <desc>Ting i universet ved nogle gange ikke, hvor store de er, og det kan give en helt ny forklaring på, hvad der var før vores univers. Sir Roger Penrose arbejdede ofte side om side med Stephen Hawkins, men fik ikke samme fokus. Han har gennem mange år arbejdet på en teori om, hvad der var før Big Bang.
Dansk videnskabsserie fra 2020 med de største fysikere i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518060000 +0000" stop="20260518060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518060500 +0000" stop="20260518063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518063000 +0000" stop="20260518100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518100000 +0000" stop="20260518151000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518151000 +0000" stop="20260518155000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store danskere - Dirch Passer</title>
    <desc>Dansk portrætprogram fra 2005. I tre årtier henrykkede Dirch Passer danskerne med sin komik, mimik og sit grin i så høj grad, at hans publikum ikke ville se ham i de alvorlige roller, som han ellers også drømte om. Han endte sine dage på vej ind på scenen i sit klovnekostume - kun 54 år gammel. Gennem et væld af klip og interviews med familiemedlemmer og kollegaer tegnes et portræt af den kendte og elskede store dansker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2004.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518155000 +0000" stop="20260518170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Lørdagshjørnet: Dirch Passer</title>
    <desc>Dansk talkshow fra 1977. En af Danmarks største komikere er gæst i Lørdagshjørnet. Dirch Passer underholder bl.a. med et potpourri af nogle af sine kendte numre, parodierer Poul Reumert og Peter Malberg og improviserer sange på fransk, italiensk, hollandsk og russisk. Se også klip med tapetser-sketchen, hvor Dirch Passer spiller sammen med Kjeld Petersen.
Vært: Jørgen Ifversen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1976.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518170000 +0000" stop="20260518175000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dirch Passer Sjov</title>
    <desc>Dansk underholdningsprogram fra 1971. Et forrygende sjovt show byder på en perlerække af revynumre og komiske indslag med Dirch Passer i spidsen for et hold af kollegaer, der bl.a. tæller Ulf Pilgaard, Preben Kaas, Lily Broberg og Klaus Pagh. Oplev monologen om kulmulen fortalt af havbiologen Brisling, en absurd restaurantscene med sprogforbistring, et kaotisk middagsselskab, en forvirret oplæsning af tipsresultater samt en satirisk gennemgang af horoskoper og stjernetegn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518175000 +0000" stop="20260518194000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dirch</title>
    <desc>Dansk prisvindende spillefilm fra 2011.
Dirch Passer er blot 30 år gammel og allerede en folkekær skuespiller af mytiske dimensioner. Med et blik, en enkelt replik har han publikum i sin hule hånd. Sammen med sin makker, sin sjæleven, sin åndelige bror Kjeld Petersen er han på toppen af verden. De trækker fulde huse og lægger gader øde med deres komik i forestillinger og revyer. Næsten alt, hvad Dirch har drømt om, er blevet til virkelighed - konstant arbejde, endeløse byture og  letlevende damer. Han nyder livet, men berømthed har også en pris.
Medvirkende:
Dirch Passer: Nikolaj Lie Kaas.
Kjeld Petersen: Lars Ranthe.
Stig Lommer: Lars Brygmann.
Bente: Malou Reymann.
Ove Sprogøe: Morten Kirkskov.
Preben Kaas: Martin Buch.
Hanne Passer: Laura Christensen.
m.fl.
Manuskript: Anders F. August og Martin P. Zandvliet.
Instruktør: Martin P. Zandvliet.
Fotograf: Jesper Tøffner.
Klip: Per Sandholt.
Scenograf: Peter Grant og Charlotte Garnov.
Musik: Sune Martin.
Stills: Bjørn Bertheussen.
Produktion: Koncern Film i samarbejde med bl.a. DR</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518194000 +0000" stop="20260518200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Møde ved midnat</title>
    <desc>Dansk tv-spil fra 1958. Dirch Passer medvirker i en seriøs rolle sammen med Paul Hagen og Birgitte Reimer i dette lille drama omkring en bænk. En tryllekunster og et ægtepars veje krydser hinanden på Rådhuspladsen, mens de venter på nytåret. 
Manuskript: Frank Jæger.
Instruktion: Gabriel Axel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518200000 +0000" stop="20260518201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518201500 +0000" stop="20260518204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518204500 +0000" stop="20260518214000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Quentin Tarantino - Mit liv, mine film</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2025.
(Making Tarantino)
"Alle mine film er personlige. Smerteligt personlige." Den amerikanske mesterinstruktør Quentin Tarantino er en af verdens mest indflydelsesrige og banebrydende filmskabere. Hans ni dristige film er uforglemmelige, og publikum elsker dem. Tilsammen udgør de et enestående værk, formet af den verden, han voksede op i og er inspireret af - fra Torrance i Californien til hjertet af Los Angeles.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518214000 +0000" stop="20260518222500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Er der en arkitekt til stede?: En dekoreret klods på Aarhus Ø</title>
    <desc>Der var store ambitioner om at samle alle generationer under ét tag på Aarhus Ø. En fin tanke, som er kompliceret at løfte - særligt når omgivelserne rundt om huset ikke giver plads til fællesskabet. Hvorfor endte det sådan? Ane Cortzen sætter kurs mod Aarhus for at lede efter, om der har været en arkitekt til stede.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518222500 +0000" stop="20260518231000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Manden i hullet (6:7) Clairvoyance, pølser og dansepiger</title>
    <desc>Bliver alt, hvad Frederik Cilius rører ved egentlig til guld? Eller vil han bare altid have ret? Rasmus Bruun udfordrer Frederik til at besøge Oraklet i Fredensborg, hvor man kun må gå med futter, strømpesokker eller bare tæer. Og så tager de to ind og ser en ballet, der kræver de pudser brillerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518231000 +0000" stop="20260519004500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mit liv som ko</title>
    <desc>Britisk prisvindende dokumentar fra 2021.
(Cow)
De sørger for, at vi får kød på bordet, mælk i kaffen og tøj på kroppen. Kom helt tæt på én af de milliarder af malkekøer, der hvert år fødes, lever og dør i fangenskab for vores skyld. En fortælling om dyr, men også om menneskers forhold til dem, og hvordan vi alle er forbundet.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519004323 +0000" stop="20260519014500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Superteleskopet</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2022.
(Super Telescope: Mission to the Edge of the Universe)
James Webb-rumteleskopet er verdens mest avancerede teleskop. Det er en af NASA's største missioner siden månelandingen. Teleskopet skal se tilbage i tiden, da lyset blev født og udforske de fjerneste egne af vores univers. Her dykker vi ned i fortællingen om James Webb-rumteleskopet - fra ingeniørerne, der byggede det og til astronomerne, der skal bruge det.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519014500 +0000" stop="20260519020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (3:6)</title>
    <desc>Hvis du tror, universet er uendeligt, så skal du nok tro om igen. Flere ting peger på, at det er endeligt, og spørgsmålet er så selvfølgelig, hvad der er på den anden side? Hvis der altså er en anden side? Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519020000 +0000" stop="20260519023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519023000 +0000" stop="20260519030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519030000 +0000" stop="20260519033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Pjækker offentligt ansatte?</title>
    <desc>Er offentligt ansatte ramt af pjækkesyge? De har i hvert fald noget nær dobbelt så mange sygedage som deres fagfæller i det private, og regningen lander hos både kollegaer, borgere og skatteydere. Hvad er forklaringen? Liberal Alliances Mads Strange og Kirsten Gunvor Løth fra Landsforeningen for Socialpædagoger tager debatten hos Trine Maria Ilsøe i Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.70.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519033000 +0000" stop="20260519040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519040000 +0000" stop="20260519043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kærlighed og kaos i kollektivet (5:5)</title>
    <desc>Det svære fællesskab
Mek Pek og hans familie boede i landsbykollektivet Toustrup Mark og her skulle de realisere socialismen og yde efter evne og nyde efter behov. Men modsætningerne voksede, nogle slappede af og andre knoklede - og kollektivet blev delt i to fjendtlige grupper. I Felicia betød fællesøkonomien at 3-årige Skafte skulle have det samme i lommepenge som de voksne. Thomas Vinterberg oplevede fællesskabet som givende men sender i sin kommende spillefilm Kollektivet en kærlig hilsen til de kollektivister der brændte hans ting, når de lå og flød.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519043000 +0000" stop="20260519051000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (5:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Truslen fra tv. Dirch Passer er den eneste, der trækker folk i biografen. Dansk revy og film lider nød, for danskerne bliver hjemme og ser fjernsyn. Tv-underholdningsværten over dem alle er Otto Leisner. Han styrer bl.a. 'Pladeparaden', hvor man kan opleve Dario Campeotto og Otto Brandenburg. I midten af 60'erne dukker der mere rå toner op, og Peter Belli synger Bob Dylan på dansk. En række satireprogrammer tager pulsen på de nye tider.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519051500 +0000" stop="20260519060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (1:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Fra det ottekantede Petrintårn til veteranbilskapløb og den berømte Frihedsbro. Denne gang rejser tv-vært Nick Knowles mellem tre hovedstæder på en europæisk odyssé: Budapest, Bratislava og Prag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519060000 +0000" stop="20260519060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519060500 +0000" stop="20260519063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519063000 +0000" stop="20260519100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519100000 +0000" stop="20260519151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519151500 +0000" stop="20260519170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (7)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1957-64. Overflodssamfundet får nye statussymboler. Bilen bliver boligens tredje rum, og i bilismens spor følger parcelhusfolket. Lønnen stiger, arbejdstiden falder, og femdagesugen og længere ferie gør fritiden til efterkrigstidens største industri. I præstegården i Tjæreborg grundlægges en ny global feriekultur - charterrejser.
Fortæller og forfatter: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519170000 +0000" stop="20260519174500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historiens største krigsskibe (1:3) Bismarck, Tirpitz og Yamato</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2019.
(World's Greatest Warships)
De har ændret moderne krigsførelse. Krigsskibe er det ultimative symbol på en nations militære magt. Fartøjer med massive kanoner, torpedofly og bemandet af tusinder af besætningsmedlemmer. Her fortælles historien om de slagskibe, der spillede en afgørende rolle i søslagene under 2. verdenskrig. Hitlers frygtindgydende Bismarck og Tirpitz, USAs ikoniske Iowa-klasse fartøjer og japanernes Yamato, det største slagskib, der nogensinde er blevet bygget.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519174500 +0000" stop="20260519183500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvinder i frontlinjen (1:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(WW2 Women On The Frontline)
De var i konstant livsfare. Under 2. Verdenskrig levede mange tusind europæere og amerikanere et dobbeltliv. En af disse var den afro-amerikanske sanger og danser, Josephine Baker. Da Hitler invaderede Polen, hvervede det franske efterretningsvæsen hende som hemmelig agent. Men hun var ikke den eneste bemærkelsesværdige kvindelige spion. Her dykker vi ned i de utrolige historier, om dem, der fandt modet til at kæmpe bag fjendens linjer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519183500 +0000" stop="20260519193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mao - Kinas røde tyran (1:3)</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2025.
(Mao - His Life and Legacy)
Den unge revolutionære Mao Zedong oplever et Kina i knæ. Efter kejserrigets fald er landet splittet og underlagt krigsherrer samt vestlige imperialistiske magter. Mao drømmer om et forenet Kina og et kommunistisk samfund, der kan føre landet tilbage til dets tidligere storhed. Han og hans kommunistiske bevægelse bliver del af en lang og blodig borgerkrig, som først ender, da Mao i 1949 står ved Beijings porte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519193000 +0000" stop="20260519200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - For perfekt til at være sandt</title>
    <desc>Prins Joachim og Alexandra Manley var det perfekte par, indtil de ikke var det længere. Hvor galt gik det, da facaden krakelerede for sangduoen Nina og Frederik? Hvordan startede rygter og sladder om Susse Wolds seksualitet, og hvordan kunne hun tage dem med et skuldertræk?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519200000 +0000" stop="20260519201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519201500 +0000" stop="20260519204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.73.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519204500 +0000" stop="20260519214000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>En ganske særlig familie (7:7) Bliver museet færdigt?</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Familien Nerdrum)
Odds malerier skal ind på museet, men der er stor uenighed om udvalget. Odd fylder 80, men han ønsker ikke at være med til sin egen fest. Turid åbner en cafe i tilknytning til museet, hvor Aftur skal være daglig leder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519214000 +0000" stop="20260519221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Neneh Cherry - Buffalo Stance</title>
    <desc>Smart, legesyg og med masser af attitude fra gaden. Sangen "Buffalo Stance" ramte 1988 som en bombe og gjorde sangerinden Neneh Cherry til popstjerne - mens hun var højgravid. I Moderne Klassikere fortæller sangerinden om en anderledes popsang. Og vidste du, at første version hed "Looking Good Diving With the Wild Bunch"? Mød også den legendariske producer Bomb the Bass, stylisten Judy Blame og andre som satte deres præg på "Buffalo Stance".
Sendt første gang 14.02.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519221000 +0000" stop="20260519230000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sådan taber man en verdenskrig (4:5) Sejrens helte</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2023.
(How to Lose a War)
Aksemagternes ledere havde ventet, at det ville være nemt og fredeligt at besætte nye territorier. Men selvom de nogle steder blev set som befriere og helte, vendte accepten hurtigt. For Aksemagterne var skånselsløse. De forfulgte etniske grupper. De brød løfter om selvstændighed. Og de plyndrede råstoffer og nedslagtede civile. Deres adfærd førte til lokal modstand og afledte opmærksomheden fra vigtige militæroperationer. Ikke en strategi, man vinder en krig med.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519230000 +0000" stop="20260519235500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nazisternes storhed og fald IV (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Rise of the Nazis)
I 1960'erne og 70'erne er 2. verdenskrig kun et fjernt minde. Det er over ti år siden, jagten på nazister officielt blev indstillet. Men en håndfuld mennesker er fast besluttet på at få straffet de mange tusind nazister, der stadig er på fri fod. Beate Klarsfeld er en af dem. Hun ved, at den tyske kansler Kurt Kiesinger er tidligere nazist, og beslutter sig for at fortælle verden det ved at slå ham i ansigtet, da han skal holde tale ved sit partis årskonference.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519234940 +0000" stop="20260520005000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Udleveret til Stasi af Danmark</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2022
Hvad er prisen for loyalitet? Hvor dybt stikker din pligt og troskab? Dette er nogle af de spørgsmål, som Danmarks ambassadør i DDR med sikkerhed har stillet sig selv den 9. september 1988, da han valgte at udlevere 18 østtyskere, herunder 5 børn, til selveste Stasi. Denne dokumentar undersøger hvordan den danske ambassadør Erik Krog-Meyer kunne lade det komme så vidt, og hvordan Danmark efterfølgende greb til hidtil usete metoder, for at løse en af den danske kolde krigshistories største kriser.</desc>
  </programme>
</tv>
