<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260624230000 +0000" stop="20260625000500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Marokko - Haiti, direkte</title>
    <desc>Marokko er tæt på at sikre sig en plads i 1/16-finalerne efter uafgjort mod Brasilien og sejr over Skotland i de første to gruppekampe. Nordafrikanerne kan endda stadig snuppe førstepladsen i gruppe C, men det kræver et godt resultat mod Haiti. Caribierne har tabt til både Skotland og Brasilien og er allerede ude af VM. Marokko skrev historie med sin fjerdeplads ved VM 2022, og endnu en gang ligner holdet et af Afrikas stærkeste bud på en plads langt inde i turneringen.
Kommentator: Zak Egholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.27.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260625000500 +0000" stop="20260625020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Project Iceman</title>
    <desc>Danske Anders Hofman har sat sig et vanvittigt mål: Han vil være den første person i verden til at gennemføre en Ironman i Antarktis. Men hvordan klarer man 3,8 km svømning, 180 km cykling og 42,2 km løb i dyb sne og bidende kulde, når man "bare" er konsulent med kontorjob? Efter et liv med udsatte drømme nægter Anders at lade andres begrænsninger definere ham. Han kaster sig ud i det umulige projekt for at bevise, at begrænsninger kun er opfattelser, og at vi kan meget mere.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625020000 +0000" stop="20260625022000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Bygger vi et kontroltårn</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge bygger John og Jørgen et kontroltårn af jern, træ og en Fiat Uno, så de kan holde øje med hundene på stranden. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl.
Sendt første gang 01.05.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260625022000 +0000" stop="20260625025000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: En værdig død?</title>
    <desc>Ni familiemedlemmer er nu sigtet af politiet, fordi de ikke forsøgte at redde filmproducent Ebbe Preisler, da han sidste år begik selvmord. 
Sagen rejser et stort etisk spørgsmål: Har alle en basal ret til at bestemme, hvornår og hvordan, de selv vil dø? Det diskuterer Christian Bennike med blandt andre Ebbe Preislers datter i Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.93.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260625025000 +0000" stop="20260625032000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Musik på algoritmens præmisser?</title>
    <desc>Konfettirør, børnekor og live-events. Der blev holdt fest på DR's kanaler, da danskerne for nylig blev bedt om at kåre Danmarks 100 bedste sange gennem tiden.
Men ikke alle deler begejstringen. Top-100-konkurrencen er udtryk for en udvikling, hvor kunstnere i højere grad skal kunne spille algoritmer fremfor musik, lyder kritikken fra sangskriver Jonas Petersen. Han debatterer DR's rolle i det digitale medielandskab med Nikolaj Vitting Hermann, der er chef for indhold for samarbejde i DR. Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.92.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260625032000 +0000" stop="20260625040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Er Danmark et kristent land?</title>
    <desc>Danmark har fået en ny kirkeminister, som både er værdikriger, troende kristen, og som fuldt og fast holder på, at Danmark er et kristent land bygget på kristne værdier. Men hvad betyder det egentlig? Og hvor rummelig skal den danske folkekirke være? 
Christian Bennike spørger kirkeminister Ida Auken.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.91.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260625040000 +0000" stop="20260625053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (10)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1968-75. De studerende vil have medbestemmelse, og midlerne er universitetsbesættelser og barrikader. Fristaden Christiania bliver dannet, og i 1972 udråbes Margrethe II til dronning. Samme år overlader Jens Otto Krag regeringsmagten til Anker Jørgensen, umiddelbart efter at vælgerne har stemt ja til Danmarks indtræden i EF. Sundheds- og bistandshæren vokser om kap med byggeri, forbrug og betalingsunderskud.
Forfatter og fortæller: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260625053000 +0000" stop="20260625060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Atombomberne over Danmark (3:6)</title>
    <desc>En hemmelig polsk angrebsplan fra den kolde krig afslører, at Danmark skulle erobres på kun seks dage. Med brug af atomvåben. Men hvordan skulle planen udføres, og hvad ville der ske med danskerne, hvis planen blev til virkelighed? 
I dette afsnit går Morten Brink og Trine Laier på jagt efter nogle af de polakker, som spionerede mod Danmark under den kolde krig og var med til at forberede invasionen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260625060000 +0000" stop="20260625060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625060500 +0000" stop="20260625063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625063000 +0000" stop="20260625100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625100000 +0000" stop="20260625140000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625140000 +0000" stop="20260625163000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>DM-Ugen: 5 km løb og længdespring, direkte</title>
    <desc>Det lange ben skal foran i centrum af Herning, hvor vi kårer Danmarks bedste kvindelige længdespringer samt de hurtigste mænd og kvinder på 5 km distancen.
Kommentator: Christian Munk.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625163000 +0000" stop="20260625190500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>DM-Ugen: Længdespring og kuglestød, direkte</title>
    <desc>Hvem støber kuglerne til at vinde DM i kuglestød? Vi får svaret i centrum af Herning til DM-ugen, hvor vi også finder den bedste mandlige længdespringer.
Kommentator: Christian Munk.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625190500 +0000" stop="20260625200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Bruce Lee - Dragen fra Hong Kong</title>
    <desc>Han var familiens sorte får - og hele verdens kung-fu-stjerne. I 1973 blev Bruce Lee med filmen 'I dragens kløer' den første globale asiatiske filmstjerne. Filmen gjorde ham til en myte og et forbillede for samfundets svageste og blev kulminationen på hans utrættelig kamp mod et Hollywood, som ikke ville kendes ved ham. Her er historien om en mand, der banede vejen for sig selv og andre asiater - indtil det kostede ham livet. 
Fransk dokumentar fra 2025.
(Bruce Lee - Enter the Dragon)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625200000 +0000" stop="20260625201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625201500 +0000" stop="20260625204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625204500 +0000" stop="20260625211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625211500 +0000" stop="20260625214500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krigens døgn: Moskva brænder</title>
    <desc>Der er eksplosioner og sort røg på himlen over Moskva efter ukrainske droneangreb. Og på Krim presser en helt ny type droneangreb de russiske tropper. Men kan en presset Putin finde på at angribe andre steder?
Vært: Mads Korsager.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260625214500 +0000" stop="20260625223500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Matrix - Filmene, der formede en generation</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(The Matrix: Generation)
Filmserien formede og rystede en hel generation. Fra 1999 til 2003 skabte søskendeparret Wachowski Matrix-trilogien. De banebrydende film blev hurtigt et popkulturelt fænomen og forudså en lang række af vor tids største sociale og politiske problemstillinger: teknologiens magt, hacking, køn og identitet, falske nyheder og konspirationsteorier - og de har inspireret generationer i jagten på sandhed, valg og frihed.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625223500 +0000" stop="20260625225000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>DRs bedste - kort fortalt: Natur og dansk drama</title>
    <desc>Natur og dyr er dragende tv, selv for dem som bor midt på Nørrebro. Og så er vores danske dramaserier måske det, som kommer nærmest den danske folkesjæl. Det er DRs bedste, kort fortalt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260625225000 +0000" stop="20260625235000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Tunesien - Holland, direkte</title>
    <desc>Tunesien har ikke mere at spille for, hvad angår muligheder for at komme videre, for nordafrikanerne har tabt de to første kampe og har vist sig som et af slutrundens svageste hold. Det skal Holland forsøge at udnytte, når de formentlig på jagt efter førstepladsen i Gruppe F, som især Japan, men også Sverige fortsat er i spil til.
Hollænderne spillede sprudlende angrebsfodbold mod Sverige, som de bankede med 5-1, og de skal forsøge at levere mere af samme karat i mødet med Tunesien i Kansas City.
Kommentator: Zak Egholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.29.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260625235000 +0000" stop="20260626011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Tunesien - Holland, direkte</title>
    <desc>Tunesien har ikke mere at spille for, hvad angår muligheder for at komme videre, for nordafrikanerne har tabt de to første kampe og har vist sig som et af slutrundens svageste hold. Det skal Holland forsøge at udnytte, når de formentlig på jagt efter førstepladsen i Gruppe F, som især Japan, men også Sverige fortsat er i spil til.
Hollænderne spillede sprudlende angrebsfodbold mod Sverige, som de bankede med 5-1, og de skal forsøge at levere mere af samme karat i mødet med Tunesien i Kansas City.
Kommentator: Zak Egholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.29.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626011000 +0000" stop="20260626014000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Soundgarden - Black Hole Sun</title>
    <desc>Se historien om balladen som rummer Grungens storhed og fald. Og som da den udsendes i 1994 gør et indadvendt deprimeret Seattle-band til allemandseje. Mød Chris Cornell og producer Michael Beinhorn som efter 20 år åbner op for sangens grundspor som er gennemsyret af konflikter, dårlig stemning i studiet, tanker om verdens undergang og et dystert rockbands kamp mod en kommerciel lyd. Det lyder ikke som opskriften på et hit. Men da Soundgarden arbejder på sangen i 1993 er Seattle og grunge-musik højeste mode. Teenagere fra hele verden går i militærstøvler og skovmandsskjorter - og Black Hole Sun bliver et hit. Selvom sangen er gennemsyret af noget ildevarslende og rejsen dertil var alt andet end enkel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260626014000 +0000" stop="20260626015000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Tillid</title>
    <desc>Hvis der blev afholdt VM i tillid, ville Danmark stå øverst på sejrsskamlen med en guldmedalje om halsen. Vi har et enestående velfærdssystem, fordi vi er verdensmestre i tillid. Tillid giver velstand og tryghed - mød en af Danmarks mest erfarne jagerpiloter, der har begrebet Tillid helt tæt på kroppen.
En film af Helle Hansen - efter en bog af Gert Tinggaard Svendsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626015000 +0000" stop="20260626025000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Paraguay - Australien, direkte</title>
    <desc>Det bliver en direkte duel om en plads i VM's 1/16-finaler, når Paraguay og Australien tidligt fredag morgen mødes i San Francisco. En sejr vil sende vindere direkte videre i turneringen, mens taberen må krydse fingre for, at man kan slutte blandt de bedste i VM's store 3'er-regnskab. Der er med andre ord dækket op til en kæmpe VM-drama til din morgenkaffe.
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Mikkel Beckmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.31.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626025000 +0000" stop="20260626041000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Paraguay - Australien, direkte</title>
    <desc>Det bliver en direkte duel om en plads i VM's 1/16-finaler, når Paraguay og Australien tidligt fredag morgen mødes i San Francisco. En sejr vil sende vindere direkte videre i turneringen, mens taberen må krydse fingre for, at man kan slutte blandt de bedste i VM's store 3'er-regnskab. Der er med andre ord dækket op til en kæmpe VM-drama til din morgenkaffe.
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Mikkel Beckmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.31.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626041500 +0000" stop="20260626044500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De uartige kalkmalerier (5:5)</title>
    <desc>De Uartige Kalkmalerier handler denne gang om vild druk og voldsomt indtag af mad. Selvom der har været trange tider i middelalderen, så var man ind i mellem god til at feste og drikke. Fest er en væsentlig del af udsmykningen i kirkernes kalkmalerier. Hvordan det kom i stand søger Peter svar på hos sin kollega, Torben Svendrup. I dag ved Peter ikke om han skal glæde sig. For på turen rundt i Danmark møder han en stangvissen ældre dame der dårligt kan holde sig oprejst, en djævel der kommer noget frækt i øllet og drukkenbolt der skider i en spand - under den sidste nadver.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626044500 +0000" stop="20260626052000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (7:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gorm stiller spørgsmålet: Hvornår var det nu, det var? Og to deltagere i studiet konkurrerer om at svare. Seerne derhjemme kan også gætte med efter f.eks. at have set klip med Vejlefjordbroen, som er færdigbygget, prins Henrik, der tilknyttes Røde Kors i Danmark, og Johnny Reimar, som synger 'Du burde købe dig en tyrolerhat'.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626052000 +0000" stop="20260626054000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1980'erne: 1981</title>
    <desc>DRs arkiver er en guldgrube af gamle TV-klip. De store historier har vi set igen og igen. Men hvad var det der prægede den helt almindelige danskes hverdag i 1981?
Sparefirserne er begyndt og vi forbereder os på det værste - for terroristerne truer, vi bliver forført af den amerikanske livsstil og de unge kan ikke få arbejde. Folkepensionisten Maj Johansen tager os med på tilbudsjagt i supermarkedet, og de unge på frisørskolen har spidse albuer til konkurrencen om årets bedste aftenfrisure. Heldigvis er hjertet varmt til sølvbryllupsfest hos Lillian og Åge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626054000 +0000" stop="20260626060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Graver vi et hul</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge er John og Jørgen taget ud for at grave et hul, man kan tænke tanker i. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl
Sendt første gang 17.04.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626060000 +0000" stop="20260626060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260626060500 +0000" stop="20260626063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260626063000 +0000" stop="20260626100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260626100000 +0000" stop="20260626130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260626130000 +0000" stop="20260626132500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sonja på Bornholm 1:4</title>
    <desc>Dansk børneserie fra 1969. Sonja får et brev fra sin veninde Julie, der er på sommerferie på Bornholm. Sonja kan blive feriebarn i Gudhjem, og det vil hun rigtig gerne. Sonjas mor har ikke råd til at sende hende afsted, men heldigvis vil mors kæreste Frede gerne betale færgebilletten.
Medvirkende: Sonia Maria Sander Jacobsen, Jytte Abildstrøm, Freddy Fræk, Jesper Klein m.fl. 
Ide, manuskript og instruktion: Jytte Hauch-Fausbøll.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626132500 +0000" stop="20260626135000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sonja på Bornholm 2:4.</title>
    <desc>Dansk børneserie fra 1969. Sonja får lov til at sidde bag på hr. Kragemoses cykel hele vejen til Gudhjem, hvor Julie bor hos sin onkel. Nu gælder det om at finde fru Ankers hus, hvor Sonja håber at kunne bo. Sonja smager også røgede sild for første gang - og synes at bornholmsk lyder underligt.
Medvirkende: Sonia Maria Sander Jacobsen, Jytte Abildstrøm, Freddy Fræk, Jesper Klein m.fl.
Ide, manuskript og instruktion: Jytte Hauch-Fausbøll.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626135000 +0000" stop="20260626142000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sonja på Bornholm 3:4.</title>
    <desc>Dansk børneserie fra 1969. Mor og Frede og lillesøster Heidi kommer pludselig også til Bornholm. De har telt med og bor på campingpladsen. Sonja leger og bader med sine legekammerater, og de støder ind i hr. Kragemose, der har fanget en ål. Om aftenen er mor og Frede og Heidi inviteret til aftensmad hos hr. og fru Anker - de skal have fisk.
Medvirkende: Sonia Maria Sander Jacobsen, Jytte Abildstrøm, Freddy Fræk, Jesper Klein m.fl.
Ide, manuskript og instruktion: Jytte Hauch-Fausbøll.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626142000 +0000" stop="20260626145500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sonja på Bornholm 4:4.</title>
    <desc>Dansk børneserie fra 1969. Sonja kan ikke lide katte, og hun kan ikke fordrage æg - men ellers kan hun godt lide at være på Bornholm. Sammen med mor og Frede og Heidi tager hun ud og bader. Det er første gang, lillesøster prøver det. Om aftenen skal de alle sammen fejre sankthans og lave bål på stranden.
Medvirkende: Sonia Maria Sander Jacobsen, Jytte Abildstrøm, Freddy Fræk, Jesper Klein m.fl.
Ide, manuskript og instruktion: Jytte Hauch-Fausbøll.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626145500 +0000" stop="20260626152500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Huset på Christianshavn (25) Troldmandens lærlinge</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1972. I Rottehullet er øllene steget, og som noget nyt skal de også betales kontant. For Emma skylder 9.000 kr. i moms. I protest beslutter mændene i huset sig for selv at fremstille øl og brændevin. Men er det forsvarligt at drikke de hjemmebryggede varer?
Medvirkende: Helle Virkner, Poul Reichhardt, Bodil Udsen, Arthur Jensen, Lis Løwert, Paul Hagen, Ove Sprogøe, Kirsten Walther, Willy Rathnov, Finn Storgaard, Kirsten Hansen-Møller m.fl.
Manuskript: Henning Bahs, Erik Balling.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.24.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626152500 +0000" stop="20260626160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (8:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Se eller gense en række små og store begivenheder, når Gorm byder velkommen til en ny omgang årstalsquiz. Denne gang med indslag fra Tuberkulosekampagnen i Danmark, Errol Flynns bryllup i Monaco og kong Frederik 9. og dronning Ingrids besøg i Grønland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626160000 +0000" stop="20260626163000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Soccer-showet</title>
    <desc>De sjoveste klip, de vildeste fans og de skøreste historier fra slutrunden i Nordamerika. I Soccer-showet samler vi alt det, der får verdens vildeste VM til at koge.
Værter: Anders Hagen og Mikkel Nygaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260626163000 +0000" stop="20260626185000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>DM-Ugen: Orienteringsløb, tumbling og funktionel fitness, direkte</title>
    <desc>Kig med, når vi finder Danmarks hurtigste til at finde vej i spurt-tempo. Der er nemlig garanti for fart over feltet, når danmarks absolut bedste orienteringsløbere i sprint skal finde vej gennem Hernings gader. Efterfølgende skal toppen af europæisk tumbling dyste i hvem der skal have den eftertragtede DM-titel, ligesom vi skal finde det bedste hold i det crossfit-inspirerede funktionel fitness.
Kommentatorer: Per Colstrup og Peter Falktoft.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260626185000 +0000" stop="20260626195000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Senegal - Irak, direkte</title>
    <desc>Senegal er et af Afrikas varmeste bud på et hold, der kan nå langt ved denne VM-slutrunde. Ved nationens VM-debut i 2002 slog holdet de regerende verdensmestre fra Frankrig og kom til kvartfinalen. Og før VM er holdet spået til at kunne gentage den bedrift. For Irak er det kun anden gang i historien, at holdet er med ved en VM-slutrunde. Ved debuten i Mexico i 1986 fik holdet 0 point. En bedrift, som irakerne vil gøre alt for, ikke gentager sig.
Kommentator: Mads Thyrsted.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.33.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626195000 +0000" stop="20260626211000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Senegal - Irak, direkte</title>
    <desc>Senegal er et af Afrikas varmeste bud på et hold, der kan nå langt ved denne VM-slutrunde. Ved nationens VM-debut i 2002 slog holdet de regerende verdensmestre fra Frankrig og kom til kvartfinalen. Og før VM er holdet spået til at kunne gentage den bedrift. For Irak er det kun anden gang i historien, at holdet er med ved en VM-slutrunde. Ved debuten i Mexico i 1986 fik holdet 0 point. En bedrift, som irakerne vil gøre alt for, ikke gentager sig.
Kommentator: Mads Thyrsted.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.33.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260626211000 +0000" stop="20260626213000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260626213000 +0000" stop="20260626233000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Die Hard 4.0: Live Free or Die Hard</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 2007.
(Live Free or Die Hard)
En cyberterrorist går til angreb på USA's infrastruktur. Alle vitale computersystemer begynder at lukke ned, og snart er landet på randen af kaos. Det er op til John McClane at bremse den gådefulde terrorist. Der venter ham lidt af en opgave, for McClane er verdens mest analoge strømer. Han ved intet om computere, men nogle gange kræver digitale problemer analoge løsninger.
Medvirkende: Bruce Willis, Timothy Olyphant, Justin Long m.fl.
Instruktion: Len Wiseman.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260626233000 +0000" stop="20260627011500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kenny Dalglish - Kongen af Liverpool</title>
    <desc>Han er en ægte fodboldlegende. Sir Kenny Dalglish, kendt som 'The King', er en af de største og mest indflydelsesrige britiske angribere efter 2. verdenskrig. Her følger vi hans 22-årige karriere - fra ungdomsårene i Celtic FC til ikonstatus i Liverpool FC, hvor han som spiller og manager vinder 27 trofæer. Vi hører også, hvordan to katastrofale stadionulykker i 1985 og 1989, hvor mange tilskuere omkommer, kommer til at præge resten af hans liv.
Britisk dokumentar fra 2025.
(Kenny Dalglish)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627011500 +0000" stop="20260627021000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den kinesiske superfæstning (1:2) Kampen om Silkevejen</title>
    <desc>Kinesisk dokumentarserie fra 2020.
(Dunhuang: Ancient Frontier Fortress)
Det vestlige Kina, 111 f.Kr. Han-dynastiet bygger en fæstning ved den kinesiske ørkenoase Dunhuang for at kontrollere adgangen til Silkevejen. Handelsruten fra Kina til Romerriget genererer massive profitter og skatter. Men magtfulde nomadiske Xiongnu-stammer truer handlen. Kan den snu Han-general Ban Chao besejre både Shanshan-kongen og det mægtige Kushan-imperium og genvinde kontrollen over Silkevejen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260627021000 +0000" stop="20260627030500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sagrada Família - Et vanvittigt byggeprojekt</title>
    <desc>Spansk dokumentar fra 2023.
(Sagrada Familia - Gaudi's Challenge)
I 1883 begyndte byggeriet af den berømte Sagrada Família i Barcelona. Den er designet af Antoni Gaudí og er den dag i dag ikke færdig. Arkitekturen er så original og fantasifuld, at den står på Unescos Verdensarvsliste. Brand og hærværk har hærget kirken, og Gaudis originale tegninger og modeller er blevet ødelagt. Kan kirken blive færdig til Gaudis 100-års jubilæum i 2026? Og hvordan viderefører hans efterfølgere byggeriet trods udfordringerne?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627030500 +0000" stop="20260627035500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Marie Antoinette - Dronning for retten</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2018.
(Marie Antoinette - Trial of a Queen)
Hun er Frankrigs sidste dronning. Marie Antoinette. Hendes mand, Ludvig den 16., blev henrettet offentligt ved guillotinering på Revolutionspladsen, hendes børn taget fra hende, og befolkningen i Frankrig ville have hendes hoved. Det tog kun tre dage og to nætter at anklage, dømme og henrette hende. Her dykker vi ned i de sidste 76 dage af Marie Antoinettes liv og den iscenesatte retssag, der sendte hende til guillotinen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627040000 +0000" stop="20260627050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Renæssanceprinsen</title>
    <desc>Norsk dokumentar fra 2023.
(Renessanseprinsen)
Han har chokeret kunstmiljøet med sit enorme talent. William Heimdal er en af de mest talentfulde unge kunstnere i Norge. Han stræber efter at blive tidens største maler - som den unge Edward Munch eller den gamle Rembrandt. Men han er blot 15 år og tvunget til at sidde på skolebænken sammen med sine jævnaldrende. Gennem fem år følger vi William og ser, hvordan han går fra at være en ensom folkeskoleelev til at finde sin plads i livet og kunstmiljøet.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627050000 +0000" stop="20260627055500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sagrada Família - Et vanvittigt byggeprojekt</title>
    <desc>Spansk dokumentar fra 2023.
(Sagrada Familia - Gaudi's Challenge)
I 1883 begyndte byggeriet af den berømte Sagrada Família i Barcelona. Den er designet af Antoni Gaudí og er den dag i dag ikke færdig. Arkitekturen er så original og fantasifuld, at den står på Unescos Verdensarvsliste. Brand og hærværk har hærget kirken, og Gaudis originale tegninger og modeller er blevet ødelagt. Kan kirken blive færdig til Gaudis 100-års jubilæum i 2026? Og hvordan viderefører hans efterfølgere byggeriet trods udfordringerne?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627060000 +0000" stop="20260627060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627060500 +0000" stop="20260627063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627063000 +0000" stop="20260627100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627100000 +0000" stop="20260627120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627120000 +0000" stop="20260627124500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Næste week-end</title>
    <desc>Dansk tv-spil fra 1982. En lille familie kæmper med hverdagen og familieidyllen. Temperamentet løber af med både far og mor, og datteren Ditte har det svært. Måske ligger der noget fremmed og farligt og lurer lige under overfladen.
Medvirkende: Baard Owe, Ulla Jessen, Otto Brandenburg, Peter Ronild m.fl.
Manuskript: Erling Jepsen.
Instruktion: Ole Roos.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627124500 +0000" stop="20260627132000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (7:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gorm stiller spørgsmålet: Hvornår var det nu, det var? Og to deltagere i studiet konkurrerer om at svare. Seerne derhjemme kan også gætte med efter f.eks. at have set klip med Vejlefjordbroen, som er færdigbygget, prins Henrik, der tilknyttes Røde Kors i Danmark, og Johnny Reimar, som synger 'Du burde købe dig en tyrolerhat'.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260627132000 +0000" stop="20260627135500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (8:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Se eller gense en række små og store begivenheder, når Gorm byder velkommen til en ny omgang årstalsquiz. Denne gang med indslag fra Tuberkulosekampagnen i Danmark, Errol Flynns bryllup i Monaco og kong Frederik 9. og dronning Ingrids besøg i Grønland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260627140000 +0000" stop="20260627153000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Rocking Silver</title>
    <desc>Dansk drama fra 1983.
Den gamle rocksanger Benny beslutter trods sin fremskredne alder at gendanne sit gamle band. Først skal drengene fra dengang samles op og støves af, for de er endt i forskellige former for ulykkeligt forfald. Det, der tæller, er rocken, sammenholdet og de oprindelige drømme. Der gror ikke mos på en rullesten.
Medvirkende: Leif Sylvester, Erik Clausen, Bjørn Uglebjerg m.fl.
Instruktion: Erik Clausen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627153000 +0000" stop="20260627163000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1980</title>
    <desc>- året er 1980.
Mordet på John Lennon i New York, dansk økonomi på afgrundens rand og en bar Kirsten Norholt - er nogle af ingredienserne i det første program i DR TVs nye store serie "Husker du...". Serien består af optagelser fra DRs store arkiv og nye optagelser med folk, som har en øjenvidneskildring eller en holdning til noget, som skete i det år vi mindes. Her fortæller Ulf Pilgaard om Dirch Passers liv, og om den aften bag scenen i Tivolirevyen, hvor hjertet ikke kunne mere. Seerne kan også genopleve et rygestop-kursus gennem skærmen med hypnotisøren Ali Hamann og hits fra 1980.  
Sendt første gang 09.10.04</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627163000 +0000" stop="20260627192000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>DM-Ugen: Fægtning, breakdance og 3x3 basket, direkte</title>
    <desc>Landets bedste streetbasketballspillere brillerer med dunks og driblinger i den olympiske 3x3-disciplin foran MCH i Herning. Imens udfordrer landets skarpeste breakdansere hinanden på biblioteket, inden fægterne får debut til DM-ugen på gågaden i Herning. 
Kommentator: Simon Krogh.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627192000 +0000" stop="20260627195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I mørket blev vi venner</title>
    <desc>To koncerter med Peter Sommer på spillestedet VEGA er blevet til en utraditionel musikfilm, hvor koncertoptagelser flettes sammen med fiktive fortællinger i husets gange og sale. Filmen er en sanselig og poetisk rejse gennem håb, desperation og kærlighed - spejlet i VEGAs mytiske atmosfære. Et hus, hvor ansatte hvisker om ånder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627200000 +0000" stop="20260627201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627201500 +0000" stop="20260627221500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Harriet</title>
    <desc>Amerikansk autentisk drama fra 2019.
I 1849 er Minty slave i sydstaten Maryland. Da hendes slaveholder dør, lykkes det hende at flygte til friheden i staten Pennsylvania. Minty skifter navn til Harriet, men hun kan ikke affinde sig med at være fri, når der stadig er så mange slaver. Med livet som indsats begiver hun sig gang på gang til sydstaterne for at hjælpe sorte slaver på flugt - ikke mindst hendes egen familie.
Medvirkende: Cynthia Erivo, Leslie Odom Jr., Janelle Monáe m.fl.
Instruktion: Kasi Lemmons.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627221500 +0000" stop="20260627234500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nowhere Special</title>
    <desc>Britisk drama fra 2020.
John bruger sit liv på at tage hånd om sin fireårige søn, Michael. Moren forlod dem kort tid efter fødslen. Da John får at vide, at han kun har få måneder tilbage at leve i, prøver han at skærme Michael for situationens alvor. Samtidig begynder han at lede efter den perfekte familie, som kan overtage forældrerollen. Men kan man bedømme en families evne til kærlighed efter et kort møde?
Medvirkende: James Norton, Daniel Lamont, Eileen O'Higgins m.fl.
Instruktion: Uberto Pasolini.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260627234500 +0000" stop="20260628004000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nazisternes store kunsttyveri (2:2)</title>
    <desc>Nazikunsthandleren Bruno Lohse ved, at hvis han skal genoplive sin karriere i 1950'erne, så skal han til USA. Han etablerer forbindelse til kuratorer på nogle af landets vigtigste kulturinstitutioner og opbygger et forhold til Wildensteinfamilien, som er det vigtigste kunsthandlerdynasti i verden. Alt sammen mens de oprindelige ejere kræver at få deres værker leveret tilbage. 
Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Plunderer: The Life and Times of a Nazi Art Thief)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260628004000 +0000" stop="20260628013500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Europas vidundere I (1:4) Louvre</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(The Wonders of Europe)
Det er verdens største kunstmuseum. Det verdensberømte museum Louvre ligger midt i Paris. Med malerier som Mona Lisa, Venus fra Milo og 35.000 andre mesterværker. Men det er ikke kun et museum. Slottet har været magtens centrum, lige siden det blev bygget. Filip 2. August, Frans 1., Ludvig 14. den Store og selv Napoleon har sat deres præg på det. Her dykker vi ned i den utrolige historie om et af Europas prægtigste bygningsværker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260628013500 +0000" stop="20260628015000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (1:6)</title>
    <desc>Nogle mener at tid slet ikke eksisterer. Vi oplever den kun, fordi vi som mennesker ikke kan se de allermindste ting i universet, men kan det virkelig passe? Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260628015000 +0000" stop="20260628025000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Algeriet - Østrig, direkte</title>
    <desc>Det bliver en knivskarp duel om at komme videre i turneringen, der vil udspille sig i Kansas City.
Algeriet skal vinde for at gå forbi Østrig på andenpladsen, og fortidens spillere fra Algeriet bakker med garanti lidt ekstra op. Ved VM helt tilbage i 1982 i Spanien var Østrig nemlig involveret i en af VMs store skandaler, da de i en kamp mod Vesttyskland helt bevidst lukrerede på et resultat, der sendte lige præcis Algeriet ud i mørket.
Nu kan nordafrikanerne tage en raffineret VM-hævn på Kansas City Stadium. 
Kommentator: Zak Egholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.34.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260628025000 +0000" stop="20260628041000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Algeriet - Østrig, direkte</title>
    <desc>Det bliver en knivskarp duel om at komme videre i turneringen, der vil udspille sig i Kansas City.
Algeriet skal vinde for at gå forbi Østrig på andenpladsen, og fortidens spillere fra Algeriet bakker med garanti lidt ekstra op. Ved VM helt tilbage i 1982 i Spanien var Østrig nemlig involveret i en af VMs store skandaler, da de i en kamp mod Vesttyskland helt bevidst lukrerede på et resultat, der sendte lige præcis Algeriet ud i mørket.
Nu kan nordafrikanerne tage en raffineret VM-hævn på Kansas City Stadium. 
Kommentator: Zak Egholm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.34.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260628041500 +0000" stop="20260628044500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (4:6)</title>
    <desc>De seks kunstnere har brug for hjælp udefra og håber på at finde en person, der kan kuratere deres meget forskellige værker til en fælles udstilling. Maria Torp skylder Kirsten Justesen en tjeneste, som kræver hendes ekspertise med et kamera. Frederik Næblerød bliver inspireret på Skagens Bamsemuseum, og John Kørner eksperimenterer med Vesterhavets kræfter, men det viser sig ikke at være så ligetil.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260628044500 +0000" stop="20260628045500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Myter</title>
    <desc>Det er en skrøne, at myter bare er vandrehistorier, for selv om myter er mere fulde af fup end fakta, er de faktisk også sande. Gamle myter genopstår som flyvske Føniksfugle, når hver ny generation giver dem ny mening. Og historien er ikke færdig med at antage mytiske dimensioner. For dagens helt bliver måske til morgendagens halvgud. Tag med på en tidsrejse gennem myternes verden. En film af Anders Østergaard - efter en bog af Karen Bek-Pedersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260628050000 +0000" stop="20260628060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Pompeji: De nye udgravninger (3:3)</title>
    <desc>Italiensk dokumentarserie fra 2022.
(Pompeii: The New Dig)
Hvad lavede folk i byen Pompeji inden vulkanudbruddet? Det italienske hold arkæologer har brugt over et år på at afdække en ny tomt. De har gjort flere usædvanlige fund - et bageri, et luksusvaskeri med 2000 år gammel rørføring, sjældne offergaver og farvestrålende freskoer med blandt andet et motiv, der ligner en pizza. Hvert fund fortæller mere om panikken i Pompejis sidste timer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260628060000 +0000" stop="20260628100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628100000 +0000" stop="20260628120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628120000 +0000" stop="20260628123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års tro: Kvindekamp i kirken</title>
    <desc>Historien om kristendommen i Danmark er en dramatisk fortælling om brutale magtkampe, folkeoprør og spirende demokrati fra vikingetiden og frem til i dag. I dette program undersøger værten Cecilie Nielsen, hvordan Bodil Koch banede vej for kvinderne til kirkernes prædikestole i 1948? Og også hvordan danskernes forhold til religion og folkekirke er i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260628123000 +0000" stop="20260628130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års kunsthistorie</title>
    <desc>TV værten og kunsthistoriker Peter Kær tager seerne med på en rejse i den danske kunstskat. 
I denne første udsendelse i serien rejser Peter Kær sammen med kunsthistoriker Poul Grinder-Hansen
tilbage til middelalderen. Her skal vi høre historien om den store Jellinge sten. Et magisk gyldent alter og 
så kommer vi tæt på kalkmalerierne i Undløse kirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260628130000 +0000" stop="20260628144000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De hurtige og de døde</title>
    <desc>Amerikansk western fra 1995.
(The Quick and the Dead)
En ung kvinde rider ind i en støvet flække et sted i det vilde vesten, bevæbnet med en seksløber og et flammende had til byens enevældige hersker, den brutale John Herod. Hvert år afholder Herod en duel-turnering, der tiltrækker revolvermænd fra nær og fjern. Den unge kvinde melder sig også til turneringen, men kan hun hamle op med Herod - manden med byens hurtigste seksløber?
Medvirkende: Sharon Stone, Gene Hackman, Russell Crowe, Leonardo DiCaprio m.fl.
Instruktion: Sam Raimi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628144000 +0000" stop="20260628153500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nazisternes store kunsttyveri (2:2)</title>
    <desc>Nazikunsthandleren Bruno Lohse ved, at hvis han skal genoplive sin karriere i 1950'erne, så skal han til USA. Han etablerer forbindelse til kuratorer på nogle af landets vigtigste kulturinstitutioner og opbygger et forhold til Wildensteinfamilien, som er det vigtigste kunsthandlerdynasti i verden. Alt sammen mens de oprindelige ejere kræver at få deres værker leveret tilbage. 
Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Plunderer: The Life and Times of a Nazi Art Thief)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260628153500 +0000" stop="20260628162500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Marie Antoinette - Dronning for retten</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2018.
(Marie Antoinette - Trial of a Queen)
Hun er Frankrigs sidste dronning. Marie Antoinette. Hendes mand, Ludvig den 16., blev henrettet offentligt ved guillotinering på Revolutionspladsen, hendes børn taget fra hende, og befolkningen i Frankrig ville have hendes hoved. Det tog kun tre dage og to nætter at anklage, dømme og henrette hende. Her dykker vi ned i de sidste 76 dage af Marie Antoinettes liv og den iscenesatte retssag, der sendte hende til guillotinen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628163000 +0000" stop="20260628180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>DM-Ugen: Beachvolley og funktionel fitness, direkte</title>
    <desc>DM-ugen slutter af i Herning med underholdning i topklasse og sand mellem tæerne. Danmarks bedste beachvolley-hold skal findes, og det plejer at være intenst og dramatisk, når det hele skal afgøres i centrum af byen. Her skal vi også finde Danmarks absolut bedste i det crossfit-inspirerede funktionel fitness.
Kommentatorer: Per Colstrup og Peter Falktoft.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628180000 +0000" stop="20260628190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (7:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere finde frem til operaer ud fra bare tre ledetråde? Kan de gætte klassisk musik ud fra rytmen alene? Og hvor svært er det at genkende stykker spillet bagfra? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Susanne Elmark, Jacob la Cour, Andrea Pellegrini og Søren Schauser. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260628190000 +0000" stop="20260628195000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>van Gogh af van Gogh</title>
    <desc>Han er nok verdens mest kendte kunstner. Vincent van Gogh bliver opfattet som et ikon for kunst, sårbarhed og avantgardisme. Hans værker indtager en særplads i gallerier, bøger og film og bliver brugt på merchandise af alle slags. Men hvor meget ved vi egentlig om ham? Svaret findes måske i de billeder, han malede af sig selv. Nu vil et hold kunsthistorikere fortolke otte af van Goghs mest ikoniske selvportrætter og bringe os tættere på at forstå manden bag myten.
Britisk dokumentar fra 2025.
(Van Gogh by Vincent)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628195000 +0000" stop="20260628200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>DRs bedste - kort fortalt: Live TV</title>
    <desc>Når der sendes live, kan det både gå rigtig godt og rigtig skidt. Her får du DRs bedste, kort fortalt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628200000 +0000" stop="20260628201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628201500 +0000" stop="20260628220000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sorg og glæde</title>
    <desc>Dansk drama fra 2013.
Da filminstruktøren Johannes kommer hjem fra et foredrag, er der sket en katastrofe. I en psykose har hans kone, Signe, dræbt parrets lille datter. Johannes forsøger at bevare fatningen og beskytte Signe mod et uforstående retssystem. Han ved, at en dom med indespærring på ubestemt tid vil efterlade hende i en håbløs situation. Han vil gøre alt for at hjælpe hende tilbage til livet. Han føler, at Signe er uden skyld. Er der nogen, der er skyldig, er det ham, fordi han ikke forstod at beskytte hende.
Medvirkende: Jakob Cedergren, Helle Fagralid, Ida Dwinger m.fl.
Instruktion: Nils Malmros.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628220000 +0000" stop="20260628234500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nomadland</title>
    <desc>Amerikansk Oscarbelønnet drama fra 2020.
Den midaldrende Fern mister sit arbejde, da den lokale gipsfabrik bliver lukket. Der er ingen grund til at blive hængende i byen, så Fern begiver sig af sted i sin lille varevogn, der nu er hendes hjem. Ud på de amerikanske landeveje sammen med de andre nomader, der - måske tvunget af omstændighederne - har sagt farvel til hus og hjem og nu lever det hårde, men frie liv på vejene.
Medvirkende: Frances McDormand, David Strathairn, Linda May m.fl.
Instruktion: Chloé Zhao.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260628234500 +0000" stop="20260629001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Soundgarden - Black Hole Sun</title>
    <desc>Se historien om balladen som rummer Grungens storhed og fald. Og som da den udsendes i 1994 gør et indadvendt deprimeret Seattle-band til allemandseje. Mød Chris Cornell og producer Michael Beinhorn som efter 20 år åbner op for sangens grundspor som er gennemsyret af konflikter, dårlig stemning i studiet, tanker om verdens undergang og et dystert rockbands kamp mod en kommerciel lyd. Det lyder ikke som opskriften på et hit. Men da Soundgarden arbejder på sangen i 1993 er Seattle og grunge-musik højeste mode. Teenagere fra hele verden går i militærstøvler og skovmandsskjorter - og Black Hole Sun bliver et hit. Selvom sangen er gennemsyret af noget ildevarslende og rejsen dertil var alt andet end enkel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629001500 +0000" stop="20260629005500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (3:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. Poul Henningsen er allestedsnærværende i 30'erne og 40'erne. PH er berømt for sine lamper og viser, men han er også antinazismens kølerfigur. Kommunister og kulturradikale bruger kunsten som våben mod Hitler. Folk som Lulu Ziegler og Kjeld Abell råber vagt i gevær. Og man nynner med på Marguerite Vibys og Osvald Helmuths nyeste sange. Da 2. verdenskrig bryder ud, flygter mange til Sverige - og Kaj Munk bliver myrdet.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629005500 +0000" stop="20260629013500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (4:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. 2. verdenskrig er slut, og tømmermændene efter befrielsen melder sig hurtigt. Kunstnerne kredser om skyld og angst, og man dyrker modstandsmyterne. Karen Blixen holder hof for en samling unge, højtidelige digtere. Samtidig starter Asger Jorn kunstnergruppen Cobra, der sætter farver på en trist tid. I skyggen af atombomben vokser angsten. En ny ungdomskultur inspireret af USA vokser frem, mens andre tyr til Morten Korch.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629014000 +0000" stop="20260629031000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Modeikonet Mary Quant</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2021.
(Quant)
Miniskørt og hot pants. Hvis det kan forarge den ældre generation, er det godt. Den britiske modesigner Mary Quant fører an i et opgør med efterkrigstidens konservative mode og bliver et markant stilikon i 1960'erne og 70'erne. Hun indgår et innovativt partnerskab med frisøren Vidal Sassoon og opbygger et globalt modeimperium. Her fortæller bl.a. modellen Kate Moss og designeren Vivienne Westwood om Quants markante indflydelse på modeverdenen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629031000 +0000" stop="20260629040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (7:10) Vandets kraft</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Vand er et spørgsmål om liv eller død. En moderne by som New York forbruger ca. fire milliarder liter vand hver eneste dag. Overalt på kloden bidrager enorme underjordiske tunneller og mægtige dæmninger til vandforsyningen. Men millioner af mennesker lider stadig af vandmangel. For tusinde af år siden kæmpede ingeniører for at lære at kontrollere og transportere vand. Takket være deres opfindsomhed kunne civilisationer vokse sig store.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629040000 +0000" stop="20260629050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1979</title>
    <desc>Året er 1979.
På kanten af et årti hvor efterlønnen bliver indført, Grønland får hjemmestyre og Anker Jørgensen opgiver SV-regeringen. Den folkekære sanger Gustav Winkler bliver dræbt i et trafikuheld. Hækkerup slapper af i sin båd og en rødstrømpe fortæller om, hvordan hun en mørk novembernat var med til at besætte 
Grevinde Dannerhuset. Mød skuespilleren Farshad Kholghi som flygtede fra Iran, hvor han oplevede den islamiske revolution.. Der er discohit på hit, såsom: 
"I Will Survive", "Knock on Wood" og " I Love the nightlife". Pejlevognen jager i hele landet og angst for edb-registrering og overvågning plager os også i 1979. 
Sendt første gang 27.04.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629050000 +0000" stop="20260629055000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Håndboldpigernes OL-triumf</title>
    <desc>I 1996 deltager de danske håndboldkvinder for første gang i en OL-turnering, og de gør det med en ambition om at vinde guld. Men i finalen venter verdensmestrene fra Sydkorea, og i første halvleg bliver danskerne løbet over ende. Forspringet bliver indhentet, og i kampens sidste sekunder får Anja Andersen tilkæmpet sig et straffekast. Hvis hun scorer, er Danmark olympiske mestre. 
Tilrettelæggelse: Jakob Thygesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260629060000 +0000" stop="20260629060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629060500 +0000" stop="20260629063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629063000 +0000" stop="20260629100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629100000 +0000" stop="20260629120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629120000 +0000" stop="20260629133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629133000 +0000" stop="20260629160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629160000 +0000" stop="20260629190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629190000 +0000" stop="20260629193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629193000 +0000" stop="20260629200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629200000 +0000" stop="20260629201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629201500 +0000" stop="20260629204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629204500 +0000" stop="20260629224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sicario 2: Soldado</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 2018.
(Sicario: Day of the Soldado)
I kampen mod narkokartellerne er der ingen regler. Da kartellerne begynder at smugle terrorister over den amerikanske grænse, tager agent Graver kontakt til den mystiske Alejandro, hvis familie blev myrdet i kartelkrigene. Alejandro kidnapper en kartelleders datter for at optrappe konflikten, men kartelbossen er villig til at ofre sin egen datter, og pludselig ligger hendes skæbne i Alejandro og Gravers hænder.
Medvirkende: Josh Brolin, Benicio del Toro, Isabela Moner m.fl.
Instruktion: Stefano Sollima.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629224000 +0000" stop="20260629233500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Bruce Lee - Dragen fra Hong Kong</title>
    <desc>Han var familiens sorte får - og hele verdens kung-fu-stjerne. I 1973 blev Bruce Lee med filmen 'I dragens kløer' den første globale asiatiske filmstjerne. Filmen gjorde ham til en myte og et forbillede for samfundets svageste og blev kulminationen på hans utrættelig kamp mod et Hollywood, som ikke ville kendes ved ham. Her er historien om en mand, der banede vejen for sig selv og andre asiater - indtil det kostede ham livet. 
Fransk dokumentar fra 2025.
(Bruce Lee - Enter the Dragon)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260629233500 +0000" stop="20260630000500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (5:6)</title>
    <desc>De seks kunstnere arbejder hårdt på at blive færdige med deres værker, inden museumsdirektør og kurator, Michael Thouber, kommer på besøg i deres atelier. Kirsten Justesen færdiggør sin Skagen mapping af særligt udvalgte blade. Cathrine R. Davidsen leger med lys og skygge, når hun laver værker med kul og viskelæder. Og Frederik Næblerød har travlt med at hænge de bedste af sine mange malerier op på væggen for at vurdere, hvilke han vil vise til kuratoren.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630000500 +0000" stop="20260630005500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Marie Antoinette - Dronning for retten</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2018.
(Marie Antoinette - Trial of a Queen)
Hun er Frankrigs sidste dronning. Marie Antoinette. Hendes mand, Ludvig den 16., blev henrettet offentligt ved guillotinering på Revolutionspladsen, hendes børn taget fra hende, og befolkningen i Frankrig ville have hendes hoved. Det tog kun tre dage og to nætter at anklage, dømme og henrette hende. Her dykker vi ned i de sidste 76 dage af Marie Antoinettes liv og den iscenesatte retssag, der sendte hende til guillotinen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630010000 +0000" stop="20260630020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (7:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere finde frem til operaer ud fra bare tre ledetråde? Kan de gætte klassisk musik ud fra rytmen alene? Og hvor svært er det at genkende stykker spillet bagfra? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Susanne Elmark, Jacob la Cour, Andrea Pellegrini og Søren Schauser. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630020000 +0000" stop="20260630023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630023000 +0000" stop="20260630030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630030000 +0000" stop="20260630033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: En værdig død?</title>
    <desc>Ni familiemedlemmer er nu sigtet af politiet, fordi de ikke forsøgte at redde filmproducent Ebbe Preisler, da han sidste år begik selvmord. 
Sagen rejser et stort etisk spørgsmål: Har alle en basal ret til at bestemme, hvornår og hvordan, de selv vil dø? Det diskuterer Christian Bennike med blandt andre Ebbe Preislers datter i Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.93.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630033000 +0000" stop="20260630040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Musik på algoritmens præmisser?</title>
    <desc>Konfettirør, børnekor og live-events. Der blev holdt fest på DR's kanaler, da danskerne for nylig blev bedt om at kåre Danmarks 100 bedste sange gennem tiden.
Men ikke alle deler begejstringen. Top-100-konkurrencen er udtryk for en udvikling, hvor kunstnere i højere grad skal kunne spille algoritmer fremfor musik, lyder kritikken fra sangskriver Jonas Petersen. Han debatterer DR's rolle i det digitale medielandskab med Nikolaj Vitting Hermann, der er chef for indhold for samarbejde i DR. Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.92.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630040000 +0000" stop="20260630043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års tro: Kvindekamp i kirken</title>
    <desc>Historien om kristendommen i Danmark er en dramatisk fortælling om brutale magtkampe, folkeoprør og spirende demokrati fra vikingetiden og frem til i dag. I dette program undersøger værten Cecilie Nielsen, hvordan Bodil Koch banede vej for kvinderne til kirkernes prædikestole i 1948? Og også hvordan danskernes forhold til religion og folkekirke er i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630043000 +0000" stop="20260630051000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til Tiden (3:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Stærke og kloge mænd, kønne og flittige husmødre, artige og tavse børn. Sådant skildres den danske familie i et hav af gamle reklamefilm. Billedet ændrer sig først i 70'erne. Pludselig optræder Lisbet Dahl som udearbejdende kvinde i en slikreklame, og mændene dukker op ved kødgryderne. I dag griner vi af de gamle rengøringsreklamer skræddersyet til den hjemmegående kvinde, men for vores bedstemødre repræsenterede de drømmen om det perfekte liv.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630051000 +0000" stop="20260630060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Europas vidundere I (2:4) Versailles</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(The Wonders of Europe)
Det er Frankrigs mest berømte slot. I 1661 blev Ludvig 14. præsenteret for det dramatiske slot Vaux-le-Vicomte uden for Paris. Slottet gjorde så stort et indtryk på kongen, at han satte sig for at bygge verdens smukkeste slot - Versailles. Det tog de ypperste arkitekter og kunstnere over 50 år at bygge det verdenskendte monument med sin spejlsal, barokhave og slotskirke. Her dykker vi ned i den utrolige historie om et af Europas prægtigste bygningsværker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260630060000 +0000" stop="20260630060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630060500 +0000" stop="20260630063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630063000 +0000" stop="20260630100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630100000 +0000" stop="20260630120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630120000 +0000" stop="20260630133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630133000 +0000" stop="20260630160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630160000 +0000" stop="20260630190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 1. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630190000 +0000" stop="20260630193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630193000 +0000" stop="20260630200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630200000 +0000" stop="20260630201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630201500 +0000" stop="20260630204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630204500 +0000" stop="20260630222500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Skælvet</title>
    <desc>Norsk actiondrama fra 2018.
(Skjelvet)
Trues Oslo af et stort jordskælv, der kan lægge byen i ruiner? Det begynder geologen Kristian at frygte, da hans kollega omkommer, mens han er på arbejde i en motorvejstunnel. Kristian forsøger at advare myndighederne, men ingen vil lytte. Men Kristian har ret. Pludselig kommer jordskælvet, og nu må den desperate geolog forsøge at redde sin familie.
Medvirkende: Kristoffer Joner, Ane Dahl Torp, Edith Haagenrud-Sande m.fl.
Instruktion: John Andreas Andersen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630222500 +0000" stop="20260630232000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Matrix - Filmene, der formede en generation</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(The Matrix: Generation)
Filmserien formede og rystede en hel generation. Fra 1999 til 2003 skabte søskendeparret Wachowski Matrix-trilogien. De banebrydende film blev hurtigt et popkulturelt fænomen og forudså en lang række af vor tids største sociale og politiske problemstillinger: teknologiens magt, hacking, køn og identitet, falske nyheder og konspirationsteorier - og de har inspireret generationer i jagten på sandhed, valg og frihed.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630232000 +0000" stop="20260701001000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (8:10) Historiens største skibe</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Én opfindelse har givet mennesket mulighed for at udforske verden mere end nogen anden. Skibet. Det forbandt civilisationer på tværs af oceanerne. Over 90% af den moderne, globale handel foregår via havet. Oldtidens ingeniører arbejdede intenst på at perfektionere deres skibe, så de kunne klare længere rejser. Men hvilke historiske opfindelser førte i sidste ende til de teknologisk avancerede skibe, som vi ser i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701001000 +0000" stop="20260701010500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sagrada Família - Et vanvittigt byggeprojekt</title>
    <desc>Spansk dokumentar fra 2023.
(Sagrada Familia - Gaudi's Challenge)
I 1883 begyndte byggeriet af den berømte Sagrada Família i Barcelona. Den er designet af Antoni Gaudí og er den dag i dag ikke færdig. Arkitekturen er så original og fantasifuld, at den står på Unescos Verdensarvsliste. Brand og hærværk har hærget kirken, og Gaudis originale tegninger og modeller er blevet ødelagt. Kan kirken blive færdig til Gaudis 100-års jubilæum i 2026? Og hvordan viderefører hans efterfølgere byggeriet trods udfordringerne?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701010500 +0000" stop="20260701020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Verdenskrigens forældreløse børn</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2022.
(Children of Chaos - What Became of WWII Orphans)
Maj 1945. Det Tredje Riges territorium ligger i ruiner. Midt i det ubeskrivelige kaos strejfer 100.000 børn alene rundt blandt murbrokkerne. Forældreløse, fortabte eller overladt til sig selv. De har mirakuløst overlevet, men deres lidelser er langtfra forbi. Mareridtet vil fortsætte i mange år fremover. Nu fortæller de overlevende historien om børnenes ufatteligt grufulde oplevelser i årene efter 2. verdenskrig.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701020000 +0000" stop="20260701023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701023000 +0000" stop="20260701030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701030000 +0000" stop="20260701033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701033000 +0000" stop="20260701040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: En værdig død?</title>
    <desc>Ni familiemedlemmer er nu sigtet af politiet, fordi de ikke forsøgte at redde filmproducent Ebbe Preisler, da han sidste år begik selvmord. 
Sagen rejser et stort etisk spørgsmål: Har alle en basal ret til at bestemme, hvornår og hvordan, de selv vil dø? Det diskuterer Christian Bennike med blandt andre Ebbe Preislers datter i Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.93.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701040000 +0000" stop="20260701050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den store dannelsesrejse (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Rob &amp; Rylan's Grand Tour)
Rob og Rylan ankommer til Rom i hestevogn. Her oplever de barokmaleren Caravaggios dramatiske kunst og forsøger at genskabe hans maleri 'David og Goliat'. Rylan klæder sig i 1700-tallets ekstravagante 'macaroni'-mode, mens Rob arrangerer en operaaften med kontratenorer. Rejsen afsluttes ved Caecilia Metellas gravmonument, hvor de reflekterer over, hvad turen har lært dem om kunst, dem selv - og hinanden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701050000 +0000" stop="20260701060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (7:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere finde frem til operaer ud fra bare tre ledetråde? Kan de gætte klassisk musik ud fra rytmen alene? Og hvor svært er det at genkende stykker spillet bagfra? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Susanne Elmark, Jacob la Cour, Andrea Pellegrini og Søren Schauser. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701060000 +0000" stop="20260701060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701060500 +0000" stop="20260701063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701063000 +0000" stop="20260701100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701100000 +0000" stop="20260701120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701120000 +0000" stop="20260701133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701133000 +0000" stop="20260701160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701160000 +0000" stop="20260701190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 2. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701190000 +0000" stop="20260701193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701193000 +0000" stop="20260701200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701200000 +0000" stop="20260701201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701201500 +0000" stop="20260701204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701204500 +0000" stop="20260701210000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet (6:11) Den danske James Bond</title>
    <desc>Det nye danske James Bond-spil er blevet et internationalt hit. Jakob Stegelmann dykker ned i James Bonds tidligere uheldige karriere som spilfigur og undersøger, hvad danske IO Interactive har gjort rigtigt for at bryde forbandelsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260701210000 +0000" stop="20260701224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Året jeg begyndte at onanere og stoppede med at præstere</title>
    <desc>Svensk komediedrama fra 2022.
(Året jeg sluttade prestera och började onanere)
Hanna er midt i livet og karrieren og vil have et barn til med Morten, men i stedet slår han op. Hanna gør, hvad hun kan for at få sit liv tilbage, hvilket fører til en række mindre katastrofer. En nat møder hun Liv, som giver hende mod til at begynde at lytte til sig selv og nyde alt, som livet har at byde på.
Medvirkende: Katia Winter, Jesper Zuschlag, Henrik Dorsin m.fl.
Instruktion: Erika Wasserman.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701224000 +0000" stop="20260701231000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Franz Ferdinand - Take Me Out</title>
    <desc>Dette er historien om sangen der aldrig burde være blevet et hit. For små skramlede indiebands fra Skotland hører jo ikke hjemme på toppen af hitlisterne. Men der endte Franz Ferdinand i 2004. Mød bandet på hjemmebane i Glasgow hvor sanger Alex Kapranos spiller den første demo af Take Me Out og bandet fortæller, hvordan sangen med det mærkelige temposkift sendte dem rundt i hele verden.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701231000 +0000" stop="20260701234500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I mørket blev vi venner</title>
    <desc>To koncerter med Peter Sommer på spillestedet VEGA er blevet til en utraditionel musikfilm, hvor koncertoptagelser flettes sammen med fiktive fortællinger i husets gange og sale. Filmen er en sanselig og poetisk rejse gennem håb, desperation og kærlighed - spejlet i VEGAs mytiske atmosfære. Et hus, hvor ansatte hvisker om ånder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701234500 +0000" stop="20260702003500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Discofeber (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Disco Inferno)
ABBA, Bee Gees, Donna Summer og Village People. I midten af 1970'erne skød natklubberne op i New York. Her kunne latinamerikanere, sorte og queers føle sig sikre og komme væk fra problemerne med politiet. Det var her i undergrunden, at discoen startede nærmest som en utilsigtet bevægelse, der forenede minoriteterne. At kunne danse sammen skabte en følelse af frigørelse, frihed og håb. Her fortælles historien om det hotteste musikfænomen nogensinde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
