<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260504233000 +0000" stop="20260505001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Er der en arkitekt til stede?: Ondskabsfuldt P-hus i Nordvest</title>
    <desc>Midt i Københavns Nordvestkvarter har et stort, mørkt parkeringshus rejst sig og ødelagt områdets vibrerende charme og sjæl. Men hvad kan vi overhovedet kræve af bygninger, der bare skal huse biler? Ane Cortzen lægger vejen forbi Nordvest for at finde ud af, om der har været en arkitekt til stede.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505001500 +0000" stop="20260505010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Manden i hullet (4:7) Højt at flyve, dybt at grave</title>
    <desc>Rasmus Bruun er ved at grave sig dybt ned, han søger "diggers high". Men Frederik Cilius advarer ham: Flyver han som Ikaros højere end vingerne kan bære? De to venner læner sig direkte ind i tragedien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505010000 +0000" stop="20260505020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (1:8)</title>
    <desc>Hvor svært er det at genkende musik spillet bagfra? Er det overhovedet muligt at bestemme et stykke efter bare en enkelt tone? Og kan man spille orkestermusik på udtjente slagtøjsinstrumenter? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Eva Hess Thaysen, Sara Rosendal, Tuva Semmingsen og Magnus Koch Jensen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505020000 +0000" stop="20260505023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trump - upopulær som aldrig før</title>
    <desc>Opbakningen til Donald Trump er lige nu i frit fald. Iran-krig, inflation og intriger - aldrig før har præsidenten været så upopulær i befolkningen. Men, men, men - lyder det ikke som noget, vi har hørt før? Sandra Brovall spørger blandt andre Trumps tidligere kommunikationschef Anthony Scaramucci, om det denne gang rent faktisk er begyndelsen til enden på Trump?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.65.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505023000 +0000" stop="20260505030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Er du ægte dansker?</title>
    <desc>I flere uger har vi diskuteret danskhed: Handler det om blod eller ånd, om gener, mælk, kultur - eller om noget helt andet. I dag spørger vi en af debatten absolutte hovedpersoner, De Radikales Samira Narwa: Hvad er en ægte dansker?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.64.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505030000 +0000" stop="20260505033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Konspirationsteoriernes tidsalder</title>
    <desc>Weekendens attentatforsøg på Donald Trump har sat internettet i brand. Næsten før den formodede gerningsmand ved korrespondentmiddagen nåede at få håndjern på, eksploderede nettet i konspirationsteorier. Hvad gør det ved et samfund, når der bliver sat spørgsmålstegn ved alt? Det spørger Trine Maria Ilsøe om i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.63.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505033000 +0000" stop="20260505040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Dødsdoula - en ven i døden</title>
    <desc>I Danmark er vi pludseligt begyndt at tale om "dødsdoulaer". Hollywood-stjerner har været med til at sætte det på dagsordenen, og herhjemme tilbyder flere servicen. Hvad siger det om vores familierelationer og samfund, at det er blevet en profession at håndtere døden?
Birgitte Agger Mote er Danmarks første dødsdoula, og Sandra Brovall taler med hende om, hvorfor vi som samfund har brug for en dødsdoula.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.62.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505040000 +0000" stop="20260505043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kærlighed og kaos i kollektivet (3:5)</title>
    <desc>Mange forældre
Skafte Herskind flyttede ind i kollektivet Felicia, da han var 3 år og lærte at kalde alle voksne for far og mor. For han var fællesbarn. Det tror han er en del af grunden til at han ikke har noget nært forhold til sin far i dag. Da Maria Fabrin var 11 år valgte hun at blive boende i kollektivet Kana i stedet for at flytte sammen med sin mor for hun ville ikke bo sammen med sin mors nye kæreste. Thomas Vinterberg valgte som teenager også at blive boende i kollektivet, da hans forældre flyttede - kollektivet var blevet hans familie og hans hjem.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505043000 +0000" stop="20260505051000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (3:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Sang, solskin og sødme. Vi drømmer om uskyld og tabte tider. Marguerite Viby er hele Danmarks kæledægge. Radioen bliver også hvermandseje. Gunnar Nu og 'Lille henrivende Inge' er danskernes nye helte. Under besættelsen blomstrer opfindsomheden op. Vi driller tyskerne med morgenrevyer, humørviser og alsang. I krigens sidste år sniger der sig mørkere toner ind i underholdningen. Dystre kriminalfilm og uhyggelige historier er populære. 
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505051000 +0000" stop="20260505060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De gådefulde Nazcalinjer</title>
    <desc>Amerikansk dokumentar fra 2022.
(Nazca Desert Mystery)
En kæmpe abe, en edderkop og en kolibri, der hver især måler mellem 46 og 110 m, indgraveret for tusinder af år siden i den peruvianske ørken. Geoglyfferne er så store, at de bedst ses fra luften - og de blev først genopdaget i 1920'erne. Hvem skabte disse linjer, geometriske former, dyrefigurer og hvorfor? Nu har arkæologer fundet flere hundreder andre skjulte linjer og figurer - og vigtigst af alt: beviser på gamle ritualer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505060000 +0000" stop="20260505060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505060500 +0000" stop="20260505063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.102.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505063000 +0000" stop="20260505100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505100000 +0000" stop="20260505151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505151500 +0000" stop="20260505164000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (5)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1953-60. Med H.C. Hansen som statsminister styrer samfundet mod større velfærd. Men regeringen bliver sat på hård prøve, da overenskomstforhandlingerne bryder sammen i 1956. Med kommunistlederen Aksel Larsen i spidsen proklamerer oprørske arbejdere "situationens generalstab" og udløser den første generalstrejke efter krigen.
Forfatter og fortæller: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505164000 +0000" stop="20260505171000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Besættelsens danske filmkonger (1:2)</title>
    <desc>I de første år efter Tysklands besættelse af Danmark i 1940 kæmper de danske filmkonger en indædt kamp om nazisternes gunst. Det er gode tider for dansk film og blandt dem der går længst for at få de indbringende kontrakter er direktøren for ASA - film, Henning Karmark. Han melder sig ind i det danske nazistparti og angiver jødiske skuespillere til tyskerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505171000 +0000" stop="20260505180500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nazisternes storhed og fald IV (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Rise of the Nazis)
De ledende nazister er blevet henrettet eller fængslet efter retssagerne i Nürnberg. Men da den Kolde Krig eskalerer, stopper Vesten med at eftersøge flere nazister som den brutale Gestapo-chef Klaus Barbie, der begynder et nyt liv i Sydamerika, og Adolf Eichmann, der arrangerede transporten af millioner af jøder til dødslejrene. Han er allerede flygtet fra en allieret interneringslejr og bor nu i skoven i Nordtyskland under falsk identitet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505180500 +0000" stop="20260505193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sitting Bull - Høvding og kriger (1:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Sitting Bull)
I 1865 slutter Den Amerikanske Borgerkrig. I tiden derefter strømmer nybyggere og soldater ind på de store sletter, hvor de fordriver eller udrydder de oprindelige folk. Men lakota-folkets leder Sitting Bull organiserer sammen med den frygtindgydende kriger Crazy Horse en hidtil uset modstandsbevægelse for at kæmpe imod den fremrykkende amerikanske hær.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505193000 +0000" stop="20260505200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Uropatruljen - politiets hårde hunde (3:3)</title>
    <desc>Dansk historieserie fra 2018
Uropatruljen er en af de mest berømte og berygtede politienheder i dansk politihistorie. Urobetjentene opererede fra 1965-2001 og skulle slå ned på narkohandel, rockere og bz-ere. De patruljerede i de københavnske uroområder i civilt tøj, og de fik ofte kritik for deres kontante og utraditionelle metoder. I dette afsnit slår urobetjentene ned på afrikanske narkohandlere, truende rockere og brodne kar i egne rækker - og de ender i gadekrig, hvor de må trække pistoler og skyde mod stenkastende demonstranter.
Sendt første gang 05.12.18</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505200000 +0000" stop="20260505201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505201500 +0000" stop="20260505204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.66.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505204500 +0000" stop="20260505213500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>En ganske særlig familie (5:7) Kampen for det klassiske</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Familien Nerdrum)
Odd søger ind på efterårsudstillingen. Han er spændt på, om han kommer med. Han får også besøg af samtidskunstneren Bjarne Melgaard - de to planlægger en udstilling sammen.  Et spændende møde mellem to af Norges største kunstnere inden for hver sin retning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505213500 +0000" stop="20260505220500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: (I´ve had) The Time Of My Life</title>
    <desc>Kærlighedsduetten er uløseligt knyttet til Dirty Dancing. Men vidste du, at Johnny og Baby danser til en anden version under optagelserne? Se historien om hittet, mød 60´er legenden Bill Medley, sangskriverne og kvinden som skrev filmen ingen troede på i 1987.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505220500 +0000" stop="20260505225500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Mordet på Makrellen</title>
    <desc>Fredag 25. maj 1984 kl. 10:25 sætter 'Makrellen', der er præsident for rockerklubben Bullshit, sig ind i sit folkevognsrugbrød på Amager. Sekunder senere er han død, mejet ned af en maskeret drabsmand med et maskingevær. Mordet baner vej for rivalerne Hells Angels' totale herredømme over den danske rockerverden. I 24 timer vi aldrig glemmer, fortæller blandt andre politiet og journalist Barbara Gram om den dag, der bliver begyndelsen til enden i 1980ernes danske rockerkrig.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang 20.12.09</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505225500 +0000" stop="20260505234500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sådan taber man en verdenskrig (2:5) De mænd, der gav ordrene</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2023.
(How to Lose a War)
Under 2. verdenskrig havde hver af Aksemagterne en individuel styrke, som de tilsammen kunne have vundet krigen med. Men stærk udrustning og selvtillid er ingen garanti for succes. Hitler, Göring, Mussolini og Yamamoto, der gav ordrerne, var kun mennesker. Deres beslutninger var styret af fordomme, magtspil og deres store egoer. De begik kolossale, strategiske fejl, der ødelagde boliger, byer og territorier - og kostede millioner af soldater og civile livet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260505234500 +0000" stop="20260506004000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nazisternes storhed og fald IV (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Rise of the Nazis)
Efter 2. verdenskrig går nogle af historiens værste krigsforbrydere under jorden. Mange får nyt navn, og de mest eftersøgte flygter til Sydamerika. De allierede indleder en menneskejagt for at opspore dem og finde beviser for deres forbrydelser. I alt bliver 22 ledende nazister anklaget for krigsforbrydelser ved straffedomstolen i Nürnberg. Men ved starten af retssagen nægter de sig alle skyldige. De allieredes anklagere må nu kæmpe for at bevise deres skyld.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506004000 +0000" stop="20260506011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Thulebasen - Kold krig og kærlighed (1:2)</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2018
I sommeren 1968 er Axel Nielsen i Blokhus med sin kæreste Grethe. De kører i en hvid MGB sportsvogn med rødt læderindtræk. Det ser forkælet ud. Men det er det ikke. For når Axel ikke holder ferie i Blokhus arbejder han på Thulebasen i det nordligste Grønland. Og et halvt år tidligere var han øjenvidne til et flystyrt, der blev en af de største politiske skandaler i danmarkshistorien. Et flystyrt som Grethe måtte høre om i fjernsynet - mens hun passede deres lille datter alene hjemme i Aalborg.
Sendt første gang 07.11.2018</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506011000 +0000" stop="20260506015000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jerusalem - Kampen om den hellige by (4:6)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2021.
(Jerusalem: City of Faith and Fury) 
Jerusalem, 1914. I starten af 1. verdenskrig er Jerusalem en del af det muslimske Osmannerrige. Men den brutale Djemal Pasha er upopulær hos araberne. Prins Faysal deltager i Den Arabiske Revolte, der bliver støttet af Storbritannien og officeren T.E. Lawrence. Da 1. verdenskrig slutter, er hele Mellemøsten forandret for altid. Briterne kontrollerer Palæstina og Jerusalem. Og scenen er sat til den næste store konflikt.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506015000 +0000" stop="20260506020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af H. C. Ørsted - Hvad var der før Big Bang?</title>
    <desc>Ting i universet ved nogle gange ikke, hvor store de er, og det kan give en helt ny forklaring på, hvad der var før vores univers. Sir Roger Penrose arbejdede ofte side om side med Stephen Hawkins, men fik ikke samme fokus. Han har gennem mange år arbejdet på en teori om, hvad der var før Big Bang.
Dansk videnskabsserie fra 2020 med de største fysikere i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506020000 +0000" stop="20260506023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.66.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506023000 +0000" stop="20260506030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trump - upopulær som aldrig før</title>
    <desc>Opbakningen til Donald Trump er lige nu i frit fald. Iran-krig, inflation og intriger - aldrig før har præsidenten været så upopulær i befolkningen. Men, men, men - lyder det ikke som noget, vi har hørt før? Sandra Brovall spørger blandt andre Trumps tidligere kommunikationschef Anthony Scaramucci, om det denne gang rent faktisk er begyndelsen til enden på Trump?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.65.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506030000 +0000" stop="20260506033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Er du ægte dansker?</title>
    <desc>I flere uger har vi diskuteret danskhed: Handler det om blod eller ånd, om gener, mælk, kultur - eller om noget helt andet. I dag spørger vi en af debatten absolutte hovedpersoner, De Radikales Samira Narwa: Hvad er en ægte dansker?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.64.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506040000 +0000" stop="20260506050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jane Austen - Født til at skrive (3:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2025.
(Jane Austen: Rise of a Genius)
Som 38-årig har Jane Austen udgivet tre romaner: 'Stolthed og fordom', 'Fornuft og følelse' og 'Mansfield Park'. Men på trods af sin litterære succes, står hun overfor økonomisk ruin. Derfor skriver hun 'Emma', der går som varmt brød. Selv i sine sidste år fortsætter hun med at skrive - og da kroppen svigter, består hendes humor og vid. Da hun dør i 1817, efterlader hun sig en arv, der stadig lever videre den dag i dag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506050000 +0000" stop="20260506060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (2:8)</title>
    <desc>Hvor svært er det at genkende musik spillet bagfra? Er det overhovedet muligt at bestemme et stykke efter bare en enkelt tone? Og kan man spille orkestermusik på plasticrør? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Katrine Gislinge, Klaus Tönshoff, Isabella Hübener og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506060000 +0000" stop="20260506060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506060500 +0000" stop="20260506063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.103.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506063000 +0000" stop="20260506100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506100000 +0000" stop="20260506151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506151500 +0000" stop="20260506183000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Beredskabskontoret: Er vi egentlig beredte i Danmark?</title>
    <desc>Det er national beredskabsuge, og derfor åbner vi Beredskabskontoret, så vi sammen kan inspirere hinanden til at få styr på hjemmeberedskabet. Og så sørger vi for gode eksperter i studiet, der kan svare på jeres spørgsmål. Send en sms til 1212 (skriv DRTV før din besked) eller send en mail til Beredskabskontor@dr.dk.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506183000 +0000" stop="20260506192000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League håndbold: Kvartfinale: Aalborg Håndbold - Sporting CP (m), direkte</title>
    <desc>Så skal det afgøres, om Aalborg Håndbold for tredje gang i historien skal booke en billet til Champions Leagues eftertragtede Final 4-stævne i Køln. Der er nemlig returkamp på programmet i turneringens kvartfinaler, efter at Aalborg i sidste uge var på besøg i den portugisiske hovedstad.
Kommentatorer: Mathias Jacobsen og Lars Krogh Jeppesen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506192000 +0000" stop="20260506203000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League håndbold: Kvartfinale: Aalborg Håndbold - Sporting CP (m), direkte</title>
    <desc>Så skal det afgøres, om Aalborg Håndbold for tredje gang i historien skal booke en billet til Champions Leagues eftertragtede Final 4-stævne i Køln. Der er nemlig returkamp på programmet i turneringens kvartfinaler, efter at Aalborg i sidste uge var på besøg i den portugisiske hovedstad.
Kommentatorer: Mathias Jacobsen og Lars Krogh Jeppesen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506203000 +0000" stop="20260506210000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.67.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506210000 +0000" stop="20260506211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506211500 +0000" stop="20260506214500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506214500 +0000" stop="20260506230500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sitting Bull - Høvding og kriger (1:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Sitting Bull)
I 1865 slutter Den Amerikanske Borgerkrig. I tiden derefter strømmer nybyggere og soldater ind på de store sletter, hvor de fordriver eller udrydder de oprindelige folk. Men lakota-folkets leder Sitting Bull organiserer sammen med den frygtindgydende kriger Crazy Horse en hidtil uset modstandsbevægelse for at kæmpe imod den fremrykkende amerikanske hær.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260506230500 +0000" stop="20260507004000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tjernobyl: De glemte bånd</title>
    <desc>Amerikansk dokumentar fra 2022.
(Chernobyl: The Lost Tapes)
Alt blev dokumenteret. Men optagelserne blev skjult, og folk blev bragt til tavshed - indtil nu. I 1986 eksploderede en reaktor i Tjernobyl-atomkræftværket i det daværende Sovjetunionen. Ingen blev advaret om farerne, og både børnehaver og skoler holdt åbent. Gennem nyopdagede arkivoptagelser og interviews med overlevende fortælles den usminkede historie bag det 20. århundredes værste atomkraftulykke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507004000 +0000" stop="20260507013000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (1:10) Veje, der ændrede verden</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Over 1,2 milliarder køretøjer færdes i dag på veje, der strækker sig millioner af kilometer på tværs af kontinenterne. Vejen - og hjulet - er nogle af oldtidens største triumfer. Tilsammen har de givet mennesket ekstraordinær bevægelsesfrihed. I 2002 fandt arkæologer nær byen Ljubljana i Slovenien et træhjul. Det var over 5000 år gammelt, og anses nu for at være det første hjul i historien. Hvordan så det ud, og hvordan var oldtidens veje?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507013000 +0000" stop="20260507020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Uropatruljen - politiets hårde hunde (2:3)</title>
    <desc>Dansk historieserie fra 2018
Uropatruljen er en af de mest berømte og berygtede politienheder i dansk politihistorie. Urobetjentene opererede fra 1965-2001 og skulle slå ned på narkohandel, rockere og bz-ere. De patruljerede i de københavnske uroområder i civilt tøj, og de fik ofte kritik for deres kontante og utraditionelle metoder. I dette afsnit står urobetjentene over for en ny type modstandere: Bz-ere og politiske aktivister - og det går ikke stille af.
Sendt første gang 28.11.18</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507020000 +0000" stop="20260507023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.67.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507023000 +0000" stop="20260507030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.66.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507030000 +0000" stop="20260507033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trump - upopulær som aldrig før</title>
    <desc>Opbakningen til Donald Trump er lige nu i frit fald. Iran-krig, inflation og intriger - aldrig før har præsidenten været så upopulær i befolkningen. Men, men, men - lyder det ikke som noget, vi har hørt før? Sandra Brovall spørger blandt andre Trumps tidligere kommunikationschef Anthony Scaramucci, om det denne gang rent faktisk er begyndelsen til enden på Trump?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.65.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507033000 +0000" stop="20260507040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Er du ægte dansker?</title>
    <desc>I flere uger har vi diskuteret danskhed: Handler det om blod eller ånd, om gener, mælk, kultur - eller om noget helt andet. I dag spørger vi en af debatten absolutte hovedpersoner, De Radikales Samira Narwa: Hvad er en ægte dansker?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.64.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507040000 +0000" stop="20260507043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Landevejens konger: Byttedyr eller rovdyr</title>
    <desc>Det umage makkerpar Leif og Kurt satser alt, da DSV vil opkøbe et firma der er seks gange større end dem selv. Kan de holde sammen, når presset stiger? Imens mærker chaufførerne friheden svinde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507043000 +0000" stop="20260507054500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (3)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1947-53. De amerikanske atomprøvesprængninger på Bikini og det kommunistiske kup i Prag starter den kolde krig. De neutrale skandinaviske lande forsøger at skabe et tættere samarbejde i en nordisk forsvarsunion - et arbejde hvor den danske statsminister Hans Hedtoft er meget virksom. Men initiativet bliver indhentet af øst-vest-konfrontationen, og Danmark må nødtvunget følge Norge ind i den vestlige forsvarsalliance Atlantpagten.
Forfatter og fortæller: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507054500 +0000" stop="20260507055500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af H. C. Ørsted - Kan man se, hvordan mennesket virker?</title>
    <desc>Gennem 30 år har en gruppe forskere prøvet at gøre det muligt at se de allerinderste ting i mennesket. Med en ny type supermikroskop håber de, at vi kan få kontrollen over alt fra bakterier og virus til de proteiner, som styrer hele vores krop.
Dansk videnskabsserie fra 2020 med de største fysikere i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507060000 +0000" stop="20260507060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507060500 +0000" stop="20260507063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.104.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507063000 +0000" stop="20260507100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507100000 +0000" stop="20260507151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507151500 +0000" stop="20260507160500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Tjernobyl</title>
    <desc>Den 28. april 1986 registrerede man forhøjet radioaktivitet ved Risø i Danmark. Fundet udløste straks et omfattende beredskabs- og undersøgelsesarbejde, da man endnu ikke vidste, hvor den farlige stråling stammede fra. Først troede man, det kom fra Sverige, derefter Finland. Men senere samme dag blev det klart, at den forhøjede radioaktivitet skyldtes en ulykke, som var sket to dage tidligere - den 26. april - på det sovjetiske atomkraftværk Tjernobyl.
Vi følger det døgn da atomulykken blev kendt i Danmark. Set fra danske miljømyndigheders vinkel, fra miljøorganisationerne, fra pressen og fra den helt almindelige dansker, som blev påvirket af verdenshistoriens værste ulykke på et atomkraftværk. 
Tilrettelæggelse: Jakob Kronborg Heick.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507160500 +0000" stop="20260507165500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Mordet på Makrellen</title>
    <desc>Fredag 25. maj 1984 kl. 10:25 sætter 'Makrellen', der er præsident for rockerklubben Bullshit, sig ind i sit folkevognsrugbrød på Amager. Sekunder senere er han død, mejet ned af en maskeret drabsmand med et maskingevær. Mordet baner vej for rivalerne Hells Angels' totale herredømme over den danske rockerverden. I 24 timer vi aldrig glemmer, fortæller blandt andre politiet og journalist Barbara Gram om den dag, der bliver begyndelsen til enden i 1980ernes danske rockerkrig.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang 20.12.09</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507165500 +0000" stop="20260507171000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Science fiction bliver fact</title>
    <desc>Er succesfilmen "Project Hail Mary" et tegn på, at science fiction-film er blevet så realistiske, at man kan tage fantasierne alvorligt? I denne episode af Troldspejlet undersøger Jakob Stegelmann, om science fiction-film er ved at blive science... fact?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507171000 +0000" stop="20260507180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dronninger, der ændrede verden (3:6) Victoria</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Queens That Changed the World)
Kort tid efter sin 18-års fødselsdag bliver prinsesse Victoria dronning. Hun er begejstret for 1800-tallets nye opfindelser som f.eks. telefonen og bliver regent, da Det Britiske Imperium undergår en enorm industriel, social og territorial ekspansion. Selvom hendes opvækst har været ekstremt kontrolleret, moderniserer hun monarkiet, støtter velgørende organisationer og påvirker den tids populærkultur.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507180000 +0000" stop="20260507190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leif Sylvester - Det gode liv forfølger mig</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2020
Leif Sylvester er født i små kår for 80 år siden. Han er uddannet tømrer, men hans karriere fandt hurtigt nye veje. 
Han har lavet cirkus og gadeteater med Erik Clausen og Kim Larsen, og været skuespiller i film og tv-serier. 
Han arbejder med billedkunst, spiller musik, og har udgivet plader. Kunstnerisk har han altid været på jagt efter fornyelse.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507190000 +0000" stop="20260507200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Clint Eastwood - Den sidste legende</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Clint Eastwood - The Last Legend)
Han er en af de største filmstjerner i verden. Clint Eastwood har, siden hans 70 år lange karriere begyndte i 1950'erne, spillet et væld af forskellige kultroller i enhver tænkelig genre - og har medvirket i mere end 70 film og instrueret over 40. Få hele historien om légenden og hans imponerende karriere - fra tv-skuespiller til kynisk spaghetti-western-cowboy. Fra bister Dirty Harry til respekteret filmskaber.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507200000 +0000" stop="20260507201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507201500 +0000" stop="20260507204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.68.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507204500 +0000" stop="20260507211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507211500 +0000" stop="20260507214500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eurovision - i krig og kærlighed (2:3) Det er ikke politisk, det er kærlighed!</title>
    <desc>Finsk dokumentarserie fra 2025.
(Political Eurovision)
Eurovision Song Contest er en stor kærlighedsboble, hvor alle er velkomne og kan være sig selv. Eller kan de? Queer-artister har ofte haft succes ved sangkonkurrencen - men de har også mødt modstand. Selv den kærlighed, der forener nationer, kan ikke undslippe politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507214500 +0000" stop="20260507224500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Superteleskopet</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2022.
(Super Telescope: Mission to the Edge of the Universe)
James Webb-rumteleskopet er verdens mest avancerede teleskop. Det er en af NASA's største missioner siden månelandingen. Teleskopet skal se tilbage i tiden, da lyset blev født og udforske de fjerneste egne af vores univers. Her dykker vi ned i fortællingen om James Webb-rumteleskopet - fra ingeniørerne, der byggede det og til astronomerne, der skal bruge det.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507225000 +0000" stop="20260507234500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kulten, der dræbte 74 (2:4)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(Inside the Order of the Solar Temple)
Politiets efterforskning af Soltemplets Orden giver umiddelbart ingen svar. Det er først, da historiker Jean-Francois Mayer forklarer, hvordan sekten var organiseret, at man får indblik i gruppens "overgang til Sirius." Ofrede medlemmerne deres liv for at danne en bro mellem menneskelivet og de spirituelle planer? Og hvem var det, der bestilte det kollektive mord maskeret som selvmord?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260507234500 +0000" stop="20260508003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Natten hvor alt gik galt (5:5)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2022.
Øystein kæmper fysisk og psykisk, og søger om udsættelse af afsoningen af sin straf. Det viser sig, at Neils forklaringer under afhøringen var tvetydige og uklare.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508003000 +0000" stop="20260508011500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historien om Premier League II (2:4) Mesterlige José Mourinho</title>
    <desc>Britisk sportsserie fra 2023.
(Fever Pitch! The Rise of the Premier League)
Stamford Bridge, London, juni 2004. Den karismatiske portugiser José Mourinho bliver træner for Chelsea. Pressen kalder ham "The Special One", og selvom Roman Abramovich har åbnet for pengekassen, er presset stort. Mourinhos forgænger blev fyret for at havne på en andenplads, og han skal sørge for, at Chelsea vinder den engelske liga for første gang i 50 år.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508011500 +0000" stop="20260508013000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Science fiction bliver fact</title>
    <desc>Er succesfilmen "Project Hail Mary" et tegn på, at science fiction-film er blevet så realistiske, at man kan tage fantasierne alvorligt? I denne episode af Troldspejlet undersøger Jakob Stegelmann, om science fiction-film er ved at blive science... fact?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508013000 +0000" stop="20260508020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - Homorygter</title>
    <desc>Hvordan startede rygterne om, at Anders Fogh Rasmussen var homoseksuel? Hvorfor begik skuespilleren Holger Gabrielsen selvmord? Havde Danmark en homoseksuel prins i 1920'erne? Og hvorfor mente nogen at det var et problem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508020000 +0000" stop="20260508023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.68.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508023000 +0000" stop="20260508030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.67.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508030000 +0000" stop="20260508033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.66.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508033000 +0000" stop="20260508040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trump - upopulær som aldrig før</title>
    <desc>Opbakningen til Donald Trump er lige nu i frit fald. Iran-krig, inflation og intriger - aldrig før har præsidenten været så upopulær i befolkningen. Men, men, men - lyder det ikke som noget, vi har hørt før? Sandra Brovall spørger blandt andre Trumps tidligere kommunikationschef Anthony Scaramucci, om det denne gang rent faktisk er begyndelsen til enden på Trump?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.65.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508040000 +0000" stop="20260508042000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1970'erne: 1976</title>
    <desc>I 1976 er butikstyveri en plage og på Vesterbro slås indbyggerne med hård porno og stoffer. 
Men sommeren er varm og tør, der er mariehøns i millionvis og der bliver dyrket idræt, vandret på Hærvejen og spist flæskesteg på Dyrskue.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508042500 +0000" stop="20260508050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (17:17)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1992. I årstalslegen med klip fra DR's arkiver kan man se interview med den banebrydende hjertekirurg Christiaan Barnard, prinsesse Benediktes bryllup med prins Richard og Café Paradis, der kåres som årets bedste film ved uddelingen af Bodilprisen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508050000 +0000" stop="20260508060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store danske kunstnere: L.A. Ring</title>
    <desc>Fra sin plads på samfundets udkant malede han folket, som de så ud på landet. Med realistisk ærlighed stillede han skarpt på omkostningerne ved de store industrielle og politiske omvæltninger ved indgangen til det 20. århundrede. Den hudløse ægthed i L.A. Rings malerier bragte dansk kunst ind i den moderne verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508060000 +0000" stop="20260508060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508060500 +0000" stop="20260508063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.105.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508063000 +0000" stop="20260508100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508100000 +0000" stop="20260508151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508151500 +0000" stop="20260508155500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store danskere - Erik Scavenius</title>
    <desc>Portræt af Erik Scavenius.
Danmarks mest forhadte politiker gennem tiderne er Erik Scavenius. Han var politikeren der trykkede hånd med Hitler og udtalte sig beundrende om nazi-tysklands sejre under Anden Verdenskrig. 
Alligevel er historikerne i dag ikke i tvivl. Han var en statsmand af internationalt format, der skånede Danmark for krigens rædsler under både Første og Anden Verdenskrig. 
Tilrettelæggelse: Søren Bruun.
Sendt første gang 09.05.04.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2003.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508155500 +0000" stop="20260508162500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (1:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Forfatteren Adrian Toft skriver lejlighedssange og har sine genvordigheder med datteren, naboen, besværlige besøgende - og en ny lejer.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Preben Kaas, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508162500 +0000" stop="20260508165000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (2:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Toft kommer uventet til penge, og et biologisk forsøg skaber uro.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Preben Kaas, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508165000 +0000" stop="20260508172000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Huset på Christianshavn (19) Husk at bestille bord</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1972. Emma brækker benet og bliver indlagt på hospitalet. For at hjælpe hende passer fru Olsen og fru Clausen Rottehullet. Da de også begynder at servere fin mad, bliver der vendt op og ned på klientellet i beværtningen. Stamkunderne føler sig tilsidesat.
Medvirkende: Helle Virkner, Poul Reichhardt, Bodil Udsen, Arthur Jensen, Lis Løwert, Paul Hagen, Ove Sprogøe, Kirsten Walther, Willy Rathnov, Finn Storgaard, Kirsten Hansen-Møller m.fl.
Manuskript: Benny Andersen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.18.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508172000 +0000" stop="20260508175500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (1:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Hans-Georg Møller - også kaldet Gorm - byder på en spørgeleg, der tester hukommelse og historie. To deltagere dyster mod hinanden i viden om årstal mellem 1930 og 1990. Disse skal gættes ud fra gamle klip og musikstykker, som husorkestret med Finn Ziegler i front spiller. Indsættelsen af den svenske kong Carl Gustaf, Slaget ved Stalingrad og Gry Johansens rejehop er med i de klip, som vises, inden Gorm stiller spørgsmålet: Hvornår var det nu, det var?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508180000 +0000" stop="20260508194000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jeg er stadig Alice</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2014.
(Still Alice)
Sprogprofessoren Alice Howland begynder pludselig at lede efter ordene. Lægens diagnose er hård. Alice lider af tidlig Alzheimers. Hun er kun 50 og burde have mange gode år foran sig. Nu må hun forsøge at tackle konsekvenserne af sygdommen for sit ægteskab, sin familie og sin karriere. 
Medvirkende: Julianne Moore, Alec Baldwin, Kristen Stewart m.fl.
Instruktion: Richard Glatzer og Wash Westmoreland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508194000 +0000" stop="20260508200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alt forladt - Mønsted Kalkgruber</title>
    <desc>Langt inde i den lukkede del af Mønsted Kalkgruber findes der graffiti, som er over 100 år gammel. Det skal de to Urban Explorers Jan Elhøj og Morten Kirckhoff have et billede af. Et andet sted i Danmark finder de en gammel seismograf, gemt og glemt, men som faktisk har været med til at bestemme, at jorden har en fast kerne.
Tilrettelæggelse: Morten Steenstrup
Sendt første gang 11.02.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508200000 +0000" stop="20260508201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508201500 +0000" stop="20260508211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Debatten</title>
    <desc>Danmarks stærkeste stemmer diskuterer tidens sværeste beslutninger. Hver torsdag direkte fra DR Byen. Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260508211500 +0000" stop="20260508233500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De grønne djævle</title>
    <desc>Amerikansk krigsfilm fra 1968.
(The Green Berets)
Journalisten Beckworth rejser til Vietnam for at rapportere om krigen. Han er modstander af krigen, men ændrer mening, da han får lov til at følge oberst Kirbys regiment, der kæmper en indædt kamp mod Viet Cong.
'De grønne djævle' har mødt modstand både i sin samtid og i eftertiden for sin forherligelse af USA's rolle i Vietnamkrigen.
Medvirkende: John Wayne, David Janssen, Jim Hutton m.fl.
Instruktion: Ray Kellogg og John Wayne.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508233500 +0000" stop="20260509003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jack Nicholson - Rebel, gavflab og førsteelsker</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Dr Jack &amp; Mr Nicholson)
Han er Hollywoods sidste legende, for evigt gådefuld. Den amerikanske skuespiller Jack Nicholson er en helt usædvanlig type. Et ikon, der skiller sig ud med sit dræbersmil. På 50 år har han indspillet over 60 film, vundet tre Oscars og en hel stribe af andre priser. Men hvem er denne på en og samme tid venlige, foruroligende, forførende og skræmmende mand, der lever helt efter sine egne regler? Her dykker vi ned i den talentfulde stjernes liv og karriere.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509003000 +0000" stop="20260509012500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Edward Hopper - et amerikansk ikon</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2022. 
(Hopper: An American Love Story)
Kreativ, talentfuld og en enspænder. Edward Hopper var en af USA's største kunstnere i det 20. århundrede. Banksy, Alfred Hitchcock, David Lynch og The Simpsons er alle blevet inspireret af ham. Efter en tidlig karriere som illustrator opnåede han kunstnerisk og kommerciel anerkendelse. Men hvem var han? Og hvordan var ægteskabet til Josephine Hopper, der opgav sin egen lovende kunstkarriere for at blive hans manager?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509012500 +0000" stop="20260509022000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sådan taber man en verdenskrig (2:5) De mænd, der gav ordrene</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2023.
(How to Lose a War)
Under 2. verdenskrig havde hver af Aksemagterne en individuel styrke, som de tilsammen kunne have vundet krigen med. Men stærk udrustning og selvtillid er ingen garanti for succes. Hitler, Göring, Mussolini og Yamamoto, der gav ordrerne, var kun mennesker. Deres beslutninger var styret af fordomme, magtspil og deres store egoer. De begik kolossale, strategiske fejl, der ødelagde boliger, byer og territorier - og kostede millioner af soldater og civile livet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509022000 +0000" stop="20260509031500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (1:10) Veje, der ændrede verden</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Over 1,2 milliarder køretøjer færdes i dag på veje, der strækker sig millioner af kilometer på tværs af kontinenterne. Vejen - og hjulet - er nogle af oldtidens største triumfer. Tilsammen har de givet mennesket ekstraordinær bevægelsesfrihed. I 2002 fandt arkæologer nær byen Ljubljana i Slovenien et træhjul. Det var over 5000 år gammelt, og anses nu for at være det første hjul i historien. Hvordan så det ud, og hvordan var oldtidens veje?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509031500 +0000" stop="20260509040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Er der en arkitekt til stede?: Ondskabsfuldt P-hus i Nordvest</title>
    <desc>Midt i Københavns Nordvestkvarter har et stort, mørkt parkeringshus rejst sig og ødelagt områdets vibrerende charme og sjæl. Men hvad kan vi overhovedet kræve af bygninger, der bare skal huse biler? Ane Cortzen lægger vejen forbi Nordvest for at finde ud af, om der har været en arkitekt til stede.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509040000 +0000" stop="20260509043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hatten rundt (3:12)</title>
    <desc>Dansk underholdningsserie fra 1997. Oplev Niels Olsens digtoplæsning, der lægger sig op ad en postmoderne dekonstruktivistisk Michael Strunge. Og se, hvordan Claus Bue angriber spørgsmålet "Hvorfor ser den sådan ud?".
Medvirkende: Søren Østergaard, Torben Zeller, Søren Hauch-Fausbøll, Claus Bue, Niels Olsen, Gunner Frøberg, Frans Bak.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509043500 +0000" stop="20260509051500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Anthonsen IV - Millioner med mere (1:2)</title>
    <desc>Dansk krimiserie fra 1984. Anthonsen kan bekræfte, at den pæne bankinspektør Georg Møller er på ugentlige besøg i den mindre pæne Club 69. Besøgene viser sig dog senere at rense Møller for mistanke om medskyld i et bankrøveri. 
Medvirkende: Ove Sprogøe, Elin Reimer, Axel Strøbye m.fl.
Instruktion: Erik Balling.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509051500 +0000" stop="20260509060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Anthonsen V - Millioner med mere (2:2)</title>
    <desc>Dansk krimiserie fra 1984. Anthonsen er fortsat på sporet af en meget betydningsfuld sag. En pengetransport er blevet frarøvet to kufferter. Kan den forkølede detektiv løse mysteriet om de mange millioner? 
Medvirkende: Ove Sprogøe, Elin Reimer, Axel Strøbye m.fl.
Instruktion: Erik Balling.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509060000 +0000" stop="20260509060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509060500 +0000" stop="20260509063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509063000 +0000" stop="20260509100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509100000 +0000" stop="20260509120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509120000 +0000" stop="20260509123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tegnsprogsmagasinet Udsyn</title>
    <desc>Et magasinprogram på tegnsprog, der zoomer ind på døves liv i en hørende verden. Og fortæller om det, der rører sig i tiden, sætter spørgsmål til debat og skildrer det nære og det sære.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509123000 +0000" stop="20260509130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - Homorygter</title>
    <desc>Hvordan startede rygterne om, at Anders Fogh Rasmussen var homoseksuel? Hvorfor begik skuespilleren Holger Gabrielsen selvmord? Havde Danmark en homoseksuel prins i 1920'erne? Og hvorfor mente nogen at det var et problem?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509130000 +0000" stop="20260509132000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Clausen og Hausgaard vender tilbage (7:10)</title>
    <desc>Dansk satireserie fra 1991. Hvor går Danmark hen? Det er det store spørgsmål, som Hausgaard og Clausen vil forsøge at svare på. Clausen beskylder Hausgaard for at være racist, hvilket han benægter på det kraftigste. Og nordjyden pointerer, at de slet ikke skal tale om racisme, for det går ud over seertallene. Clausen falder i søvn, da Hausgaard foredrager om psykoanalytikeren Erich Fromm. Og det ender med håndgemæng.
Medvirkende: Erik Clausen og Niels Hausgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509132000 +0000" stop="20260509135500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hatten rundt (4:12)</title>
    <desc>Dansk underholdningsserie fra 1997. Oplev resultatet af fem multifacetterede skuespillere, der bliver sluppet løs på sætningen "Så tving dog den hat ned over ham" og fabulerer over den tyske filmtitel "Autostradaens lokkeduer".
Medvirkende: Søren Østergaard, Torben Zeller, Søren Hauch-Fausbøll, Claus Bue, Niels Olsen, Gunner Frøberg, Frans Bak.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509135500 +0000" stop="20260509143000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (17:17)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1992. I årstalslegen med klip fra DR's arkiver kan man se interview med den banebrydende hjertekirurg Christiaan Barnard, prinsesse Benediktes bryllup med prins Richard og Café Paradis, der kåres som årets bedste film ved uddelingen af Bodilprisen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509143000 +0000" stop="20260509151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mors dag</title>
    <desc>Dansk tv-drama fra 1996. Hvad gør en selvopofrende enlig mor, når hendes eneste søn falder i kløerne på et hunkønsvæsen - der i sin person forener alt det, en mor må hade? Hun forsøger sig med bestikkelse - men striglen dukker op igen. Måske en lejemorder kan skaffe hende af med mareridtet af en svigerdatter?
Medvirkende: Malene Schwartz, Iben Hjejle, Jacob Weble, Maria Stokholm m.fl.
Manuskript: Kim Fupz Aakeson.
Instruktion: Lotte Svendsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509151000 +0000" stop="20260509170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I nattens hede</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 1967.
(In the Heat of the Night)
I sydstatsbyen Sparta er en rig industrimand blevet myrdet. Allerede samme aften finder politiet en mistænkt på stationen. Han er fremmed, han er sort, han er den perfekte mistænkte, men desværre er han også storbystrømer med speciale i drab. Noget uvilligt begynder han at hjælpe den lokale politichef, men det er yderst farligt at have den forkerte hudfarve i Sparta.
Medvirkende: Sidney Poitier, Rod Steiger, Warren Oates m.fl.
Instruktion: Norman Jewison.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509170000 +0000" stop="20260509180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1973</title>
    <desc>Året er 1973.
Jordskredsvalg, Watergate og bilfri søndage er nøgleord i et år, hvor de sure miner dominerer. I 1973 tager man tilværelsen alvorligt, og det er der god grund til.  Nyhedsværten Paula Larrain fortæller desuden om, hvordan hun som lille pige oplevede General Pinochets blodige kup i Chile. I USA bliver Nixon - som den første amerikanske præsident nogensinde - tvunget til at forlade sin post i utide, og herhjemme bliver Mogens Glistrup en af vores mest populære politikere. Men der ER grænser for alvoren. David Bowie spekulerer på, om der er liv på Mars, og Danmarks jetset-par nummer et, Margit og Erik Brandt, viser at der 
- også i 1973 - er andet i livet end bekymringer og politik. 
Sendt første gang 09.03.05</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509180000 +0000" stop="20260509193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>DR Pigekoret &amp; Den Danske Strygekvartet</title>
    <desc>Oplev magien, når DR Pigekoret og Den Danske Strygekvartet forenes i en koncert fuld af kraft, skønhed og musikalske overraskelser. Programmet er skræddersyet til de to ensembler - både sammen og hver for sig - og byder på alt fra verdenspremieren på amerikanske David Lang's "In Wildness" og Caroline Shaws prisvindende "Allemande" til fortællinger om stærke kvinder gennem musikhistorien.
Dirigeret af Charlotte Rowan.
Optaget i DR Koncerthuset marts 2026.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509193000 +0000" stop="20260509200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - Uheldige branderter</title>
    <desc>Kan man blive kulturminister hvis man er blevet taget for at have kørt bil med kokain i blodet? Kunne Tordenskjold og Tycho Brahe have beholdt henholdsvis livet og næsen, hvis de havde holdt sig ædru? Og skulle Hans Engell have ladet bilen stå den aften i 1997? Svaret er i alle tilfælde ja.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509200000 +0000" stop="20260509201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509201500 +0000" stop="20260509204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kommissionen</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509204500 +0000" stop="20260509222000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leaving Neverland (1:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2019.
(Leaving Neverland)
Påstande om, at Michael Jackson skulle have misbrugt børn seksuelt, dukkede første gang op i 1993. Men mange fandt det svært at tro, at den legesyge, børneglade sanger kunne være skyldig i noget så grumt. James Safechuck var ti år gammel, da han blev ven med Michael Jackson. Wade Robson var syv. Her fortæller de nu voksne mænd om overgrebene. 
Læs mere om, hvorfor DR viser Leaving Neverland igen: www.dr.dk/etik-og-rettelser/transparens/derfor-viser-dr-leaving-neverland-2-surviving-michael-jackson</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260509222000 +0000" stop="20260510001000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alt gik godt</title>
    <desc>Fransk drama fra 2021.
(Tout s'est bien passé)
Emmanuèle haster til hospitalet, da hendes 85-årige far, André, får et slagtilfælde. Et rigt liv fyldt med lidenskab og lunefuldhed er svundet ind til en svækket syg mand. André beder sin datter om hjælp til at afslutte sit liv. Nu må Emmanuèle og hendes søster vælge, om de vil imødekomme farens ønske eller prøve at få ham til at skifte mening.
Medvirkende: Sophie Marceau, André Dussollier, Géraldine Pailhas m.fl.
Instruktion: François Ozon.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510001000 +0000" stop="20260510004000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eurovision - i krig og kærlighed (2:3) Det er ikke politisk, det er kærlighed!</title>
    <desc>Finsk dokumentarserie fra 2025.
(Political Eurovision)
Eurovision Song Contest er en stor kærlighedsboble, hvor alle er velkomne og kan være sig selv. Eller kan de? Queer-artister har ofte haft succes ved sangkonkurrencen - men de har også mødt modstand. Selv den kærlighed, der forener nationer, kan ikke undslippe politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510004000 +0000" stop="20260510013500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kulten, der dræbte 74 (2:4)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(Inside the Order of the Solar Temple)
Politiets efterforskning af Soltemplets Orden giver umiddelbart ingen svar. Det er først, da historiker Jean-Francois Mayer forklarer, hvordan sekten var organiseret, at man får indblik i gruppens "overgang til Sirius." Ofrede medlemmerne deres liv for at danne en bro mellem menneskelivet og de spirituelle planer? Og hvem var det, der bestilte det kollektive mord maskeret som selvmord?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510013500 +0000" stop="20260510022500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historien om Premier League II (2:4) Mesterlige José Mourinho</title>
    <desc>Britisk sportsserie fra 2023.
(Fever Pitch! The Rise of the Premier League)
Stamford Bridge, London, juni 2004. Den karismatiske portugiser José Mourinho bliver træner for Chelsea. Pressen kalder ham "The Special One", og selvom Roman Abramovich har åbnet for pengekassen, er presset stort. Mourinhos forgænger blev fyret for at havne på en andenplads, og han skal sørge for, at Chelsea vinder den engelske liga for første gang i 50 år.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510022500 +0000" stop="20260510032500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Superteleskopet</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2022.
(Super Telescope: Mission to the Edge of the Universe)
James Webb-rumteleskopet er verdens mest avancerede teleskop. Det er en af NASA's største missioner siden månelandingen. Teleskopet skal se tilbage i tiden, da lyset blev født og udforske de fjerneste egne af vores univers. Her dykker vi ned i fortællingen om James Webb-rumteleskopet - fra ingeniørerne, der byggede det og til astronomerne, der skal bruge det.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510033000 +0000" stop="20260510040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På sporet af reformationen</title>
    <desc>Hvad er det, som gør Danmark til Danmark og os danskere til danskere? Spørgsmålet er, om svaret kan findes i religionen. For er vi som danskere og samfund i dag stadig påvirket af Martin Luthers reformation, som begyndte for 500 år siden?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510040000 +0000" stop="20260510044500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Manden i hullet (4:7) Højt at flyve, dybt at grave</title>
    <desc>Rasmus Bruun er ved at grave sig dybt ned, han søger "diggers high". Men Frederik Cilius advarer ham: Flyver han som Ikaros højere end vingerne kan bære? De to venner læner sig direkte ind i tragedien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510044500 +0000" stop="20260510050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Clausen og Hausgaard vender tilbage (6:10)</title>
    <desc>Dansk satireserie fra 1991. Hausgaard viser et klip med en enlig mor, der sover længe. Hvilket er mest udbredt i byerne, mener han - for på landet kræver det en arbejdsdag på 12-16 timer at holde det danske landbrug i gang. Clausen fortæller om dengang, han samlede en model op på en bodega, og at han til sin skræk så et fotografi af Ole Thisted på hendes natbord.
Medvirkende: Erik Clausen og Niels Hausgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510050500 +0000" stop="20260510060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Clint Eastwood - Den sidste legende</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Clint Eastwood - The Last Legend)
Han er en af de største filmstjerner i verden. Clint Eastwood har, siden hans 70 år lange karriere begyndte i 1950'erne, spillet et væld af forskellige kultroller i enhver tænkelig genre - og har medvirket i mere end 70 film og instrueret over 40. Få hele historien om légenden og hans imponerende karriere - fra tv-skuespiller til kynisk spaghetti-western-cowboy. Fra bister Dirty Harry til respekteret filmskaber.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510060000 +0000" stop="20260510071500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510071500 +0000" stop="20260510103000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Copenhagen Marathon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510103000 +0000" stop="20260510120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510120000 +0000" stop="20260510130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gudstjenesten: Flemming Østergaard - Vi kender ikke dagen i morgen</title>
    <desc>Vi kender ikke dagen i morgen - det ved erhvervsmand Flemming Østergaard alt om, efter at alzheimers har ramt hans hustru Inge.
Derfor har vært Sofie Østergaard, inviteret ham til Skovshoved Kirke, hvor han fortæller om kærlighed, afmagt og kampen for alle dem, der ikke selv kan råbe op. For her slår præst Mikkel Tode Raahauge dørene op til en gudstjeneste om netop at leve livet nu, mens vi har hinanden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510130500 +0000" stop="20260510160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den længste dag</title>
    <desc>Amerikansk krigsfilm fra 1962.
(The Longest Day)
Den 6. juni 1944 er D-dag - dagen, hvor de allierede styrker går i land på Normandiets kyst i det tyskbesatte Nordfrankrig. Det bliver et døgn, der får afgørende betydning for udfaldet af 2. verdenskrig.
Medvirkende: John Wayne, Richard Burton, Robert Mitchum, Henry Fonda m.fl.
Instruktion: Ken Annakin, Andrew Marton og Bernhard Wicki.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510160000 +0000" stop="20260510165000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Brdr. Olsen 2000</title>
    <desc>Der findes døgn, der gør så stort et indtryk, at de for evigt sidder fast i hukommelsen. Den dag hvor Brødrene Olsen sang 'Smuk som et stjerneskud' til tops i det Internationale Melodi Grand Prix er en af dem.
Da Brødrene Olsen i 2000 stillede op i det danske Melodi Grand Prix, var der næppe nogen som troede, at de to modne herrer ville blive stjerner i hele Europa med deres sang om kærlighed. Brødrene var store popidoler i begyndelsen af 70´erne, men siden var det gået ned ad bakke med den musikalske anerkendelse. I 24 Timer vi aldrig glemmer, fortæller Jørgen Olsens døtre, Hilda og Keld Heick, og DRs daværende Grand Prix delegationsleder om deres frygt der blev til håb og til sidst forløstes i et brag af en sejr til Brødrene Olsen ved det store tv-show i Stockholm, den dag i år 2000 hvor Brødrene Olsen var bedst i Europa.
Tilrettelæggelse: Kerstin Freiesleben.
Sendt første gang 13.12.09</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510165000 +0000" stop="20260510174500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Celine Dion - Fra Eurovision til verdensstjerne</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2024
(Céline Dion - A Star is Born)
Vi tror, vi kender hele historien om den canadiske superstjerne Céline Dion: barndommen i Québec, ægteskabet med manageren og livspartneren René Angélil og de glitrende år i Las Vegas. Men nedenunder bjerget af guld- og platinplader gemmer der sig et næsten glemt kapitel i hendes liv: Eurovision Song Contest 1988. Hvordan kunne Céline i slutningen af 80'erne ende med at repræsentere Schweiz - og ovenikøbet vinde konkurrencen med sangen 'Ne partez pas sans moi'?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510174500 +0000" stop="20260510180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Vores sange med DR Pigekoret: Det brusende hav</title>
    <desc>DR Pigekoret synger Det brusende hav og Fortabt er jeg stadig.
Dirigent: Charlotte Rowan.
Optaget i Koncerthuset i maj 2024.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510180000 +0000" stop="20260510190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (3:8)</title>
    <desc>Kan man gætte et stykke musik efter bare en enkelt tone? Hvor svært er det at genkende stykker spillet bagfra? Og kan man spille kendte værker på udtjente slagtøjsinstrumenter? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Sara Rosendal, Nikolaj Koppel, Else Torp og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den veloplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510190000 +0000" stop="20260510194500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Er der en arkitekt til stede?: Herlevs høje skamstøtte</title>
    <desc>Herlevs nye rådhustårn skulle både være byens vartegn og skabe en levende bymidte. Men det er gået galt med den høje tilbygning på Herlev Bymidte Center - hvorfor? Og hvad er der sket med den store trappe, der leder op til rådhuset? Det undersøger Ane Cortzen, når hun spejder efter, om der har været en arkitekt til stede.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510194500 +0000" stop="20260510200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (1:6)</title>
    <desc>Nogle mener at tid slet ikke eksisterer. Vi oplever den kun, fordi vi som mennesker ikke kan se de allermindste ting i universet, men kan det virkelig passe? Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510200000 +0000" stop="20260510201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510201500 +0000" stop="20260510204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - Mystiske dødsfald</title>
    <desc>Hvad har Sidney Lee og Kong Frederik 8. tilfælles? Lever Eik Skaløe som guru i Indien? Og var det tågen, der slog Preben Uglebjerg ihjel? Når døden kommer pludseligt, leder vi ofte efter andre forklaringer, end dem virkeligheden kan tilbyde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510204500 +0000" stop="20260510222500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leaving Neverland (2:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2019.
(Leaving Neverland)
Påstande om, at Michael Jackson skulle have misbrugt børn seksuelt, dukkede første gang op i 1993. Men mange fandt det svært at tro, at den legesyge, børneglade sanger kunne være skyldig i noget så grumt. James Safechuck var ti år gammel, da han blev ven med Michael Jackson. Wade Robson var syv. Her fortæller de nu voksne mænd om overgrebene. 
Læs mere om, hvorfor DR viser Leaving Neverland igen: www.dr.dk/etik-og-rettelser/transparens/derfor-viser-dr-leaving-neverland-2-surviving-michael-jackson</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260510222500 +0000" stop="20260511000000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jeg er stadig Alice</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2014.
(Still Alice)
Sprogprofessoren Alice Howland begynder pludselig at lede efter ordene. Lægens diagnose er hård. Alice lider af tidlig Alzheimers. Hun er kun 50 og burde have mange gode år foran sig. Nu må hun forsøge at tackle konsekvenserne af sygdommen for sit ægteskab, sin familie og sin karriere. 
Medvirkende: Julianne Moore, Alec Baldwin, Kristen Stewart m.fl.
Instruktion: Richard Glatzer og Wash Westmoreland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511000000 +0000" stop="20260511003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: (I´ve had) The Time Of My Life</title>
    <desc>Kærlighedsduetten er uløseligt knyttet til Dirty Dancing. Men vidste du, at Johnny og Baby danser til en anden version under optagelserne? Se historien om hittet, mød 60´er legenden Bill Medley, sangskriverne og kvinden som skrev filmen ingen troede på i 1987.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511003000 +0000" stop="20260511011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (7:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Øbberbøv, Fru Christoff og Tjener Frandsen. Det er nogle af de populære tv-figurer i 80'erne. Nye entertainere som Linie 3 og Pallesen og Pilmark trækker publikum til landets mange nye koncertsteder og kulturhuse. Jarl Friis-Mikkelsen og Hans Otto Bisgaard er med til at forny lørdagsunderholdningen. Men Danmarks Radio rystes i sin grundvold. TV 2 er en succes fra starten med programmer som 'Lykkehjulet' og 'Eleva2eren'. 
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511011000 +0000" stop="20260511015000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (8:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Ironi, kult og realityshows. 90'er-generationen dyrker både Sussi og Leo, Det Brune Punktum og Biker Jens. Standupkomikere bliver tv-stjerner. Casper Christensen brager igennem med 'Husk lige tandbørsten', 'Tæskeholdet' og hans 'Mandrilaftalen'. Nye kvindelige komikere som Søs og Kirsten og Emmas Dilemma dropper det pæne look og bider sig fast. Realityshows som 'Big Brother' rykker grænserne for tv-underholdning.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511015000 +0000" stop="20260511024000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>En ganske særlig familie (5:7) Kampen for det klassiske</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Familien Nerdrum)
Odd søger ind på efterårsudstillingen. Han er spændt på, om han kommer med. Han får også besøg af samtidskunstneren Bjarne Melgaard - de to planlægger en udstilling sammen.  Et spændende møde mellem to af Norges største kunstnere inden for hver sin retning.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511024000 +0000" stop="20260511031000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Stor mand - små teatre</title>
    <desc>Journalist og forfatter Georg Metz var i mange år tv-avisens alvorlige ansigt i alle Danmarks stuer. Men virkelighedens Georg Metz er i dag en anerkendt kunstner, der fremstiller de mest detaljerede kunstværker - alle sammen fra teatrets verden, hvor satiriske, humoristiske, samfundskritiske og poetiske øjeblikket portrætteres i små, uhyre detaljerede miniature-teatre. Lasse Spang Olsen tager med George Metz om bag teatret - og manden bag dem.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511031000 +0000" stop="20260511040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dronninger, der ændrede verden (2:6) Anne</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Queens That Changed the World)
Anne krones som dronning i 1702, og hendes forbillede er Elizabeth I. Hun bliver Storbritanniens første dronning ved at samle Skotland og England og er Stuart-dynastiets sidste monark. Men Anne er blevet betragtet som en syg, invalid dronning, som andre kunne hundse med. Faktisk er hun en af landets hårdest arbejdende regenter på et tidspunkt, hvor Det Britiske Imperium bliver en af verdens vigtigst stormagter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511040000 +0000" stop="20260511050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1972</title>
    <desc>Året er 1972.
Et år med store skift for Danmark. Kong Frederik IX dør, Margrethe bliver ny dronning og Danmark kommer ind i EF. Mød Svend Auken, som var en af dem, der kæmpede imod, da Jens Otto Krag gik i spidsen for et ja til EF og dagen efter chokerede alle med sin afgang. 1972 var også året, hvor Erhard Jacobsen gik til kamp mod de røde lejesvende i Danmarks Radio, da han startede Aktiv Lytter Komité. Det gik blandt andet ud over Jesper Klein, som i aftenens program fortæller om dengang, han var under anklage for at være rød. Og så var det i 1972, at Gasolin blev berømte, Jesus Christ Superstar dannede mode og narkomanerne blev et samfundsproblem.
Sendt første gang 02.03.05.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511050500 +0000" stop="20260511055500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Mordet på Makrellen</title>
    <desc>Fredag 25. maj 1984 kl. 10:25 sætter 'Makrellen', der er præsident for rockerklubben Bullshit, sig ind i sit folkevognsrugbrød på Amager. Sekunder senere er han død, mejet ned af en maskeret drabsmand med et maskingevær. Mordet baner vej for rivalerne Hells Angels' totale herredømme over den danske rockerverden. I 24 timer vi aldrig glemmer, fortæller blandt andre politiet og journalist Barbara Gram om den dag, der bliver begyndelsen til enden i 1980ernes danske rockerkrig.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang 20.12.09</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511060000 +0000" stop="20260511060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511060500 +0000" stop="20260511063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511063000 +0000" stop="20260511100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511100000 +0000" stop="20260511151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511151500 +0000" stop="20260511155500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til tiden (1:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Brystfagre madammer, smækre blondiner og naturlige 70'er-piger. Moden har forandret sig markant i det 20. århundrede. I gamle dage skulle tøj hovedsageligt være praktisk og billigt. I dag er tøj en stor del af vores identitet. Oplev et hav af sjove modereklamer, bl.a. for 'fint tøj fra Brugsen' i 20'erne, for Brylcreme i 50'erne og Wrangler i 70'erne.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511155500 +0000" stop="20260511163500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til tiden (2:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Oplev Liva Weel besynge margarinen i 30'erne, Dirch Passer sælge appelsiner i 50'erne, og Ida Davidsen hylde den belgiske julesalat i 70'erne. I gamle dage elskede vi alt det fede, og i de første sort-hvide film er koteletterne ved at drukne i margarine. I dag er vi til gengæld hysterisk fedtforskrækkede, og der reklameres for et hav af lightprodukter. 
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511164000 +0000" stop="20260511171000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kærlighed og kaos i kollektivet (5:5)</title>
    <desc>Det svære fællesskab
Mek Pek og hans familie boede i landsbykollektivet Toustrup Mark og her skulle de realisere socialismen og yde efter evne og nyde efter behov. Men modsætningerne voksede, nogle slappede af og andre knoklede - og kollektivet blev delt i to fjendtlige grupper. I Felicia betød fællesøkonomien at 3-årige Skafte skulle have det samme i lommepenge som de voksne. Thomas Vinterberg oplevede fællesskabet som givende men sender i sin kommende spillefilm Kollektivet en kærlig hilsen til de kollektivister der brændte hans ting, når de lå og flød.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511171000 +0000" stop="20260511180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (2:10) Den Kinesiske Mur</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Muren er bogstaveligt talt grundlaget for næsten al byggeri. Teknikken har præget vores verden i mindst 12.000 år, men den geniale fremgangsmåde bliver ofte overset. I løbet af to tusinde år blev Den Kinesiske Mur bygget af millioner af mennesker. Mange omkom under det ekstremt hårde arbejde og de enorme udfordringer. Den er et vidnesbyrd om ekstraordinære ingeniører og visionen om at forsvare et helt imperium med en enkelt mur.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511180000 +0000" stop="20260511194000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Filmperler: Lev, elsk, Paris</title>
    <desc>Fransk drama fra 2021.
(Les Olympiades, Paris 13e)
Émilie møder Camille, som er tiltrukket af Nora, som forelsker sig i Amber. Tre unge kvinders og en ung mands veje krydses og redefinerer moderne kærlighed i boligkvarteret Les Olympiades i Paris' 13. arrondissement. En vibrerende filmisk storbysymfoni om flydende forhold, venskab, sex og identitet.
Medvirkende: Lucie Zhang, Makita Samba, Noémie Merlant m.fl.
Instruktion: Jacques Audiard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511194000 +0000" stop="20260511200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Bygger vi et kontroltårn</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge bygger John og Jørgen et kontroltårn af jern, træ og en Fiat Uno, så de kan holde øje med hundene på stranden. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl.
Sendt første gang 01.05.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260511200000 +0000" stop="20260511201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511201500 +0000" stop="20260511204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511204500 +0000" stop="20260511214000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Clint Eastwood - Den sidste legende</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Clint Eastwood - The Last Legend)
Han er en af de største filmstjerner i verden. Clint Eastwood har, siden hans 70 år lange karriere begyndte i 1950'erne, spillet et væld af forskellige kultroller i enhver tænkelig genre - og har medvirket i mere end 70 film og instrueret over 40. Få hele historien om légenden og hans imponerende karriere - fra tv-skuespiller til kynisk spaghetti-western-cowboy. Fra bister Dirty Harry til respekteret filmskaber.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511214000 +0000" stop="20260511223500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leaving Neverland 2: Surviving Michael Jackson</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2025.
(Leaving Neverland 2: Surviving Michael Jackson)
De har kæmpet i ti år for at få deres sag prøvet i retten. I 2019 stod Wade Robson og James Safechuck frem og anklagede popikonet Michael Jackson for seksuelt misbrug. Nu fortsætter historien om de to mænds juridiske kamp. Vi hører om følgerne, deres anklager har haft for dem, kommer med til retsmøder og får indblik i den modstand, som de har oplevet fra både Jacksons efterladte og hans fans. 
Læs mere om, hvorfor DR viser dokumentaren her: www.dr.dk/etik-og-rettelser/transparens/derfor-viser-dr-leaving-neverland-2-surviving-michael-jackson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511223500 +0000" stop="20260511233000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Celine Dion - Fra Eurovision til verdensstjerne</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2024
(Céline Dion - A Star is Born)
Vi tror, vi kender hele historien om den canadiske superstjerne Céline Dion: barndommen i Québec, ægteskabet med manageren og livspartneren René Angélil og de glitrende år i Las Vegas. Men nedenunder bjerget af guld- og platinplader gemmer der sig et næsten glemt kapitel i hendes liv: Eurovision Song Contest 1988. Hvordan kunne Céline i slutningen af 80'erne ende med at repræsentere Schweiz - og ovenikøbet vinde konkurrencen med sangen 'Ne partez pas sans moi'?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511233000 +0000" stop="20260512001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Er der en arkitekt til stede?: Herlevs høje skamstøtte</title>
    <desc>Herlevs nye rådhustårn skulle både være byens vartegn og skabe en levende bymidte. Men det er gået galt med den høje tilbygning på Herlev Bymidte Center - hvorfor? Og hvad er der sket med den store trappe, der leder op til rådhuset? Det undersøger Ane Cortzen, når hun spejder efter, om der har været en arkitekt til stede.</desc>
  </programme>
</tv>
