<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260702233500 +0000" stop="20260703002000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I polarforskernes fodspor (1:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Endurance: Race to the Pole)
Antarktis. Jordens koldeste, mest forblæste og afsondrede kontinent. Her i denne utilgængelige vildmark vil de to eventyrere Ben og Dwayne tage 100 år tilbage i tiden og bære tøjet, spise maden og bruge det samme udstyr, som polarforskerne Scott, Shackleton og Amundsen gjorde i kapløbet om at nå først til Sydpolen i 1900-tallet. Tag med ud på et vildt eventyr, når de lægger den moderne verden bag sig for at finde ud af, hvordan deres helte gjorde det.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703002000 +0000" stop="20260703012000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Boris Johnson - Skandalernes premierminister (1:4)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Rise and Fall of Boris Johnson)
Er han en helt eller en skurk? Boris Johnsons historie er Storbritanniens historie. Men hvordan formede hans kaotiske barndom i Bruxelles hans politiske synspunkter? Her dykker vi ned i, hvordan rivaliseringen og sammenstødene i hans ungdom på Eton og Oxford har dikteret vigtige beslutninger, som han har truffet i jagten på magten.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703012000 +0000" stop="20260703020500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Da terroren ramte Danmark i 1985</title>
    <desc>Den 22. juli 1985 blev Danmark ramt af det første terrorangreb i nyere tid. 27 mennesker blev såret og en mand brændte ihjel, da to bomber sprang foran det amerikanske luftfartsselskab North West Orient og den jødiske synagoge midt i København. Nu fortæller tidligere overrabiner Bent Melchior og andre vidner helt tæt på bomberne, hvad der skete den dag, Danmark mistede sin uskyld i forhold til den internationale terror. 
Tilrettelæggelse: Frits Bredal.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703020500 +0000" stop="20260703023500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trumps nye kongedømme?</title>
    <desc>USA fejrer i disse dage, at det er 250 år siden, at man rev sig løs fra den britiske trone og udråbte en selvstændig republik. Men præsident Trumps enerådige facon og billeder af sig selv iført kongekrone og gyldne kæder rejser spørgsmålet: Er nutidens Amerika på vej tilbage til enevælden? Adam Holm søger svaret i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.98.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703023500 +0000" stop="20260703030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Har AI ødelagt skolegangen?</title>
    <desc>På gader og stræder bliver nyudklækkede studenter i øjeblikket fejret for tre års veloverstået flid i gymnasiet. Men blandt landets gymnasielærere er begejstring mere afdæmpet. Flere undervisere oplever, at brugen af kunstig intelligens er så massiv, at eleverne ganske enkelt ikke  har lært det, de burde.

Issa Mahmoud Jeppesen taler med den nyudklækkede student, læreren og ministeren.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.97.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703030000 +0000" stop="20260703033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Rejefiskere og nazibomber</title>
    <desc>Rejefiskerne på Rømø må ikke længere fange hesterejer. De er i livsfare pga. ueksploderede nazibomber ved Vadehavet, siger myndighederne. Og i øvrigt ødelægger de havbunden, mener Danmarks Naturfredningsforening. Nej, siger fiskerne - vi har fisket her i 80 år. Er det skrivebordsbureaukrater, der tramper på små lokalsamfund? Eller er vi endelig ved at tage hensynet til naturen alvorligt? 
Debat mellem Danmarks Naturfredningsforening og Rømø Fiskeriforening med Christian Bennike for bordenden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.96.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703033000 +0000" stop="20260703040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Tesfayes frygt for fremtidens Danmark</title>
    <desc>Mattias Tesfaye har takket nej til ministerkontoret. I stedet skal han som ny gruppeformand stå i spidsen for kampen om Socialdemokratiets fremtid. For med højrefløjens voksende vælgertække risikerer velfærdsstaten at knække, lyder det fra den toneangivende socialdemokrat. Men hvordan har han tænkt sig at slå højrefløjen og bevare den socialdemokratiske udgave af velfærdsstaten? Issa Mahmoud Jeppesen får besøg af Mattias Tesfaye og Dansk Folkepartis Mikkel Bjørn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.95.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703040000 +0000" stop="20260703043100 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie: Heksejagt</title>
    <desc>Trump elsker at bruge ordet. Glistrup mente, han var udsat for en. Når rygter, historier og forfølgelse går i selvsving, bliver der ofte råbt: "Heksejagt!" Men hvordan var det nu det foregik med de oprindelige heksejagter i 1600-tallet - og har de overhovedet noget at gøre med de ture i mediemøllen, vi kender i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703043100 +0000" stop="20260703050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (8:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Se eller gense en række små og store begivenheder, når Gorm byder velkommen til en ny omgang årstalsquiz. Denne gang med indslag fra Tuberkulosekampagnen i Danmark, Errol Flynns bryllup i Monaco og kong Frederik 9. og dronning Ingrids besøg i Grønland.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703050500 +0000" stop="20260703060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eiffeltårnet</title>
    <desc>Fransk dokumentar 2023.
(Eiffel Tower - Building the Impossible)
Siden 1889 har det raget 300 meter op i den parisiske himmel. Eiffeltårnet er et symbol på fremskridt og nytænkning og et ikon, der tiltrækker 6.000.000 besøgende hvert år. Her følger vi i ingeniøren og arkitekten Gustave Eiffels fodspor for at forstå tankerne bag konstruktionen. Hvordan kunne man rejse tårnet på bare to år? Og hvilke menneskelige og tekniske udfordringer mødte Eiffel og hans folk?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703060000 +0000" stop="20260703060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703060500 +0000" stop="20260703063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.151.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260703063000 +0000" stop="20260703100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703100000 +0000" stop="20260703120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Belinda Bencic - Anna Kalinskaya, 3. runde (k), direkte</title>
    <desc>Schweizeren Belinda Bencic har noget at leve op til efter, at hun sidste år nåede semifinalen på Wimbledons græs. Den olympiske mester fra Tokyo 2021 står i tredje runde over for russeren Anna Kalinskaya.
Kommentator: Tobias Boldt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703120000 +0000" stop="20260703133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Naomi Osaka - Daria Kasatkina , 3. runde (k), direkte</title>
    <desc>Naomi Osaka har spillet sig frem til tredje runde ved Wimbledon, hvor australieren Daria Kasatkina venter. Den 28-årige japaner har tidligere vundet fire Grand Slam-titler, men har endnu ikke haft samme succes på græsset i London som på hardcourt. Spørgsmålet er, om Osaka for bare anden gang i karrieren kan spille sig længere i turneringen end 3. runde. 
Kommentator: Anders Haahr Rasmussen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703133000 +0000" stop="20260703160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Jannik Sinner - Jenson Brooksby, 3. runde (m), direkte</title>
    <desc>Den forsvarende mester Jannik Sinner måtte ud i fem sæt i sin åbningskamp i årets Wimbledon, men har siden fået bedre greb om turneringen. Nu møder verdensetteren amerikaneren Jenson Brooksby i tredje runde, hvor italieneren satser på at tage endnu et skridt mod en ny titel på Centre Court.
Kommentator: Anders Haahr Rasmussen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703160000 +0000" stop="20260703190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Coco Gauff - Claire Liu, 3. runde (k), direkte</title>
    <desc>Coco Gauff fortsætter jagten på sin første Wimbledon-titel, når hun møder landsmanden Claire Liu i tredje runde. Den 22-årige amerikaner vandt French Open sidste år og har etableret sig som en fast del af verdenstoppen, mens Liu jagter karrierens hidtil største resultat i London.
Kommentator: Per Colstrup Vinkel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703190000 +0000" stop="20260703193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703193000 +0000" stop="20260703200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703200000 +0000" stop="20260703201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703201500 +0000" stop="20260703222500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>12 Years a Slave</title>
    <desc>Amerikansk Oscarbelønnet drama fra 2013.
I 1841 er den sorte amerikaner Solomon Northup en fri mand med kone og børn, da han bedøves, bortføres og sælges som slave. Det bliver begyndelsen på 12 års helvede, hvor Solomon må kæmpe både for at holde sig i live og for at bevare sin værdighed.
'12 Years a Slave' modtog tre Oscars, blandt andet for bedste film.
Solomon Northup: Chiwetel Ejiofor
Epps: Michael Fassbender
Bass: Brad Pitt
Instruktion: Steve McQueen</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703222500 +0000" stop="20260704002000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sicario 2: Soldado</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 2018.
(Sicario: Day of the Soldado)
I kampen mod narkokartellerne er der ingen regler. Da kartellerne begynder at smugle terrorister over den amerikanske grænse, tager agent Graver kontakt til den mystiske Alejandro, hvis familie blev myrdet i kartelkrigene. Alejandro kidnapper en kartelleders datter for at optrappe konflikten, men kartelbossen er villig til at ofre sin egen datter, og pludselig ligger hendes skæbne i Alejandro og Gravers hænder.
Medvirkende: Josh Brolin, Benicio del Toro, Isabela Moner m.fl.
Instruktion: Stefano Sollima.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704002500 +0000" stop="20260704012000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Bruce Lee - Dragen fra Hong Kong</title>
    <desc>Han var familiens sorte får - og hele verdens kung-fu-stjerne. I 1973 blev Bruce Lee med filmen 'I dragens kløer' den første globale asiatiske filmstjerne. Filmen gjorde ham til en myte og et forbillede for samfundets svageste og blev kulminationen på hans utrættelig kamp mod et Hollywood, som ikke ville kendes ved ham. Her er historien om en mand, der banede vejen for sig selv og andre asiater - indtil det kostede ham livet. 
Fransk dokumentar fra 2025.
(Bruce Lee - Enter the Dragon)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704012000 +0000" stop="20260704021500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Discofeber (1:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Disco Inferno)
ABBA, Bee Gees, Donna Summer og Village People. I midten af 1970'erne skød natklubberne op i New York. Her kunne latinamerikanere, sorte og queers føle sig sikre og komme væk fra problemerne med politiet. Det var her i undergrunden, at discoen startede nærmest som en utilsigtet bevægelse, der forenede minoriteterne. At kunne danse sammen skabte en følelse af frigørelse, frihed og håb. Her fortælles historien om det hotteste musikfænomen nogensinde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704021500 +0000" stop="20260704030500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Europas vidundere I (2:4) Versailles</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(The Wonders of Europe)
Det er Frankrigs mest berømte slot. I 1661 blev Ludvig 14. præsenteret for det dramatiske slot Vaux-le-Vicomte uden for Paris. Slottet gjorde så stort et indtryk på kongen, at han satte sig for at bygge verdens smukkeste slot - Versailles. Det tog de ypperste arkitekter og kunstnere over 50 år at bygge det verdenskendte monument med sin spejlsal, barokhave og slotskirke. Her dykker vi ned i den utrolige historie om et af Europas prægtigste bygningsværker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704040000 +0000" stop="20260704042500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sonja på Bornholm 1:4</title>
    <desc>Dansk børneserie fra 1969. Sonja får et brev fra sin veninde Julie, der er på sommerferie på Bornholm. Sonja kan blive feriebarn i Gudhjem, og det vil hun rigtig gerne. Sonjas mor har ikke råd til at sende hende afsted, men heldigvis vil mors kæreste Frede gerne betale færgebilletten.
Medvirkende: Sonia Maria Sander Jacobsen, Jytte Abildstrøm, Freddy Fræk, Jesper Klein m.fl. 
Ide, manuskript og instruktion: Jytte Hauch-Fausbøll.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704042500 +0000" stop="20260704045000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sonja på Bornholm 2:4.</title>
    <desc>Dansk børneserie fra 1969. Sonja får lov til at sidde bag på hr. Kragemoses cykel hele vejen til Gudhjem, hvor Julie bor hos sin onkel. Nu gælder det om at finde fru Ankers hus, hvor Sonja håber at kunne bo. Sonja smager også røgede sild for første gang - og synes at bornholmsk lyder underligt.
Medvirkende: Sonia Maria Sander Jacobsen, Jytte Abildstrøm, Freddy Fræk, Jesper Klein m.fl.
Ide, manuskript og instruktion: Jytte Hauch-Fausbøll.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704045000 +0000" stop="20260704052000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sonja på Bornholm 3:4.</title>
    <desc>Dansk børneserie fra 1969. Mor og Frede og lillesøster Heidi kommer pludselig også til Bornholm. De har telt med og bor på campingpladsen. Sonja leger og bader med sine legekammerater, og de støder ind i hr. Kragemose, der har fanget en ål. Om aftenen er mor og Frede og Heidi inviteret til aftensmad hos hr. og fru Anker - de skal have fisk.
Medvirkende: Sonia Maria Sander Jacobsen, Jytte Abildstrøm, Freddy Fræk, Jesper Klein m.fl.
Ide, manuskript og instruktion: Jytte Hauch-Fausbøll.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704052000 +0000" stop="20260704060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sonja på Bornholm 4:4.</title>
    <desc>Dansk børneserie fra 1969. Sonja kan ikke lide katte, og hun kan ikke fordrage æg - men ellers kan hun godt lide at være på Bornholm. Sammen med mor og Frede og Heidi tager hun ud og bader. Det er første gang, lillesøster prøver det. Om aftenen skal de alle sammen fejre sankthans og lave bål på stranden.
Medvirkende: Sonia Maria Sander Jacobsen, Jytte Abildstrøm, Freddy Fræk, Jesper Klein m.fl.
Ide, manuskript og instruktion: Jytte Hauch-Fausbøll.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704060000 +0000" stop="20260704060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704060500 +0000" stop="20260704063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.152.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260704063000 +0000" stop="20260704100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704100000 +0000" stop="20260704120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704120000 +0000" stop="20260704133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704133000 +0000" stop="20260704160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704160000 +0000" stop="20260704190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 3. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704190000 +0000" stop="20260704193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704193000 +0000" stop="20260704200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704200000 +0000" stop="20260704201600 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704201600 +0000" stop="20260704225000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Patriot</title>
    <desc>Amerikansk actiondrama fra 2000.
Året er 1776. Benjamin Martin er enkemand og bor i South Carolina sammen med sine syv børn. Han har set krig nok og ønsker nu kun at leve i fred. Men da en brutal og sadistisk britisk officer tager én af hans sønner til fange, myrder en anden af hans sønner for øjnene af ham og sætter ild på hans hus, sætter han sig i spidsen for en guerillahær for at sikre amerikansk uafhængighed.
Medvirkende: Mel Gibson, Heath Ledger, Jason Isaacs m.fl.
Instruktion: Roland Emmerich.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260704225000 +0000" stop="20260705005000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Harriet</title>
    <desc>Amerikansk autentisk drama fra 2019.
I 1849 er Minty slave i sydstaten Maryland. Da hendes slaveholder dør, lykkes det hende at flygte til friheden i staten Pennsylvania. Minty skifter navn til Harriet, men hun kan ikke affinde sig med at være fri, når der stadig er så mange slaver. Med livet som indsats begiver hun sig gang på gang til sydstaterne for at hjælpe sorte slaver på flugt - ikke mindst hendes egen familie.
Medvirkende: Cynthia Erivo, Leslie Odom Jr., Janelle Monáe m.fl.
Instruktion: Kasi Lemmons.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705005000 +0000" stop="20260705022500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nelly &amp; Nadine - forbudt kærlighed i KZ-lejren</title>
    <desc>Svensk dokumentarfilm fra 2022.
(Nelly &amp; Nadine)
Juleaften 1944 i koncentrationslejren Ravensbrück forelsker to kvinder sig i hinanden. En forbudt kærlighed mellem den mystiske Nadine Hwang og operasangerinden Nelly Mousset-Vos. Efter befrielsen genforenes de og tilbringer resten af deres liv sammen. I mange år er deres forhold hemmeligt, selv for den nærmeste familie. Men nu har Nellys barnebarn, Sylvie, besluttet at afdække deres bemærkelsesværdige kærlighedshistorie.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705022500 +0000" stop="20260705031500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (8:10) Historiens største skibe</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Én opfindelse har givet mennesket mulighed for at udforske verden mere end nogen anden. Skibet. Det forbandt civilisationer på tværs af oceanerne. Over 90% af den moderne, globale handel foregår via havet. Oldtidens ingeniører arbejdede intenst på at perfektionere deres skibe, så de kunne klare længere rejser. Men hvilke historiske opfindelser førte i sidste ende til de teknologisk avancerede skibe, som vi ser i dag?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705031500 +0000" stop="20260705033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (5:6)</title>
    <desc>I en kælder i København findes et hold, som kan teleportere 100 millioner atomer. Betyder det så, at vi en dag kan teleportere mennesker? Eller er det slet ikke meningen med teleportation? 
Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705040000 +0000" stop="20260705043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (5:6)</title>
    <desc>De seks kunstnere arbejder hårdt på at blive færdige med deres værker, inden museumsdirektør og kurator, Michael Thouber, kommer på besøg i deres atelier. Kirsten Justesen færdiggør sin Skagen mapping af særligt udvalgte blade. Cathrine R. Davidsen leger med lys og skygge, når hun laver værker med kul og viskelæder. Og Frederik Næblerød har travlt med at hænge de bedste af sine mange malerier op på væggen for at vurdere, hvilke han vil vise til kuratoren.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705043000 +0000" stop="20260705050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (3:6) Kærlighedseliksir</title>
    <desc>Henrik Vibskov er ved at gøre sig klar til at stå i spidsen for den store ceremoni i
Designmuseets have - men tvivlen vokser: Kan han løfte rollen som
ceremonimester? Apolonia Sokol besøger en gammel ven i de franske vinmarker for
at finde kærlighedens sande nektar - en kærlighedseliksir.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705050000 +0000" stop="20260705050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Håb</title>
    <desc>Håbet er ikke lysegrønt. Det er spraglet, kulørt og foranderligt, og vi håber alle på noget forskelligt: Lenin håbede på kommunismen, Martin Luther King på et racefrit USA, kz-fangerne på at leve, og Jehovas Vidner håber på dommedag. Håbet røber, hvem vi er, og vi handler og håber, fordi vi tror, at der stadig er noget, der kan ændres i verden. Håbet er benzinen til vores handlingers motor, og kan være med til at ændre verdener. 
En film af Rikke Louise Schjødt efter en bog af Bertel Nygaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705050500 +0000" stop="20260705060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Van Gogh af van Gogh</title>
    <desc>Han er nok verdens mest kendte kunstner. Vincent van Gogh bliver opfattet som et ikon for kunst, sårbarhed og avantgardisme. Hans værker indtager en særplads i gallerier, bøger og film og bliver brugt på merchandise af alle slags. Men hvor meget ved vi egentlig om ham? Svaret findes måske i de billeder, han malede af sig selv. Nu vil et hold kunsthistorikere fortolke otte af van Goghs mest ikoniske selvportrætter og bringe os tættere på at forstå manden bag myten.
Britisk dokumentar fra 2025.
(Van Gogh by Vincent)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705060000 +0000" stop="20260705100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705100000 +0000" stop="20260705120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705120000 +0000" stop="20260705133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705133000 +0000" stop="20260705160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705160000 +0000" stop="20260705190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705190000 +0000" stop="20260705193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705193000 +0000" stop="20260705200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705200000 +0000" stop="20260705201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705201500 +0000" stop="20260705205000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Trumps USA: 250 år - fest for USA eller Trump?</title>
    <desc>En kæmpe fest på tværs af USA markerer nationens 250 års fødselsdag. Donald Trump har en helt særlig rolle på dagen. Men hvilke overraskelser tager han med til festen? Og risikerer den nationale fejring at drukne i præsidentens skygge?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260705205000 +0000" stop="20260705230000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>First Man</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2018.
Den 20. juli 1969 bliver Neil Armstrong det første menneske på månen. I 1961 arbejder han som testpilot, da hans lille datter dør af cancer. Den sorgramte Neil bliver astronaut, og han og hans kone, Janet, flytter til Houston, hvor Neil hurtigt stiger i graderne. Men det ambitiøse rumprogram er langt fra ufarligt, og astronautteamet rammes af den ene tragedie efter den anden.
Medvirkende: Ryan Gosling, Claire Foy, Jason Clarke m.fl.
Instruktion: Damien Chazelle.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705230000 +0000" stop="20260706002500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Psykosia</title>
    <desc>Dansk spillefilm fra 2019.
To kvinder er på kollisionskurs. Viktoria, en ung psykolog indvilger i at behandle den suicidale patient, Jenny. Et psykiatrisk hospital bliver deres kirke, hvor de som to urkræfter søger mening og tilgivelse i tro, sex og vold. Natlige samtaler afslører sandheden om deres liv, mens døden lokker, som var den tyngdekraften. Den menneskelige lidelse er et grundvilkår. Alle og ingen overlever.
Medvirkende: Trine Dyrholm, Victoria Carmen Sonne, Lisa Carlehed.
Manuskript og instruktion: Marie Grahtø Sørensen.
Produktion: Beo Starling i samarbejde med bl.a. New Danish Screen og DR.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706002500 +0000" stop="20260706021500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kenny Dalglish - Kongen af Liverpool</title>
    <desc>Han er en ægte fodboldlegende. Sir Kenny Dalglish, kendt som 'The King', er en af de største og mest indflydelsesrige britiske angribere efter 2. verdenskrig. Her følger vi hans 22-årige karriere - fra ungdomsårene i Celtic FC til ikonstatus i Liverpool FC, hvor han som spiller og manager vinder 27 trofæer. Vi hører også, hvordan to katastrofale stadionulykker i 1985 og 1989, hvor mange tilskuere omkommer, kommer til at præge resten af hans liv.
Britisk dokumentar fra 2025.
(Kenny Dalglish)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706040500 +0000" stop="20260706050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1980</title>
    <desc>- året er 1980.
Mordet på John Lennon i New York, dansk økonomi på afgrundens rand og en bar Kirsten Norholt - er nogle af ingredienserne i det første program i DR TVs nye store serie "Husker du...". Serien består af optagelser fra DRs store arkiv og nye optagelser med folk, som har en øjenvidneskildring eller en holdning til noget, som skete i det år vi mindes. Her fortæller Ulf Pilgaard om Dirch Passers liv, og om den aften bag scenen i Tivolirevyen, hvor hjertet ikke kunne mere. Seerne kan også genopleve et rygestop-kursus gennem skærmen med hypnotisøren Ali Hamann og hits fra 1980.  
Sendt første gang 09.10.04</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706050500 +0000" stop="20260706060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mysteriet om Bayeux-tapetet</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2021.
(Les Mystères de la Tapisserie de Bayeux)
En episk beretning om Vilhelm Erobrerens invasion af England i 1066, med kampscener, dyr og skibe. Bayeux-tapetet er noget af et mysterium. Det er slet ikke et tapet, men et utroligt detaljeret broderi på 70 meter, som har overlevet pest og to verdenskrige. Ved hjælp af den nyeste teknologi prøver forskere at afdække Bayeux-tapetets hemmeligheder. Hvilken rolle spiller vikingeskibene i Roskilde? Taler tapetet overhovedet sandt?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706060000 +0000" stop="20260706060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706060500 +0000" stop="20260706063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.153.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706063000 +0000" stop="20260706100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706100000 +0000" stop="20260706120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706120000 +0000" stop="20260706133000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706133000 +0000" stop="20260706160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706160000 +0000" stop="20260706190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: 4. runde (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706190000 +0000" stop="20260706193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706193000 +0000" stop="20260706200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706200000 +0000" stop="20260706201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706201500 +0000" stop="20260706204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.99.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706204500 +0000" stop="20260706213000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (1:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Året er 1915. 1. verdenskrig raser. Frankrig er trængt på slagmarken, men hæren arbejder på et tophemmeligt forskningsprogram, der kan ændre krigens gang. Den hårdt sårede soldat Gabriel får sprøjtet et serum ind kroppen. Det gør ham både hurtigere og stærkere. Målet er at skabe en helt ny slags soldat - en supersoldat.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706213000 +0000" stop="20260706221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (2:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Gabriel har fået et ultimatum. Hvis han vil gense sin famiile, må han slutte sig til Eliteenheden. Og snart sendes han ud på sin første mission.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260706221000 +0000" stop="20260706235500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krudttønden</title>
    <desc>Dansk spillefilm fra 2020.
I det isnende kolde Europa er folk ved at komme videre efter det chokerende terrorangreb på Charlie Hebdo tidligere på vinteren, men i København har den prøveløsladte kriminelle, Omar, sine egne planer. Filmmanden, Finn, den jødiske vagtmand, Dan, og den nedslidte aktionsstyrkebetjent, Rico, lever deres forskellige liv uden at vide, at de inden længe vil have krydset Omars spor på en fatal og skelsættende nat.
Medvirkende: Nikolaj Coster-Waldau, Lars Brygmann, Albert Arthur Amiryan, Adam Buschard m.fl.
Manuskript: Ole Christian Madsen, Lars K. Andersen.
Instruktion: Ole Christian Madsen.
Produktion: Creative Alliance i samarbejde med bl.a. Det Danske Filminstitut og DR.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706235500 +0000" stop="20260707002500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (6:6)</title>
    <desc>Efter to uger skal det nu vise sig, om eksperimentet vil lykkes. Kunstnerne skal blive færdige, og værkerne skal samles til en fælles udstilling. Erik A. Frandsen vil lave sit endelige camera obscura-billede inspireret af Krøyer, og Cathrine er spændt på at blive vurderet af hendes gamle ven og kurator, Michael Thouber. Maria Torp glæder sig til at vise Kirsten Justesen portrættet, og spørgsmålet er, hvad Kirsten siger til gengivelsen af sig selv?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707002500 +0000" stop="20260707010500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I mørket blev vi venner</title>
    <desc>To koncerter med Peter Sommer på spillestedet VEGA er blevet til en utraditionel musikfilm, hvor koncertoptagelser flettes sammen med fiktive fortællinger i husets gange og sale. Filmen er en sanselig og poetisk rejse gennem håb, desperation og kærlighed - spejlet i VEGAs mytiske atmosfære. Et hus, hvor ansatte hvisker om ånder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707010500 +0000" stop="20260707020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mestermaleren Vermeer</title>
    <desc>Hollandsk dokumentar fra 2023.
(Close to Vermeer)
Han er en af de største malere i historien. Alligevel ved man meget lidt om ham. Den hollandske barok-maler Johannes Vermeer er blandt andet kendt for det berømte kunstværk 'Pige med perleørering'. Han boede i Delft, fik 14 børn og døde som 43-årig. Men ingen ved hos hvem eller hvor, han lærte at male. Her dykker vi ned i den mystiske kunstners liv og unikke skyggeteknik i forbindelse med etableringen af verdens største Vermeer-udstilling på Rijksmuseum i Amsterdam.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707020000 +0000" stop="20260707023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.99.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707023000 +0000" stop="20260707030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trumps nye kongedømme?</title>
    <desc>USA fejrer i disse dage, at det er 250 år siden, at man rev sig løs fra den britiske trone og udråbte en selvstændig republik. Men præsident Trumps enerådige facon og billeder af sig selv iført kongekrone og gyldne kæder rejser spørgsmålet: Er nutidens Amerika på vej tilbage til enevælden? Adam Holm søger svaret i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.98.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707030000 +0000" stop="20260707033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Har AI ødelagt skolegangen?</title>
    <desc>På gader og stræder bliver nyudklækkede studenter i øjeblikket fejret for tre års veloverstået flid i gymnasiet. Men blandt landets gymnasielærere er begejstring mere afdæmpet. Flere undervisere oplever, at brugen af kunstig intelligens er så massiv, at eleverne ganske enkelt ikke  har lært det, de burde.

Issa Mahmoud Jeppesen taler med den nyudklækkede student, læreren og ministeren.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.97.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707040000 +0000" stop="20260707042900 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Hans Hedtofts' skibsforlis</title>
    <desc>Fredag den 30. januar 1959 bliver det synkefri superskib, Hans Hedtoft, ramt af et isbjerg i en storm syd for Kap Farvel. I det frådende og iskolde hav er alt og alle fuldstændig hjælpeløse. Samtlige 95 ombordværende mister livet i det, der er blevet kaldt "Danmarks Titanic".
Via beretninger fra en tidligere Grønlandsfarer og en pårørende, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om en helt usædvanlig skibskatastrofe. Et forlis der stadig har mange uafklarede spørgsmål. Hvor er skibet f.eks. i dag? Ingen ved det. 
Sendt første gang 25.10.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707042900 +0000" stop="20260707043500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Vilje</title>
    <desc>Hvis du tror, du har en fri vilje, kan du godt tro om igen. Viljen ligger til grund for alt. Det er viljen, der jager os alle rundt i manegen, evigt og altid mod nye mål. Til gengæld er det en illusion, at vi mennesker skulle være udstyret med en fri en af slagsen. Professor Søren R. Fauth giver os indsigt i den vilje, der er så styrende for alt, hvad du gør. Du vil blive overrasket over, hvad der styrer dig.
En film af Bo Tengberg efter en bog af Søren R. Fauth.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707043500 +0000" stop="20260707052000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til Tiden (4:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Reklamefilmene frister vores søde tand og vækker ølhunden. Vores dårlige samvittighed er vokset i takt med, at vi har fået flere og flere nydelsesmidler at vælge imellem. En hel reklameblok er helliget Dirch Passer, der glad og gerne stiller op i reklamefilm for alskens øl, cigaretter og slik. Hvide sandstrande, azurblåt hav og lækre piger har til gengæld solgt rigtig meget spiritus og chokolade.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707052000 +0000" stop="20260707060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I mørket blev vi venner</title>
    <desc>To koncerter med Peter Sommer på spillestedet VEGA er blevet til en utraditionel musikfilm, hvor koncertoptagelser flettes sammen med fiktive fortællinger i husets gange og sale. Filmen er en sanselig og poetisk rejse gennem håb, desperation og kærlighed - spejlet i VEGAs mytiske atmosfære. Et hus, hvor ansatte hvisker om ånder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707060000 +0000" stop="20260707060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707060500 +0000" stop="20260707063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.154.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707063000 +0000" stop="20260707100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707100000 +0000" stop="20260707120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707120000 +0000" stop="20260707143000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Kvartfinale (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707143000 +0000" stop="20260707163000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Kvartfinale (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707163000 +0000" stop="20260707173000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707173000 +0000" stop="20260707190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707190000 +0000" stop="20260707193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: Traktoroprøret - nu er det fandme nok!</title>
    <desc>Signe Molde skal til traktordemonstration. For en flok landmænd har fået nok af regeringens mange klimakrav og afgifter. Men hvorfor vil de ikke være med til at redde vores klima? For at få svar på det følger Signe Molde deres talsmand René et par dage ... der for øvrigt skal en tur i retten, da han i afmagt over regeringens grønne afgifter hældte 40 tons kartofler ud på Storebæltsbroen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707193000 +0000" stop="20260707200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Charter</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
Livsstilseksperten Christine Feldthaus har en svaghed for charterferien. Sammen med veninden, Politiken-journalist Lotte Thorsen, husker hun barndommens første charterrejser, den eksotiske og ufattelige oplevelse af at være i udlandet for første gang, og fornemmelsen af, at en hel flok voksne gav slip og gik i kampdruk. I dag planlægger Feldthaus sine egne rejser, men charterferien har sat spor, der ikke lige lader sig slette. Få charterrejsens historie og den indflydelse den har haft på vores måde at holde ferie på.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707200000 +0000" stop="20260707201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707201500 +0000" stop="20260707204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.100.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707204500 +0000" stop="20260707212500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (3:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Gabriels kone, Irène, starter sin egen efterforskning af sin mands skæbne. Den tyske spion Gruber afhøres om det rivaliserende tyske supersoldatprogram. Eliteenheden er på mission, da de hører om en tysk soldat med formidable kræfter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707212500 +0000" stop="20260707221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (4:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Hærens generalstab beordrer det tyske supermenneske elimineret. Han er nu Eliteenhedens primære fjende. Enheden begiver sig efter ham - uden at ane, at de snart står ansigt til ansigt med en fjende med utrolige kræfter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260707221000 +0000" stop="20260707235000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Breaking</title>
    <desc>Amerikansk autentisk drama fra 2022.
"Jeg har en bombe". Det er ordlyden på en seddel, som eks-marineinfanteristen Brian Brown-Easley afleverer i en bank. Brian er vendt hjem fra tjeneste, plaget af dårligt mentalt helbred. Da hans invalidepension tilbageholdes, beslutter han at tage drastiske midler i brug. I banken tager han gidsler, men hans handlinger er dybest set et råb om hjælp.
Medvirkende: John Boyega, Michael Kenneth Williams, Nicole Beharie m.fl.
Instruktion: Abi Damaris Corbin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707235000 +0000" stop="20260708004000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (9:10) Stenalderens hemmeligheder</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Hverken hjulet eller metalværktøj var opfundet, men alligevel kunne stenalderens ingeniører skabe ekstraordinære strukturer af sten. Fra underjordiske grave til spektakulære monumenter på Orkneyøerne. I bondestenalderen transporterede mennesker massive sten hundredvis af kilometer med muskelkraft og helt enkle redskaber. Stonehenge i Wiltshire i England er uden tvivl et mesterværk af forhistorisk ingeniørkunst.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708004000 +0000" stop="20260708013000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Conquistadorernes storhed og fald (1:6) 1. En ny verden</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2023.
(Conquistadors - The Rise and Fall)
I 1469 bliver dronning Isabella I og kong Ferdinand II gift, og Spanien bliver forenet. En tid med enorm vækst og ekspansion begynder, men Spanien og Portugal strides om handelsruterne i Atlanterhavet.  
En lille italiensk korttegner, Christoffer Columbus, drømmer om rigdom og anerkendelse ved at sejle mod vest til Asien. Det spanske monarki finansierer hans ekspedition, der er den spæde begyndelse på conquistadorernes æra.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708013000 +0000" stop="20260708020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Værtshushistorier: Rosengårdens Bodega</title>
    <desc>Rosengården er et gammelt københavnsk værtshus. Her fandt et opgør sted for 70 år siden, der endte med mord - skudhullerne sidder stadigvæk i væggen. På Rosengården mødte modstandsmanden Brandt og stikkeren hestetyven hinanden en forårsdag i 1944. Forfatteren Kaspar Colling Nielsen kender historien og fører os ind i mørket.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708020000 +0000" stop="20260708023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.100.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708023000 +0000" stop="20260708030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.99.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708030000 +0000" stop="20260708033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Trumps nye kongedømme?</title>
    <desc>USA fejrer i disse dage, at det er 250 år siden, at man rev sig løs fra den britiske trone og udråbte en selvstændig republik. Men præsident Trumps enerådige facon og billeder af sig selv iført kongekrone og gyldne kæder rejser spørgsmålet: Er nutidens Amerika på vej tilbage til enevælden? Adam Holm søger svaret i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.98.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708040000 +0000" stop="20260708044400 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>I polarforskernes fodspor (1:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Endurance: Race to the Pole)
Antarktis. Jordens koldeste, mest forblæste og afsondrede kontinent. Her i denne utilgængelige vildmark vil de to eventyrere Ben og Dwayne tage 100 år tilbage i tiden og bære tøjet, spise maden og bruge det samme udstyr, som polarforskerne Scott, Shackleton og Amundsen gjorde i kapløbet om at nå først til Sydpolen i 1900-tallet. Tag med ud på et vildt eventyr, når de lægger den moderne verden bag sig for at finde ud af, hvordan deres helte gjorde det.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708044400 +0000" stop="20260708045000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Natur</title>
    <desc>Mennesket er ikke naturens bedste ven - men muligvis den eneste. Separationen mellem natur og menneske er nået til et punkt, hvor vi enten må begære skilsmisse, fordi det er blevet for besværligt, eller indstille os på fredelig sameksistens og biodiversitet. Men det sidste er svært, for det går ud over vores egne behov. Hvad sker der, hvis vi giver stemmer til dyrene og lader dem reagere på vores trang til at kontrollere naturen?
En film af Anders Morgenthaler efter en bog af Rasmus Ejrnæs</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708045000 +0000" stop="20260708060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mit liv som Lasse Hallström (1:2)</title>
    <desc>Svensk dokumentarserie fra 2022.
(My Life as Lasse Hallström)
Lasse Hallström er en af Sveriges største filminstruktører med film bag sig som 'Hva' så, Gilbert Grape', 'Æblemostreglementet' og 'Mit liv som hund'. Gennem to programmer følger vi hans rejse fra opvæksten i Stockholm til et helt andet liv i USA.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708060000 +0000" stop="20260708060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708060500 +0000" stop="20260708063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708063000 +0000" stop="20260708100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708100000 +0000" stop="20260708120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708120000 +0000" stop="20260708143000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Kvartfinale (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708143000 +0000" stop="20260708163000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Kvartfinale (m/k), direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708163000 +0000" stop="20260708173000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708173000 +0000" stop="20260708190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708190000 +0000" stop="20260708193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: Flyt dig, klimafisse!</title>
    <desc>De har kastet maling på et milliondyrt maleri, afbrudt Melodi Grand Prix og Cirkusrevyen, og skaber lange bilkøer, når de blokerer morgentrafikken. Alt sammen i klimaets navn. Men kan man virkelig ikke redde klimaet uden at være så irriterende? Det forsøger Signe Molde at få svar på, når hun skal i træningslejr og til vejprotest med Nødbremsen - Danmarks nok vildeste klimaaktivister.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708193000 +0000" stop="20260708200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Camping</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
For sangeren Dario Campeotto bliver campingvognen et hyggeligt og praktisk hjem på mange års sommerturneer. Han har stadig en drøm om måske en dag at rulle en tur igen, men det bliver uden hustruen Gertrud, der føler, hun har aftjent sin værnepligt som husmor på stærkt begrænset plads. Sammen med Campeotto fortæller vi Campingferiens Danmarkshistorie. Det begyndte i 1920'erne med nogle bambusstænger og et par sække halm at sove på, og udviklede sig med store campingmesser, villatelte og campingvogne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708200000 +0000" stop="20260708201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708201500 +0000" stop="20260708204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.101.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708204500 +0000" stop="20260708212500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (5:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Irène følger et spor, der vedrører oberst Mirreau og synes at have forbindelse til en statshemmelighed. Samtidig opdager baronen, at Gisèle er flygtet. Gabriel vil til Paris for at se sin kone og sin lille søn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708212500 +0000" stop="20260708221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (6:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Eliteenheden får en ny opgave. De skal befri Mazauric, hjernen bag forskningen i Dyxenal, før han giver tyskerne vital viden. Samtidig får baronen besøg af den tyske spion Diane, som tilbyder at finde Gisèle i bytte for en tjeneste.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260708221000 +0000" stop="20260709001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Woman King</title>
    <desc>Amerikansk actiondrama fra 2022.
General Nanisca træner en gruppe kvindelige rekrutter i det afrikanske kongerige Dahomey i starten af 1800-tallet. Hun vil gøre dem til en elitestyrke af frygtløse krigere - og hun forbereder dem på at gå i kamp mod frygtelige fjender. Nemlig den skånselsløse leder af en rivaliserende stamme - og en hvid slavehandler, der er på jagt efter gratis arbejdskraft, som han vil bringe til Brasilien.
Medvirkende: Viola Davis, Thuso Mbedu, Lashana Lynch m.fl.
Instruktion: Gina Prince-Bythewood.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709001500 +0000" stop="20260709011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Discofeber (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Disco Inferno)
Discoen forenede black pride, kvindefrigørelse og LGBT-kultur og gjorde det muligt for sorte at slå igennem i popverdenen. Ved slutningen af 1970'erne var disco blevet mainstream og indtjente milliarder. Men da discobølgen toppede, trådte det oprindelige formål om kærlighed, inklusion og frihed i baggrunden. Det kom til at handle mindre om musik og mere om penge - og discoen blev et offer for sin egen succes.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709011000 +0000" stop="20260709020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Imperiet Kardashian (2:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(House of Kardashians)
I begyndelsen af 00'erne mener Kris, at et realityshow vil sikre familiens formue, men de er stadig ikke berømte nok. Hendes datter Kim arbejder for Paris Hilton og bliver selv kendt, da nogen lækker en sexvideo med hende. Dette fører til, at familiens navn og realityshow, når nye højder. Men succesen kommer med en pris. Presset ved at dele alt, tager hårdt på Kims privatliv. Og da hun forelsker sig i Kanye West, begynder hun at beskytte sin nye familie mod rampelyset.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709020000 +0000" stop="20260709023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.101.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709023000 +0000" stop="20260709030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.100.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709030000 +0000" stop="20260709033500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.99.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709040000 +0000" stop="20260709050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske drømme (2:10)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1998. Kvinderne gør oprør, danner basisgrupper, tager på Femølejr og forvirrer manden. Imens står bilerne stille om søndagen. Poul Hartling forsøger med sin Venstreregering at styre Danmark gennem krisen, men må overlade magten til Anker Jørgensen. Danskerne flytter i kollektiv, og Leif Panduro fanger tidsånden med sine tv-spil. Der er røde faner og strejker i en tid, som er præget af splittelse og forvirring.
Tilrettelæggelse: Leif Davidsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709050000 +0000" stop="20260709053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års kunsthistorie</title>
    <desc>TV værten og kunsthistoriker Peter Kær tager seerne med på en rejse i den danske kunstskat. 
I denne første udsendelse i serien rejser Peter Kær sammen med kunsthistoriker Poul Grinder-Hansen
tilbage til middelalderen. Her skal vi høre historien om den store Jellinge sten. Et magisk gyldent alter og 
så kommer vi tæt på kalkmalerierne i Undløse kirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709053000 +0000" stop="20260709060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Atombomberne over Danmark (5:6)</title>
    <desc>En hemmelig polsk angrebsplan fra den kolde krig afslører, at Danmark skulle erobres på kun seks dage. Med brug af atomvåben. Men hvordan skulle planen udføres, og hvad ville der ske med danskerne, hvis planen blev til virkelighed? 
I dette afsnit undersøger Morten Brink, hvem der skulle angribe os, og hvor atomvåbnene lå klar i Polen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709060000 +0000" stop="20260709060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709060500 +0000" stop="20260709063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709063000 +0000" stop="20260709100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709100000 +0000" stop="20260709150000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709150000 +0000" stop="20260709170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Semifinale, damesingle, direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709170000 +0000" stop="20260709180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon: Finale, mixed double, direkte</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709180000 +0000" stop="20260709183000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709183000 +0000" stop="20260709190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wimbledon</title>
    <desc>.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709190000 +0000" stop="20260709193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Signe Molde på udebane: Skrid med jeres vindmøller</title>
    <desc>De er ikke sure. De gider bare ikke glo på flere grimme vindmøller eller solceller. Signe Molde skal til borgermøde med en slags oprørshær, der kæmper imod et storstilet energianlæg i Vestjylland. Men når nu de både kan tjene en masse penge OG gør noget godt for klimaet, hvordan kan de så være imod solceller og vindmøller?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709193000 +0000" stop="20260709200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ferie, ferie, ferie: Eventyr</title>
    <desc>Dansk serie fra 2017
Entertainer Jacob Haugaard har rejst i hele verden og elsker at fortælle om sine ture. For ham er det en livsnødvendighed at tage ud og opleve andre steder og kulturer. Det har det også været for mange andre danskere gennem tiden, og vi møder mange af dem i udsendelsen, som giver et historisk rids over danskernes eventyrrejser. Dette program handler om de mennesker, der kan lide at tage på eventyr. Dem, der rejser let, tager langt væk og altid er på jagt efter det unikke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709200000 +0000" stop="20260709201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709201500 +0000" stop="20260709204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.102.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709204500 +0000" stop="20260709212500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (7:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Eliteenheden er på vej for at befri Mazauric, da de Clermont bliver hårdt såret af en tysk patrulje. Djibouti og Gabriel fortsætter uden ham uden at ane, at de dermed nærmer sig den tyske supersoldat. På laboratoriet tester Marthe den nye rekrut Aria. Den unge kvinde, som er dømt til døden, får sin første dosis af det kampforstærkende serum.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709212500 +0000" stop="20260709221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sentinels (8:8)</title>
    <desc>Fransk actionthrillerserie fra 2025.
(Les Sentinelles)
Gabriel og Djibouti er faldet i hænderne på tyskerne. Nu er de tvunget til at tage kampen op med deres hidtil mest skræmmende modstander - den tyske supersoldat.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260709221000 +0000" stop="20260710001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>12 Years a Slave</title>
    <desc>Amerikansk Oscarbelønnet drama fra 2013.
I 1841 er den sorte amerikaner Solomon Northup en fri mand med kone og børn, da han bedøves, bortføres og sælges som slave. Det bliver begyndelsen på 12 års helvede, hvor Solomon må kæmpe både for at holde sig i live og for at bevare sin værdighed.
'12 Years a Slave' modtog tre Oscars, blandt andet for bedste film.
Solomon Northup: Chiwetel Ejiofor
Epps: Michael Fassbender
Bass: Brad Pitt
Instruktion: Steve McQueen</desc>
  </programme>
</tv>
