<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260521232500 +0000" stop="20260522002000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mao - Kinas røde tyran (1:3)</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2025.
(Mao - His Life and Legacy)
Den unge revolutionære Mao Zedong oplever et Kina i knæ. Efter kejserrigets fald er landet splittet og underlagt krigsherrer samt vestlige imperialistiske magter. Mao drømmer om et forenet Kina og et kommunistisk samfund, der kan føre landet tilbage til dets tidligere storhed. Han og hans kommunistiske bevægelse bliver del af en lang og blodig borgerkrig, som først ender, da Mao i 1949 står ved Beijings porte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522002000 +0000" stop="20260522011500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kulten, der dræbte 74 (4:4)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(Inside the Order of the Solar Temple)
Tog musikeren Michel Tabachnik aktivt del i massakren i Soltemplets Orden? Opmuntrede han med sine skrifter og foredrag medlemmerne til at begå selvmord? Disse spørgsmål udgør grundstenen i retssagen mod Tabachnik. I dag, næsten tredive år efter "overgangen til Sirius", er mange spørgsmål stadig ubesvarede. Vil brikkerne i soltemplets gåde endelig falde på plads?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522011500 +0000" stop="20260522020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historien om Premier League II (4:4) Thaksin Shinawatra i Manchester</title>
    <desc>Britisk sportsserie fra 2023.
(Fever Pitch! The Rise of the Premier League)
Emirates Stadium, London, maj 2007. Kampen mellem Arsenal og Chelsea ender uafgjort, og Manchester United genvinder Premier League-mesterskabet. Chelseas ejer Roman Abramovich er utilfreds med andenpladsen. Han fyrer José Mourinho som træner og ansætter i stedet Avram Grant. Samme år blander endnu en milliardær sig i engelsk fodbold - den tidligere thailandske premierminister Thaksin Shinawatra.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522020000 +0000" stop="20260522023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Bag lukkede døre i D.C.</title>
    <desc>De har delt guldmønter ud, lovet grønlandske børn chokoladekage og indvier i dag et nyt kæmpe-konsulat i hjertet af Nuuk. Amerikanerne har haft travlt i Grønland den her uge. Samtidig får vi nu for første gang indblik i, hvad der er foregået bag lukkede døre til de højtprofilerede diplomatiske forhandlinger i arbejdsgruppen i Washington. Så hvad er amerikanernes plan? Det undersøger Sandra Brovall i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.75.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522023000 +0000" stop="20260522030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Mørklægning og mistillid</title>
    <desc>Droner som måske, måske ikke var der. Politifolk som siger, de efterforsker voldssager, men ikke gør det, og en udredning af krigen i Afghanistan, som politikerne ikke vil citeres i.
Det er tre sager fra de seneste uger, som har efterladt mange med et indtryk af, at politikere og myndigheder ikke altid tør være helt ærlige over for danskerne.
Imens vokser mistilliden til det politiske system i Danmark, og det er netop en reaktion på mørklægning og hemmelighedskræmmeri. Det mener i hvert fald Politikens chefredaktør Christian Jensen, der i dag debatterer med Socialdemokratiets Christian Rabjerg Madsen. 
Vært: Christian Bennike. </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.74.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522030000 +0000" stop="20260522033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Nogen eller noget?</title>
    <desc>I formiddag ville Troels Lund Poulsen have en VLAK-regering. Over middag dræbte Lars Løkke Rasmussen tilsyneladende ideen. Nu raser det store blame game om 'nogen i stedet for noget', alt imens Danmark har stået uden regering i 55 dage i en tid fuld af international usikkerhed. Hvor længe kan det blive ved, spørger Trine Maria Ilsøe i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.73.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522033000 +0000" stop="20260522040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Styrkeprøven i Beijing</title>
    <desc>Der skulle forhandles om bøf, bønner og Boing, da den kinesiske præsident og Donald Trump mødtes til topmøde i sidste uge. Udadtil fremstår resultaterne en anelse ukonkrete. Men mødet var til gengæld et udstillingsvindue for magtforholdet mellem de to stormagter - og på den anden side af ruden kunne Taiwan nervøst følge med.
Viste topmødet et ændret styrkeforhold mellem klodens to største rivaler? Og kan Taiwan stole på, at Trump vil forsvare dem mod Kina?
Vært: Trine Maria Ilsøe.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.72.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522040000 +0000" stop="20260522042000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1970'erne: 1979</title>
    <desc>DRs arkiver er en guldgrube af gamle TV-klip. De store historier har vi set igen og igen. Men hvad var det der prægede den helt almindelige danskes hverdag i 1979? 
Tvindskolerne vinder frem som et alternativt fællesskab for de unge, samtidig brokker de ældre sig over de omfattende saneringsprojekter i København, og det internationale børneår sætter fornyet fokus på børneopdragelsen og skaber livlig debat mellem børn og forældre.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522042000 +0000" stop="20260522050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (2:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gorm og Finn Zieglers kvartet byder på klip og musik fra årstal mellem 1930 og 1990. Blandt personerne, man kan få et gensyn med, er tennisspiller Kurt Nielsen, brandmand Max Blicher Hansen, dronning Ingrid samt entertainerne Pallesen &amp; Pilmark.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522050000 +0000" stop="20260522053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (3:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Tofts mest intime privatliv bliver udsat for en række alvorlige anslag.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Jørn Faurschou, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522053000 +0000" stop="20260522060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (4:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Toft søger på flere måder at tilgodese både sin fysiske og kunstneriske udvikling.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Jørn Faurschou, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522060000 +0000" stop="20260522060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522060500 +0000" stop="20260522063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.116.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522063000 +0000" stop="20260522100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522100000 +0000" stop="20260522151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522151500 +0000" stop="20260522160500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Johnny Reimar - et portræt</title>
    <desc>Dansk portrætprogram fra 1990. Johnny Reimar har mange titler på cv'et - partysanger, musiker, manager, festarrangør samt pladeselskabs- og tv-direktør. I en samtale med Jørgen de Mylius fortæller den alsidige entertainer og driftige forretningsmand om sin karriere. Fra gennembruddet med pigtrådsmusikken i The Clifters over festsange som 'Du burde købe dig en tyrolerhat' og til børneuniverset med smølfesange. Desuden bidrager venner og kolleger til at tegne portrættet - heriblandt Birthe Kjær og Jørgen Olsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522160500 +0000" stop="20260522162500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (5:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Toft fostrer en god og samfundsnyttig tanke, som dog viser sig at komme på tværs af et vigtigt interview. 
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Jørn Faurschou, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522162500 +0000" stop="20260522165000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (6:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Toft møder en genial komponist og et mindst lige så højt begavet drengebarn.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Jørn Faurschou, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522165000 +0000" stop="20260522172500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Huset på Christianshavn (20)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1972. Der blæser nye spirituelle vinde på Christianshavn. Karla har gået på aftenkursus og forstår sig nu på astrologi og horoskoper. Fru Olsen kaster sig over blokfløjtespil og serverer kun grøntsager for sin husbond. For han har slet ikke en kødædende natur ifølge stjernerne.
Medvirkende: Helle Virkner, Poul Reichhardt, Bodil Udsen, Arthur Jensen, Lis Løwert, Paul Hagen, Ove Sprogøe, Kirsten Walther, Willy Rathnov, Finn Storgaard, Kirsten Hansen-Møller m.fl.
Manuskript: Johannes Møllehave.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522172500 +0000" stop="20260522180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (3:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gæt med sammen med de to deltagere i studiet, når Gorm viser klip med anlægningen af S-togene i Hovedstadsområdet, den amerikanske præsident George Bush og jazzlegenden Louis Armstrong, som besøger København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522180000 +0000" stop="20260522194000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Company Men</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2010.
Sød familie, stort hus, Porsche i garagen. Bobby Walker har alt, han kunne ønske sig - indtil den dag, han mister sit velbetalte arbejde. Det samme gør en række af Bobbys kolleger, og nu må de alle forsøge at komme videre i tilværelsen uden det job, der ikke alene gav dem smør på brødet, men også var en stor del af deres identitet.
Medvirkende: Ben Affleck, Tommy Lee Jones, Chris Cooper, Kevin Costner m.fl.
Instruktion: John Wells.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522194000 +0000" stop="20260522200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Science fiction bliver fact</title>
    <desc>Er succesfilmen "Project Hail Mary" et tegn på, at science fiction-film er blevet så realistiske, at man kan tage fantasierne alvorligt? I denne episode af Troldspejlet undersøger Jakob Stegelmann, om science fiction-film er ved at blive science... fact?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522200000 +0000" stop="20260522201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522201500 +0000" stop="20260522214500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Debatten: Nordens svar på en urolig verden</title>
    <desc>Trumps trusler mod Grønland og Putins krig mod Ukraine har gjort Norden mere usikker: Hvilke alliancer skal vi satse på i fremtiden? NATO, EU eller bare Norden? DR samler med NRK, SVT og YLE topministre og andre stemmer for at give Nordens svar.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.39.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522214500 +0000" stop="20260522232000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Panserdiligencen</title>
    <desc>Amerikansk western fra 1967.
(The War Wagon)
De gamle venner Taw Jackson og Lomax hyres til at dræbe hinanden, men i stedet slår de sig sammen for at udmanøvrere den skurkagtige guldmineejer Pierce. De to venner planlægger at røve Pierces guldtransport - og det er ikke nogen simpel opgave. Guldet transporteres nemlig i en skarpt bevogtet pansret diligence.
Medvirkende: John Wayne, Kirk Douglas, Howard Keel m.fl.
Instruktion: Burt Kennedy.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522232500 +0000" stop="20260523001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Quentin Tarantino - Mit liv, mine film</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2025.
(Making Tarantino)
"Alle mine film er personlige. Smerteligt personlige." Den amerikanske mesterinstruktør Quentin Tarantino er en af verdens mest indflydelsesrige og banebrydende filmskabere. Hans ni dristige film er uforglemmelige, og publikum elsker dem. Tilsammen udgør de et enestående værk, formet af den verden, han voksede op i og er inspireret af - fra Torrance i Californien til hjertet af Los Angeles.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523002000 +0000" stop="20260523011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leaving Neverland 2: Surviving Michael Jackson</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2025.
(Leaving Neverland 2: Surviving Michael Jackson)
De har kæmpet i ti år for at få deres sag prøvet i retten. I 2019 stod Wade Robson og James Safechuck frem og anklagede popikonet Michael Jackson for seksuelt misbrug. Nu fortsætter historien om de to mænds juridiske kamp. Vi hører om følgerne, deres anklager har haft for dem, kommer med til retsmøder og får indblik i den modstand, som de har oplevet fra både Jacksons efterladte og hans fans. 
Læs mere om, hvorfor DR viser dokumentaren her: www.dr.dk/etik-og-rettelser/transparens/derfor-viser-dr-leaving-neverland-2-surviving-michael-jackson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523011500 +0000" stop="20260523015500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historiens største krigsskibe (1:3) Bismarck, Tirpitz og Yamato</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2019.
(World's Greatest Warships)
De har ændret moderne krigsførelse. Krigsskibe er det ultimative symbol på en nations militære magt. Fartøjer med massive kanoner, torpedofly og bemandet af tusinder af besætningsmedlemmer. Her fortælles historien om de slagskibe, der spillede en afgørende rolle i søslagene under 2. verdenskrig. Hitlers frygtindgydende Bismarck og Tirpitz, USAs ikoniske Iowa-klasse fartøjer og japanernes Yamato, det største slagskib, der nogensinde er blevet bygget.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523020000 +0000" stop="20260523024000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvinder i frontlinjen (1:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(WW2 Women On The Frontline)
De var i konstant livsfare. Under 2. Verdenskrig levede mange tusind europæere og amerikanere et dobbeltliv. En af disse var den afro-amerikanske sanger og danser, Josephine Baker. Da Hitler invaderede Polen, hvervede det franske efterretningsvæsen hende som hemmelig agent. Men hun var ikke den eneste bemærkelsesværdige kvindelige spion. Her dykker vi ned i de utrolige historier, om dem, der fandt modet til at kæmpe bag fjendens linjer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523025000 +0000" stop="20260523033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sådan taber man en verdenskrig (4:5) Sejrens helte</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2023.
(How to Lose a War)
Aksemagternes ledere havde ventet, at det ville være nemt og fredeligt at besætte nye territorier. Men selvom de nogle steder blev set som befriere og helte, vendte accepten hurtigt. For Aksemagterne var skånselsløse. De forfulgte etniske grupper. De brød løfter om selvstændighed. Og de plyndrede råstoffer og nedslagtede civile. Deres adfærd førte til lokal modstand og afledte opmærksomheden fra vigtige militæroperationer. Ikke en strategi, man vinder en krig med.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523040000 +0000" stop="20260523041500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (4:6)</title>
    <desc>På et universitet i Danmark arbejder et hold forskere på at lave en helt ny type supercomputer, der bygger på noget helt uforståeligt: At dens allermindste dele både er der, og ikke er der på samme tid. Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523041500 +0000" stop="20260523044500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Besættelsens danske filmkonger (2:2)</title>
    <desc>Under den tyske besættelse af Danmark kæmper de danske filmkonger en indædt kamp om nazisternes gunst. Blandt dem der er gået længst er direktøren for ASA - film, Henning Karmark, der har angivet jødiske skuespillere til tyskerne. Men i 1942 får modstandsbevægelsen øje på filmkongernes samarbejde med tyskerne. Forude venter et retsopgør med filmbranchen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523044500 +0000" stop="20260523060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Lørdagshjørnet: Dirch Passer</title>
    <desc>Dansk talkshow fra 1977. En af Danmarks største komikere er gæst i Lørdagshjørnet. Dirch Passer underholder bl.a. med et potpourri af nogle af sine kendte numre, parodierer Poul Reumert og Peter Malberg og improviserer sange på fransk, italiensk, hollandsk og russisk. Se også klip med tapetser-sketchen, hvor Dirch Passer spiller sammen med Kjeld Petersen.
Vært: Jørgen Ifversen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1976.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523060000 +0000" stop="20260523060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523060500 +0000" stop="20260523063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.117.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523063000 +0000" stop="20260523100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523100000 +0000" stop="20260523120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523120000 +0000" stop="20260523123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tegnsprogsmagasinet Udsyn</title>
    <desc>90-årige Knud Søndergaard er en af de helt store personligheder i den danske døveverden. Han har fået mange priser og æresmedlemsskaber. Blandt andet Ridder af Dannebrogsordenen. Udsyn tegner et portræt af manden, der ikke bare har skabt resultater, men sat varige spor. Hvad vil det sige at være spirituel? Er det noget med at føle verden omkring dig og "lytte" til dit indre? Udsyn tog til en spirituel session, for at få svar på spørgsmålet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523123000 +0000" stop="20260523140000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Superdame</title>
    <desc>Dansk tv-drama fra 1991. Det er hårdt at være enlig mor i starten af 90'erne. Pernille Højmark brænder igennem i rollen som kassedame i et stærkt hverdagsdrama. Line nægter at lade sig slå ud, selvom hendes mand er blevet indlagt på psykiatrisk afdeling. Men det er stressende at arbejde i et supermarked, få pengene til at slå til og få hverdagen til at hænge sammen med fire krævende børn... Er der stadig plads til drømme og kærlighed?
Medvirkende: Pernille Højmark, Michael Falck, Søren Gericke, m.fl.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523140000 +0000" stop="20260523153500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Man sku' være noget ved musikken</title>
    <desc>Dansk drama fra 1972.
Søren er tjener, Lasse hyggepianist, Caja servitrice og Svend og Elly et par af stamgæsterne på værtshuset Strudsen. Det er her, drømmene får frit løb, og planerne bliver lagt, men verden udenfor er ikke altid nær så forstående som vennerne ved stambordet.
Medvirkende: Karl Stegger, Jesper Langberg, Birgitte Price, Otto Brandenburg, Lone Lindorff m.fl.
Instruktion: Henning Carlsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523153500 +0000" stop="20260523164500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League fodbold (k): Finale</title>
    <desc>Årets Champions League-finale I kvindefodbold står mellem to af Europas helt store rivaler i kvindefodbolden. Det bør blive en fodboldoplevelse af fineste karat, når FC Barcelona møder OL Lyonnes. De franske kvinder har gennem næsten to årtier været dominerende i kvindefodbolden og går efter at vinde titlen for 9. gang. I de senere år har FC Barcelona også for alvor markeret sig i kvindefodbolden, og hvis det bliver til spansk sejr, vil det være fjerde gang, Champions League-trofæet skal til Barcelona. Kampen spilles på Ullevaal Stadion i Oslo.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Arnela Muminovic.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523164500 +0000" stop="20260523182500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League fodbold (k): Finale</title>
    <desc>Årets Champions League-finale I kvindefodbold står mellem to af Europas helt store rivaler i kvindefodbolden. Det bør blive en fodboldoplevelse af fineste karat, når FC Barcelona møder OL Lyonnes. De franske kvinder har gennem næsten to årtier været dominerende i kvindefodbolden og går efter at vinde titlen for 9. gang. I de senere år har FC Barcelona også for alvor markeret sig i kvindefodbolden, og hvis det bliver til spansk sejr, vil det være fjerde gang, Champions League-trofæet skal til Barcelona. Kampen spilles på Ullevaal Stadion i Oslo.
Kommentatorer: Henrik Liniger og Arnela Muminovic.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523182500 +0000" stop="20260523185500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Da Danmark blev verdensmestre i fodbold</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2017
Den 5. september 1971 vinder Danmark VM i fodbold. Foran 112.500 tilskuere på Azteca Stadion banker Danmarks første landshold i kvindefodbold de mexicanske værter med 3-0. Turneringen bliver arrangeret af Martini uden om de internationale fodboldforbund. Her er kvinder nemlig ikke velkomne. Det er de heller ikke i DBU, og historien om Danmarks VM-triumf er også historien om nogle kvinder, der kæmper for at blive taget alvorligt i en verden der er forbeholdt mænd.
Sendt første gang 24.06.2017</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523185500 +0000" stop="20260523200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>DR BIG Band &amp; Michael Mayo</title>
    <desc>Oplev den unge amerikanske supervokalist Michael Mayo, når han indtager Koncertsalen sammen med DR Big Band og Miho Hazama. Glæd dig til en aften med sprudlende energi, lækre jazzstandards og musikalsk overskud.
Optaget i DR Koncerthuset november 2025.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523200000 +0000" stop="20260523201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523201500 +0000" stop="20260523204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kommissionen</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523204500 +0000" stop="20260523232500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Django Unchained</title>
    <desc>Amerikansk western fra 2012.
Den omrejsende tandlæge og dusørjæger dr. King Schulz er Det Vilde Vestens mest veltalende mand. Han er også lynende hurtig med en revolver, og da han befrier den sorte slave Django, har han tilmed fået en partner. Sammen går makkerparret i gang med jagte eftersøgte forbrydere, men den største udfordring bliver at redde Djangos kone ud af den brutale plantageejer Calvin Candies kløer.
Medvirkende: Jamie Foxx, Christoph Waltz, Leonardo DiCaprio m.fl.
Instruktion: Quentin Tarantino.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523232500 +0000" stop="20260524000500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Flykatastrofen ved Hirtshals (1:3)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2023.
(Partnair)
Det er den værste flykatastrofe i Danmark. Den 8. september 1989 bliver 55 nordmænd dræbt i et flystyrt ombord på Partnair Flight 394. Nu, 32 år efter katastrofen, fortæller ofrenes familier for første gang om deres oplevelse af tragedien, og redningsarbejderne beskriver det syn, der mødte dem. Overså efterforskerne vigtige fakta?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524000500 +0000" stop="20260524010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kulten, der dræbte 74 (4:4)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(Inside the Order of the Solar Temple)
Tog musikeren Michel Tabachnik aktivt del i massakren i Soltemplets Orden? Opmuntrede han med sine skrifter og foredrag medlemmerne til at begå selvmord? Disse spørgsmål udgør grundstenen i retssagen mod Tabachnik. I dag, næsten tredive år efter "overgangen til Sirius", er mange spørgsmål stadig ubesvarede. Vil brikkerne i soltemplets gåde endelig falde på plads?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524010000 +0000" stop="20260524015500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mao - Kinas røde tyran (1:3)</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2025.
(Mao - His Life and Legacy)
Den unge revolutionære Mao Zedong oplever et Kina i knæ. Efter kejserrigets fald er landet splittet og underlagt krigsherrer samt vestlige imperialistiske magter. Mao drømmer om et forenet Kina og et kommunistisk samfund, der kan føre landet tilbage til dets tidligere storhed. Han og hans kommunistiske bevægelse bliver del af en lang og blodig borgerkrig, som først ender, da Mao i 1949 står ved Beijings porte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524015500 +0000" stop="20260524024500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historien om Premier League II (4:4) Thaksin Shinawatra i Manchester</title>
    <desc>Britisk sportsserie fra 2023.
(Fever Pitch! The Rise of the Premier League)
Emirates Stadium, London, maj 2007. Kampen mellem Arsenal og Chelsea ender uafgjort, og Manchester United genvinder Premier League-mesterskabet. Chelseas ejer Roman Abramovich er utilfreds med andenpladsen. Han fyrer José Mourinho som træner og ansætter i stedet Avram Grant. Samme år blander endnu en milliardær sig i engelsk fodbold - den tidligere thailandske premierminister Thaksin Shinawatra.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524024500 +0000" stop="20260524033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (2:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Fra den livlige industriby Napoli til Sicilien og den aktive vulkan Etna. Denne gang er tv-vært Nick Knowles i Italien, hvis jernbanenet strækker sig over 24.000 kilometer. Undervejs krydser han for første gang havet med tog, lærer at lave stærk limoncello og besøger et palads, der er omdannet til luksushotel.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524033000 +0000" stop="20260524040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - For perfekt til at være sandt</title>
    <desc>Prins Joachim og Alexandra Manley var det perfekte par, indtil de ikke var det længere. Hvor galt gik det, da facaden krakelerede for sangduoen Nina og Frederik? Hvordan startede rygter og sladder om Susse Wolds seksualitet, og hvordan kunne hun tage dem med et skuldertræk?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524040000 +0000" stop="20260524044500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Manden i hullet (6:7) Clairvoyance, pølser og dansepiger</title>
    <desc>Bliver alt, hvad Frederik Cilius rører ved egentlig til guld? Eller vil han bare altid have ret? Rasmus Bruun udfordrer Frederik til at besøge Oraklet i Fredensborg, hvor man kun må gå med futter, strømpesokker eller bare tæer. Og så tager de to ind og ser en ballet, der kræver de pudser brillerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524044500 +0000" stop="20260524050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Raner vi en røv</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge sejler John og Jørgen ud for at hente en sten, der ligner en røv. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl
Sendt første gang 22.05.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524050500 +0000" stop="20260524063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sitting Bull - Høvding og kriger (2:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Sitting Bull)
Sitting Bull og Crazy Horse står over for deres største modstander, George Armstrong Custer og det 7. kavaleri, i et af de mest afgørende slag i USA's historie: slaget ved Little Bighorn. Deres legendariske sejr over den amerikanske hær bringer dog ikke krigen til ophør, og de må fortsætte kampen for at bevare lakota-folkets livsform - trods næsten uoverstigelige odds.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524063000 +0000" stop="20260524100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524100000 +0000" stop="20260524120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524120000 +0000" stop="20260524123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års tro: Danernes store religionsskifte</title>
    <desc>Historien om kristendommen i Danmark er en dramatisk fortælling om brutale magtkampe, folkeoprør og spirende demokrati fra vikingetiden og frem til i dag. I dette program undersøger værten Cecilie Nielsen, om det egentlig lykkedes for Harald Blåtand at gøre danerne kristne, da han rejste Jellinge-stenen i 965? Og også hvorfor man finder en Jesus-figur i danskernes rødbedefarvede pas?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524123000 +0000" stop="20260524130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De uartige kalkmalerier (1:5)</title>
    <desc>Det første afsnit i denne nye serie handler om sex og hor. Det er overraskende for mange at sex og hor overhovedet er noget der optræder i kalkmalerierne. Peter Kær opdager, at det bl.a. skyldes at det var kirkeværgerne - helt almindelige bønder - som bestilte malerierne. Bønderne havde fingeren på pulsen og vidste udmærket at religionen alene ikke lokkede folk i kirke. Men det er kun en del af svaret. I dette program viser historikeren Torben Svendrup kalkmalerier af en kvinde hvis safter tappes af Satan, en mand der onanerer, en bøddel der får rejsning og en djævel der fiser af glæde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524130000 +0000" stop="20260524150500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Velkommen, Mr. Chance</title>
    <desc>Amerikansk komedie fra 1979.
(Being There)
Mr. Chance har levet en beskyttet tilværelse som gartner i en stor have, uden kontakt med omverdenen. Men da hans arbejdsgiver dør, tvinges han ud af sit hjem og ud i virkeligheden. Her bliver han en overraskende succes. Alt, hvad mr. Chance siger, er så naivt og enkelt, at verden omkring ham tror, at hans udtalelser rummer den dybeste visdom. Snart gør han - helt ufortjent - en forbløffende karriere.
Medvirkende: Peter Sellers, Shirley MacLaine, Melvyn Douglas.
Instruktion: Hal Ashby.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524150500 +0000" stop="20260524155500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Roger Moore - Mere end Bond (2:2)</title>
    <desc>Britisk portrætserie fra 2024.
(From Roger Moore with Love)
Han er kendt som Bond - James Bond. Men også som selvglad engelsk playboy i kultkrimiserien 'De uheldige helte' - og meget andet. Mød Roger Moore, og følg hans rejse fra genert arbejderklassedreng til karismatisk filmstjerne i denne dokumentar, der byder på masser af hidtil usete hjemmevideoer og interviews med stjerner som Joan Collins, Christopher Walken og Pierce Brosnan samt Moores tre voksne børn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524160000 +0000" stop="20260524170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1975</title>
    <desc>Året er 1975.
Det var kvindernes år. Det havde FN bestemt, men i virkeligheden havde kvindeoprøret været i gang længe. Mød Karen Jespersen, der var en af de mest aktive kvindesagsforkæmpere. 1975 var også året, da der blev fred i Asien. Amerikanerne forlod Vietnam og med dem flere hundredetusinde vietnamesiske flygtninge. Mød en af dem, der kom til Danmark i 1975. Et dansk rederi kom i øvrigt til at spille en helt særlig rolle i forbindelse med afslutningen på Vietnam-krigen. Hør om en af de største redningsaktioner til søs. Det var også i 1975 rockgruppen Queen toppede hitlisterne med "Bohemian Rhapsody" og en musikvideo, der var langt forud for sin tid. I Danmark havde vi vores helt egen stjerne. Gustav Winckler brød i 1975 igennem med "Gem et lille smil til det bliver gråvejr".
Sendt første gang 23.03.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524170000 +0000" stop="20260524175000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Mordet på Olof Palme</title>
    <desc>Om aftenen fredag den 28. februar 1986 går den svenske statsminister Olof Palme i biografen med sin kone Lisbet. Da filmen er færdig vil de spadsere hjem til deres lejlighed i Gamla Stan, men så langt når de ikke. På hjørnet af Sveavägen og Tunnelgatan bliver Olof Palme skudt i brystet, og dør kort efter. Nyheden spreder sig til Danmark i løbet af kort tid, og chokerer de fleste. I 24 Timer vi aldrig glemmer fortæller bl.a. Uffe Ellemann-Jensen, Mogens Lykketoft, Paul Gazan og Per Larsen om deres oplevelser på dagen.
Tilrettelæggelse: Kerstin Freiesleben.
Sendt første gang 31.01.2010</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524175000 +0000" stop="20260524180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Vores sange med DR Pigekoret: Danmark, nu blunder den lyse nat</title>
    <desc>DR Pigekoret synger Danmark nu blunder den lyse nat og Vuggende, bølgende eng.
Dirigent: Charlotte Rowan.
Optaget i Koncerthuset i maj 2025.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524180000 +0000" stop="20260524190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (4:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere finde fejl i de klassiske værker? Kan de genkende musik spillet bagfra? Og hvor gode er de til at spille musik på gamle slagtøjsinstrumenter? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Katrine Gislinge, Klaus Tönshoff, Isabella Hübener og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens værten, Phillip Faber, forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524190000 +0000" stop="20260524195000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Judi Dench - På sporet af Shakespeare</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2025.
(Judi Dench - Shakespeare, My Family and Me)
Dame Judi Dench er en af vor tids største Shakespeare-skuespillere. Hun vandt en Oscar for sin birolle som dronning Elizabeth i filmen Shakespeare in Love. Nu er hun på en mission for at finde ud af, om hendes forfader mødte verdens største dramatiker, William Shakespeare. Rejsen går fra Kronborg Slot i Danmark til nogle af Englands fineste paladser. Mødte hendes forfader virkelig hendes store idol?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524194500 +0000" stop="20260524200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Omsorg</title>
    <desc>Kærlighed kan flytte bjerge, men omsorg kan flytte mennesker. Et af vores mest basale behov er nemlig at blive set og hørt og rummet. De omsorgsfulde giver os fast grund under fødderne, selv når vi er trodsige og umedgørlige - hvad enten omsorgen kommer fra fagfolk eller familie. 
Tag med på landevejen med hjemløse Oscar Larsen og hans hund Aussie.
En film af Michael Klint efter en bog af Ditte Winther-Lindqvist.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524200000 +0000" stop="20260524201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524201500 +0000" stop="20260524215000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Django</title>
    <desc>Italiensk western fra 1966.
Django kommer trækkende med en ligkiste efter sig. Han har noget at hævne, og han er hurtig på aftrækkeren. Da han dukker op, bliver fejden mellem major Jacksons lejesvende og general Rodriquez' banditter for alvor blodig, men hvad har han egentlig i kisten?
Medvirkende: Franco Nero, José Bódalo, Loredana Nusciak m.fl.
Instruktion: Sergio Corbucci.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524215000 +0000" stop="20260524233000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Company Men</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2010.
Sød familie, stort hus, Porsche i garagen. Bobby Walker har alt, han kunne ønske sig - indtil den dag, han mister sit velbetalte arbejde. Det samme gør en række af Bobbys kolleger, og nu må de alle forsøge at komme videre i tilværelsen uden det job, der ikke alene gav dem smør på brødet, men også var en stor del af deres identitet.
Medvirkende: Ben Affleck, Tommy Lee Jones, Chris Cooper, Kevin Costner m.fl.
Instruktion: John Wells.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524233000 +0000" stop="20260525000100 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Neneh Cherry - Buffalo Stance</title>
    <desc>Smart, legesyg og med masser af attitude fra gaden. Sangen "Buffalo Stance" ramte 1988 som en bombe og gjorde sangerinden Neneh Cherry til popstjerne - mens hun var højgravid. I Moderne Klassikere fortæller sangerinden om en anderledes popsang. Og vidste du, at første version hed "Looking Good Diving With the Wild Bunch"? Mød også den legendariske producer Bomb the Bass, stylisten Judy Blame og andre som satte deres præg på "Buffalo Stance".
Sendt første gang 14.02.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525000100 +0000" stop="20260525003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - Tabloide metoder</title>
    <desc>Var det paparazzifotografer der dræbte Lady Diana? Havde revystjernen Ingeborg BB et seksuelt forhold til sin Sanktbernhardshund? Var ugebladene i 1970'erne lidt for lumre og er dårlig omtale bedre end ingen omtale? I denne særudgave af Sladderhistorie, sætter vi fokus på dem, der har sat sladderen i system gennem tiderne</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525003000 +0000" stop="20260525012500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>En ganske særlig familie (7:7) Bliver museet færdigt?</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Familien Nerdrum)
Odds malerier skal ind på museet, men der er stor uenighed om udvalget. Odd fylder 80, men han ønsker ikke at være med til sin egen fest. Turid åbner en cafe i tilknytning til museet, hvor Aftur skal være daglig leder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525012500 +0000" stop="20260525030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mit liv som ko</title>
    <desc>Britisk prisvindende dokumentar fra 2021.
(Cow)
De sørger for, at vi får kød på bordet, mælk i kaffen og tøj på kroppen. Kom helt tæt på én af de milliarder af malkekøer, der hvert år fødes, lever og dør i fangenskab for vores skyld. En fortælling om dyr, men også om menneskers forhold til dem, og hvordan vi alle er forbundet.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525030000 +0000" stop="20260525034500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dronninger, der ændrede verden (4:6) Hatshepsut</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Queens That Changed the World)
I århundreder har en af Egyptens mest magtfulde og succesrige herskere Hatshepsut været kendt som en konge snarere end en dronning. Hun regerer i 1400-tallet f.Kr. og kræver at bliver afbilledet som mand, komplet med skæg - og bliver begravet i Kongernes Dal. Som farao bygger hun bl.a. Deir al-Bahri-templet, etablerer vigtige handelsruter på tværs af regionen og bringer rigdom og kunst til Egypten.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525034500 +0000" stop="20260525035500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Tyngdekraft</title>
    <desc>"Ved jorden at blive, det tjener os bedst," siger de rodfaste. Men faktisk har vi ikke noget valg. For tyngdekraften forhindrer kaffekopper, tennisbolde og børnebørn i at svæve ud i tomrummet mellem stjerner og planeter. Men kan vi udfordre tyngdekraften?
En film af Iris Schmidt - efter en bog af Sofie Marie Koksbang.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525040000 +0000" stop="20260525050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1974</title>
    <desc>Året er 1974.
Oliekrisen kradser og arbejdsløsheden stiger. Herhjemme får de skyhøje oliepriser planerne om at bygge atomkraftværker i Danmark til at rykke nærmere.  
Europa slipper af med to militærdiktaturer i 1974. I både Portugal og Grækenland genindføres demokratiet. Teatergruppen Solvognen indsætter en julemandshær midt i decembertravlheden - og så er det i 1974, at alle skal lære at strikke hønsestrik. 
Sendt første gang 16.03.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525050000 +0000" stop="20260525055000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du - poppens udlandseventyr</title>
    <desc>I 1990'erne bliver dansk pop for alvor en eksportvare. Den velproducerede sukkerpop og dancemusikkens hjerneklæbende, sorgløse omkvæd giver dansk musik sit hidtil største internationale gennembrud. Der kommer penge i poppen, og instrumenterne bliver usynlige, da dancebølgen slår hul på verden. I dette program kan du høre om succesfesten, og ikke mindst hvilke tømmermænd den gav de implicerede. 
I 13 programmer fortæller vi om musikken, der satte ungdomskulturen på ny kurs og udfordrede danskerne. Husker du... tager afsæt i markante begivenheder, som skabte musikken og beretter om det Danmark, hvor de nye toner fik stor betydning. 
Sendt første gang 20.04.08</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525055000 +0000" stop="20260525060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af H. C. Ørsted - En computer som både er der, og ikke er der</title>
    <desc>En ny type supercomputer bygger på noget helt uforståeligt: At dens allermindste dele både er der, og ikke er der på samme tid. Under kælderen på et universitet i København forsker et hold i at bygge de mikroskopiske dele til en ny type supercomputer. En såkaldt kvantecomputer.
Dansk videnskabsserie fra 2020 med de største fysikere i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525060000 +0000" stop="20260525063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - Tabloide metoder</title>
    <desc>Var det paparazzifotografer der dræbte Lady Diana? Havde revystjernen Ingeborg BB et seksuelt forhold til sin Sanktbernhardshund? Var ugebladene i 1970'erne lidt for lumre og er dårlig omtale bedre end ingen omtale? I denne særudgave af Sladderhistorie, sætter vi fokus på dem, der har sat sladderen i system gennem tiderne</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525063000 +0000" stop="20260525100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525100000 +0000" stop="20260525120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525120000 +0000" stop="20260525125000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Judi Dench - På sporet af Shakespeare</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2025.
(Judi Dench - Shakespeare, My Family and Me)
Dame Judi Dench er en af vor tids største Shakespeare-skuespillere. Hun vandt en Oscar for sin birolle som dronning Elizabeth i filmen Shakespeare in Love. Nu er hun på en mission for at finde ud af, om hendes forfader mødte verdens største dramatiker, William Shakespeare. Rejsen går fra Kronborg Slot i Danmark til nogle af Englands fineste paladser. Mødte hendes forfader virkelig hendes store idol?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525125000 +0000" stop="20260525154000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Sound of Music</title>
    <desc>Amerikansk musical fra 1965.
Maria er en noget uregerlig ung kvinde, der bliver guvernante for kaptajn von Trapps syv moderløse børn. Børnene er blevet strengt opdraget af deres far, men langsomt vinder Maria dem for sig og lærer dem at synge. Selv den dybfrosne kaptajn lykkes det hende at tø op.
Medvirkende: Julie Andrews, Christopher Plummer, Eleanor Parker m.fl.
Instruktion: Robert Wise.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525154000 +0000" stop="20260525162000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til Tiden (3:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Stærke og kloge mænd, kønne og flittige husmødre, artige og tavse børn. Sådant skildres den danske familie i et hav af gamle reklamefilm. Billedet ændrer sig først i 70'erne. Pludselig optræder Lisbet Dahl som udearbejdende kvinde i en slikreklame, og mændene dukker op ved kødgryderne. I dag griner vi af de gamle rengøringsreklamer skræddersyet til den hjemmegående kvinde, men for vores bedstemødre repræsenterede de drømmen om det perfekte liv.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525162000 +0000" stop="20260525170500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til Tiden (4:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Reklamefilmene frister vores søde tand og vækker ølhunden. Vores dårlige samvittighed er vokset i takt med, at vi har fået flere og flere nydelsesmidler at vælge imellem. En hel reklameblok er helliget Dirch Passer, der glad og gerne stiller op i reklamefilm for alskens øl, cigaretter og slik. Hvide sandstrande, azurblåt hav og lækre piger har til gengæld solgt rigtig meget spiritus og chokolade.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525170500 +0000" stop="20260525180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (3:10) Pyramidernes hemmeligheder</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Cheops-pyramiden i Giza er det ældste af verdens syv vidundere. Det tog kun 20 år at bygge den, og i over 3.000 år var den verdens højeste menneskeskabte bygningsværk. Den består af over to millioner stenblokke og er én verdens mest fænomenale strukturer fra det gamle Egypten. Denne bemærkelsesværdige pyramide afspejler menneskets opfindsomhed, og er et mesterværk skabt af oldtidens ingeniørkunst.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525180000 +0000" stop="20260525193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mr. Freeman</title>
    <desc>Dansk spillefilm fra 2023.
Da den ensomme teenager Simone indleder et online-forhold til en sød og flot ghanesisk fyr med navnet Freeman, får hun overbevist sine modstræbende forældre om, at han kan komme til Danmark og besøge dem i nogle uger. I takt med at Simone og Freeman kommer tættere på hinanden, vokser familiens modstand mod deres relation, og Simones oprør sætter gang i en lavine, som risikerer at splitte familien ad for altid.
Medvirkende: Lina Lund Jørgensen, Daouda Keita, Mia Lyhne, Nicolas Bro m.fl.
Instruktør: Mads Matthiesen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525193000 +0000" stop="20260525200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - Uheldige branderter</title>
    <desc>Kan man blive kulturminister hvis man er blevet taget for at have kørt bil med kokain i blodet? Kunne Tordenskjold og Tycho Brahe have beholdt henholdsvis livet og næsen, hvis de havde holdt sig ædru? Og skulle Hans Engell have ladet bilen stå den aften i 1997? Svaret er i alle tilfælde ja.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260525200000 +0000" stop="20260525201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525201500 +0000" stop="20260525214500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>A Good Day to Die Hard</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 2013.
John McClanes voksne søn er havnet i et russisk fængsel, så farmand sætter kurs mod Moskva for at få ham ud. Det bliver en familiesammenføring, Rusland sent vil glemme. McClane junior er nemlig på farlig mission for CIA, og snart går den vilde jagt gennem Moskvas gader.
Medvirkende: Bruce Willis, Jai Courtney, Sebastian Koch m.fl.
Instruktion: John Moore.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525214500 +0000" stop="20260525223500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Denzel Washington - Rollemodel for en generation</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Denzel Washington - An American Model)
Han er blevet kåret som bedste skuespiller i det 21. århundrede af New York Times. Den dobbelte Oscar-vinder Denzel Washington har i 40 år spillet et utal af forskellige roller og vundet mere anerkendelse end nogen anden sort skuespiller. I film efter film har han givet sorte deres retmæssige plads i historien. En ubestridt film-prins, hvis skæbne er formet af USA's historie.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525223500 +0000" stop="20260526004000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Velkommen, Mr. Chance</title>
    <desc>Amerikansk komedie fra 1979.
(Being There)
Mr. Chance har levet en beskyttet tilværelse som gartner i en stor have, uden kontakt med omverdenen. Men da hans arbejdsgiver dør, tvinges han ud af sit hjem og ud i virkeligheden. Her bliver han en overraskende succes. Alt, hvad mr. Chance siger, er så naivt og enkelt, at verden omkring ham tror, at hans udtalelser rummer den dybeste visdom. Snart gør han - helt ufortjent - en forbløffende karriere.
Medvirkende: Peter Sellers, Shirley MacLaine, Melvyn Douglas.
Instruktion: Hal Ashby.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526004000 +0000" stop="20260526013000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Manden i hullet (7:7) Baller af sten</title>
    <desc>Det lakker vist mod det sidste spadestik, men inden da skal Rasmus Bruun som Herkules igennem en række prøvelser, der indebærer mødet med Ole, en 20 kilo tung blodpytonslange - og Poul Nesgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526013000 +0000" stop="20260526023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (3:8)</title>
    <desc>Kan man gætte et stykke musik efter bare en enkelt tone? Hvor svært er det at genkende stykker spillet bagfra? Og kan man spille kendte værker på udtjente slagtøjsinstrumenter? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Sara Rosendal, Nikolaj Koppel, Else Torp og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den veloplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526023000 +0000" stop="20260526030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Bag lukkede døre i D.C.</title>
    <desc>De har delt guldmønter ud, lovet grønlandske børn chokoladekage og indvier i dag et nyt kæmpe-konsulat i hjertet af Nuuk. Amerikanerne har haft travlt i Grønland den her uge. Samtidig får vi nu for første gang indblik i, hvad der er foregået bag lukkede døre til de højtprofilerede diplomatiske forhandlinger i arbejdsgruppen i Washington. Så hvad er amerikanernes plan? Det undersøger Sandra Brovall i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.75.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526030000 +0000" stop="20260526033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Mørklægning og mistillid</title>
    <desc>Droner som måske, måske ikke var der. Politifolk som siger, de efterforsker voldssager, men ikke gør det, og en udredning af krigen i Afghanistan, som politikerne ikke vil citeres i.
Det er tre sager fra de seneste uger, som har efterladt mange med et indtryk af, at politikere og myndigheder ikke altid tør være helt ærlige over for danskerne.
Imens vokser mistilliden til det politiske system i Danmark, og det er netop en reaktion på mørklægning og hemmelighedskræmmeri. Det mener i hvert fald Politikens chefredaktør Christian Jensen, der i dag debatterer med Socialdemokratiets Christian Rabjerg Madsen. 
Vært: Christian Bennike. </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.74.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526033000 +0000" stop="20260526040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Nogen eller noget?</title>
    <desc>I formiddag ville Troels Lund Poulsen have en VLAK-regering. Over middag dræbte Lars Løkke Rasmussen tilsyneladende ideen. Nu raser det store blame game om 'nogen i stedet for noget', alt imens Danmark har stået uden regering i 55 dage i en tid fuld af international usikkerhed. Hvor længe kan det blive ved, spørger Trine Maria Ilsøe i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.73.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526040000 +0000" stop="20260526043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års tro: Danernes store religionsskifte</title>
    <desc>Historien om kristendommen i Danmark er en dramatisk fortælling om brutale magtkampe, folkeoprør og spirende demokrati fra vikingetiden og frem til i dag. I dette program undersøger værten Cecilie Nielsen, om det egentlig lykkedes for Harald Blåtand at gøre danerne kristne, da han rejste Jellinge-stenen i 965? Og også hvorfor man finder en Jesus-figur i danskernes rødbedefarvede pas?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526043000 +0000" stop="20260526051500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (6.8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Ungdomsoprør og underholdning. Erik Balling er med til at skabe klassikerne 'Huset på Christianshavn' og Olsen-banden-filmene. I kølvandet på 68'erne følger den seksuelle frigørelse, og sengekantsfilmene sælger et hav af billetter. Kvindefrigørelsen slår igennem i underholdningsbranchen, og Lisbet Dahl laver sit eget show på tv. John Mogensen forener protestsang og folkelighed. Lise Nørgaards og Erik Ballings 'Matador' samler danskerne foran tv-skærmen.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526051500 +0000" stop="20260526060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (2:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Fra den livlige industriby Napoli til Sicilien og den aktive vulkan Etna. Denne gang er tv-vært Nick Knowles i Italien, hvis jernbanenet strækker sig over 24.000 kilometer. Undervejs krydser han for første gang havet med tog, lærer at lave stærk limoncello og besøger et palads, der er omdannet til luksushotel.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526060000 +0000" stop="20260526060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526060500 +0000" stop="20260526063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526063000 +0000" stop="20260526100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526100000 +0000" stop="20260526151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526151500 +0000" stop="20260526163000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1959-66. Velstanden får finkulturelle udtryk - Louisiana, Sonningprisen, Det Danske Akademi og Kulturministeriet. Den brede befolkning ser med skepsis på kulturelle krumspring for skattemillioner, og rindalismen fødes. Bogen klarer sig flot gennem markedsføring af billigbøger og bogklubber, men dagspressen skranter.
Forfatter og fortæller: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526163000 +0000" stop="20260526170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Hans Hedtofts' skibsforlis</title>
    <desc>Fredag den 30. januar 1959 bliver det synkefri superskib, Hans Hedtoft, ramt af et isbjerg i en storm syd for Kap Farvel. I det frådende og iskolde hav er alt og alle fuldstændig hjælpeløse. Samtlige 95 ombordværende mister livet i det, der er blevet kaldt "Danmarks Titanic".
Via beretninger fra en tidligere Grønlandsfarer og en pårørende, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om en helt usædvanlig skibskatastrofe. Et forlis der stadig har mange uafklarede spørgsmål. Hvor er skibet f.eks. i dag? Ingen ved det. 
Sendt første gang 25.10.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526170000 +0000" stop="20260526174500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historiens største krigsskibe (2:3) HMS Dreadnought, Iron Duke, König og USS Texas</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2019.
(World's Greatest Warships)
Det er verdenshistoriens størst søslag. Slaget ved Jylland, som under 1. verdenskrig sendte 25 skibe og tusindvis af mænd på bunden af havet. Her fortælles historien om de moderne skibstyper, der ændrede reglerne for krigsførelse på åbent hav. De frygtede og svært pansrede slagskibe som den britiske flådes HMS Dreadnought og flagskibet Iron Duke, det berømte tyske König og USS Texas, der er det eneste tilbageværende af sin slags.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526174500 +0000" stop="20260526183500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvinder i frontlinjen (2:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(WW2 Women On The Frontline)
Tusindvis af kvindelige piloter, skytter, navigatører og radiotelegrafister satte livet på spil under 2. Verdenskrig. De transporterede jagerfly, bemandede kanonbatterier og sendte vital information til piloterne på slagmarken. På Østfronten tvang de frygtede flyvende nathekse nazisterne på tilbagetog. Men også i Tyskland var kvindelige piloter stærkt medvirkende til landets succes i luften. Her er deres utrolige historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526183500 +0000" stop="20260526193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mao - Kinas røde tyran (2:3)</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2025.
(Mao - His Life and Legacy)
Folkerepublikken Kina udråbes af Mao Zedong den 1. oktober 1949. Efter proklamationen går han straks i gang med at omdanne landet til en socialistisk stat. Koreakrigen udfordrer hans styre og kræver hans fulde opmærksomhed, mens han samtidig igangsætter en omfattende industrialisering. Med 'Det Store Spring Fremad' forsøger han at accelerere udviklingen, men politikken får katastrofale følger og udløser en af historiens største sultkatastrofer med over 30 millioner døde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526193000 +0000" stop="20260526200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie: Fuck Janteloven</title>
    <desc>For stor til Danmark: Hvorfor købte Nik &amp; Jay deres tøj i en butik for overvægtige mænd? Hvor vildt et sexliv havde modeskaberne Erik og Margit Brandt egentlig - og hvorfor ville astronomen Tycho Brahe have elsket udtrykket "Fuck Janteloven"?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526200000 +0000" stop="20260526201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526201500 +0000" stop="20260526204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.76.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526204500 +0000" stop="20260526221500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Da boybands regerede verden</title>
    <desc>Amerikansk musikdokumentar fra 2024.
(Larger Than Life: Reign of the Boybands)
De har forført og knust pigehjerter verden over. I mere end et halvt århundrede har boybands som The Beatles, The Jackson 5, NSYNC, New Kids on the Block og Backstreet Boys været et kulturelt samlingspunkt. Mød ikonerne fra 90'erne og 00'erne - og følg dem fra succesens rus til berømmelsens bagside. Hvordan er det egentlig at stå midt i hypen som medlem eller fan?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526221500 +0000" stop="20260526224500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Berlin - Take My Breath Away</title>
    <desc>Vi ser her på en af filmhistoriens største ballader fra filmen Top Gun fra 1986. For Berlin blev sangen det store gennembrud. Bandmedlemmerne Terri Nunn og John Crawford fortæller åbenhjertigt om sangen som tog bandet til toppen af hitlisterne. Men er det kun dem som spiller? Kigger vi nøje efter finder vi navnet på en af musikhistoriens virkelige legender, nemlig Giorgio Moroder, der er mest kendt for at have revolutioneret den elektroniske popmusik og gjort Donna Summer til "The Queen of Disco". Historien om Take My Breath Away udspiller sig i den eneste by, hvor den kan udspille sig. For hvor ellers, hvis ikke Hollywood - LA, kan du gå fra bilmekaniker til oscarvinder på mindre end et år?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526224500 +0000" stop="20260526233500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Mordet på Olof Palme</title>
    <desc>Om aftenen fredag den 28. februar 1986 går den svenske statsminister Olof Palme i biografen med sin kone Lisbet. Da filmen er færdig vil de spadsere hjem til deres lejlighed i Gamla Stan, men så langt når de ikke. På hjørnet af Sveavägen og Tunnelgatan bliver Olof Palme skudt i brystet, og dør kort efter. Nyheden spreder sig til Danmark i løbet af kort tid, og chokerer de fleste. I 24 Timer vi aldrig glemmer fortæller bl.a. Uffe Ellemann-Jensen, Mogens Lykketoft, Paul Gazan og Per Larsen om deres oplevelser på dagen.
Tilrettelæggelse: Kerstin Freiesleben.
Sendt første gang 31.01.2010</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260526233500 +0000" stop="20260527002500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sådan taber man en verdenskrig (5:5) Hjemmefronten</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2023.
(How to Lose a War)
For Aksemagterne - Italien, Tyskland og Japan - begyndte krigslykken at vende i 1943. Da kampene nåede deres egne territorier, svandt støtten til lederne. Der var enorme tab på slagmarkerne og voksende civile tab, så lederne prøvede desperat at begrænse skaderne. Da det skete, var Hitlers, Mussolinis og Hirohitos dage talte. Hvis man mister folkets tillid og lukker øjnene for deres behov, er det endnu en måde at tabe en krig på.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527002500 +0000" stop="20260527011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historiens største krigsskibe (1:3) Bismarck, Tirpitz og Yamato</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2019.
(World's Greatest Warships)
De har ændret moderne krigsførelse. Krigsskibe er det ultimative symbol på en nations militære magt. Fartøjer med massive kanoner, torpedofly og bemandet af tusinder af besætningsmedlemmer. Her fortælles historien om de slagskibe, der spillede en afgørende rolle i søslagene under 2. verdenskrig. Hitlers frygtindgydende Bismarck og Tirpitz, USAs ikoniske Iowa-klasse fartøjer og japanernes Yamato, det største slagskib, der nogensinde er blevet bygget.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527011000 +0000" stop="20260527014000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Besættelsens danske filmkonger (2:2)</title>
    <desc>Under den tyske besættelse af Danmark kæmper de danske filmkonger en indædt kamp om nazisternes gunst. Blandt dem der er gået længst er direktøren for ASA - film, Henning Karmark, der har angivet jødiske skuespillere til tyskerne. Men i 1942 får modstandsbevægelsen øje på filmkongernes samarbejde med tyskerne. Forude venter et retsopgør med filmbranchen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527014000 +0000" stop="20260527020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Dyrker vi wellness</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge udforsker John og Jørgen begrebet "wellness for mænd", hvilket bl.a. inkluderer bobleplast, rystepudsere og gaffatape. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl
Sendt første gang 12.06.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527020000 +0000" stop="20260527023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.76.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527023000 +0000" stop="20260527030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Trumps USA: Rubio vs Vance</title>
    <desc>Er det vicepræsidenten eller udenrigsministeren der er Trumps favorit? Hvad gør Rubio og Vance for at fremme egne ambitioner om at blive USA's næste præsident? Og mens der strides i Washington, så har Trump været i Kina. Men vandt Trump så tvekampen med præsident Xi?
Vært: Johannes Langkilde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527030000 +0000" stop="20260527033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Bag lukkede døre i D.C.</title>
    <desc>De har delt guldmønter ud, lovet grønlandske børn chokoladekage og indvier i dag et nyt kæmpe-konsulat i hjertet af Nuuk. Amerikanerne har haft travlt i Grønland den her uge. Samtidig får vi nu for første gang indblik i, hvad der er foregået bag lukkede døre til de højtprofilerede diplomatiske forhandlinger i arbejdsgruppen i Washington. Så hvad er amerikanernes plan? Det undersøger Sandra Brovall i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.75.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527033000 +0000" stop="20260527040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Mørklægning og mistillid</title>
    <desc>Droner som måske, måske ikke var der. Politifolk som siger, de efterforsker voldssager, men ikke gør det, og en udredning af krigen i Afghanistan, som politikerne ikke vil citeres i.
Det er tre sager fra de seneste uger, som har efterladt mange med et indtryk af, at politikere og myndigheder ikke altid tør være helt ærlige over for danskerne.
Imens vokser mistilliden til det politiske system i Danmark, og det er netop en reaktion på mørklægning og hemmelighedskræmmeri. Det mener i hvert fald Politikens chefredaktør Christian Jensen, der i dag debatterer med Socialdemokratiets Christian Rabjerg Madsen. 
Vært: Christian Bennike. </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.74.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527040000 +0000" stop="20260527045000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Johnny Reimar - et portræt</title>
    <desc>Dansk portrætprogram fra 1990. Johnny Reimar har mange titler på cv'et - partysanger, musiker, manager, festarrangør samt pladeselskabs- og tv-direktør. I en samtale med Jørgen de Mylius fortæller den alsidige entertainer og driftige forretningsmand om sin karriere. Fra gennembruddet med pigtrådsmusikken i The Clifters over festsange som 'Du burde købe dig en tyrolerhat' og til børneuniverset med smølfesange. Desuden bidrager venner og kolleger til at tegne portrættet - heriblandt Birthe Kjær og Jørgen Olsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527045000 +0000" stop="20260527050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af H. C. Ørsted - Hvor meget vejer et kilo egentligt?</title>
    <desc>En historie om vægten af ting for hvor meget vejer et kilo guld egentligt? Indtil for et år siden blev et kilo hele tiden lettere, men så fandt en tysk fysiker en metode, som giver et helt nøjagtigt kilo. Men hvordan vejer man overhovedet et kilo nøjagtigt? Og hvad kan det bruges til?
Dansk videnskabsserie fra 2020 med de største fysikere i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527050000 +0000" stop="20260527060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (4:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere finde fejl i de klassiske værker? Kan de genkende musik spillet bagfra? Og hvor gode er de til at spille musik på gamle slagtøjsinstrumenter? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Katrine Gislinge, Klaus Tönshoff, Isabella Hübener og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens værten, Phillip Faber, forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527060000 +0000" stop="20260527060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527060500 +0000" stop="20260527063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.119.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527063000 +0000" stop="20260527100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527100000 +0000" stop="20260527151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527151500 +0000" stop="20260527161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1974</title>
    <desc>Året er 1974.
Oliekrisen kradser og arbejdsløsheden stiger. Herhjemme får de skyhøje oliepriser planerne om at bygge atomkraftværker i Danmark til at rykke nærmere.  
Europa slipper af med to militærdiktaturer i 1974. I både Portugal og Grækenland genindføres demokratiet. Teatergruppen Solvognen indsætter en julemandshær midt i decembertravlheden - og så er det i 1974, at alle skal lære at strikke hønsestrik. 
Sendt første gang 16.03.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527161500 +0000" stop="20260527171500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1975</title>
    <desc>Året er 1975.
Det var kvindernes år. Det havde FN bestemt, men i virkeligheden havde kvindeoprøret været i gang længe. Mød Karen Jespersen, der var en af de mest aktive kvindesagsforkæmpere. 1975 var også året, da der blev fred i Asien. Amerikanerne forlod Vietnam og med dem flere hundredetusinde vietnamesiske flygtninge. Mød en af dem, der kom til Danmark i 1975. Et dansk rederi kom i øvrigt til at spille en helt særlig rolle i forbindelse med afslutningen på Vietnam-krigen. Hør om en af de største redningsaktioner til søs. Det var også i 1975 rockgruppen Queen toppede hitlisterne med "Bohemian Rhapsody" og en musikvideo, der var langt forud for sin tid. I Danmark havde vi vores helt egen stjerne. Gustav Winckler brød i 1975 igennem med "Gem et lille smil til det bliver gråvejr".
Sendt første gang 23.03.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527171500 +0000" stop="20260527180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (3:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Det er hjemsted for en af verdens mest frygtede fiktive figurer: Grev Dracula. Denne gang er tv-vært Nick Knowles i Rumænien, som ligger på grænsen mellem Central- og Østeuropa. Her fører han et tog for første gang, besøger et af verdens største reservater for brune bjørne, før han drager til Branslottet - forbilledet for Draculas skjul.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527180000 +0000" stop="20260527194000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Rend mig i traditionerne</title>
    <desc>Dansk komedie fra 1979.
Gymnasieeleven Davids forhold til sin familie, skole og venner er meget anspændt - de forstår ham ikke. Da den utilpassede unge mand giver sin rektor et spark i bagdelen, bliver han indlagt på psykiatrisk afdeling. Han møder pigen Lis, der efterhånden får ham overbevist om, at han kan finde en mening med livet.
Medvirkende: Henrik Koefoed, Bodil Kjer, Ghita Nørby, Axel Strøbye, Ebbe Rode m.fl.
Instruktion: Edward Fleming.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527194000 +0000" stop="20260527200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (3:6)</title>
    <desc>Hvis du tror, universet er uendeligt, så skal du nok tro om igen. Flere ting peger på, at det er endeligt, og spørgsmålet er så selvfølgelig, hvad der er på den anden side? Hvis der altså er en anden side? Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527200000 +0000" stop="20260527201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527201500 +0000" stop="20260527204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.77.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527204500 +0000" stop="20260527211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527211500 +0000" stop="20260527220500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Roger Moore - Mere end Bond (2:2)</title>
    <desc>Britisk portrætserie fra 2024.
(From Roger Moore with Love)
Han er kendt som Bond - James Bond. Men også som selvglad engelsk playboy i kultkrimiserien 'De uheldige helte' - og meget andet. Mød Roger Moore, og følg hans rejse fra genert arbejderklassedreng til karismatisk filmstjerne i denne dokumentar, der byder på masser af hidtil usete hjemmevideoer og interviews med stjerner som Joan Collins, Christopher Walken og Pierce Brosnan samt Moores tre voksne børn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260527220000 +0000" stop="20260527233500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Meningen med Hitler</title>
    <desc>Amerikansk dokumentar fra 2020.
(The Meaning of Hitler)
Hvorfor er vi så fascinerede af Adolf Hitler og nazismen? I en tid præget af frygt for autoritære og fascistiske tendenser udforsker historikere de myter, der præger vores forståelse af fortiden. Hvilken rolle spiller Hitler i nutidens bølge af hvidt overherredømme og antisemitisme, og hvilke varige spor har hans giftige ideologi sat?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527233500 +0000" stop="20260528003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (3:10) Pyramidernes hemmeligheder</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Cheops-pyramiden i Giza er det ældste af verdens syv vidundere. Det tog kun 20 år at bygge den, og i over 3.000 år var den verdens højeste menneskeskabte bygningsværk. Den består af over to millioner stenblokke og er én verdens mest fænomenale strukturer fra det gamle Egypten. Denne bemærkelsesværdige pyramide afspejler menneskets opfindsomhed, og er et mesterværk skabt af oldtidens ingeniørkunst.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528002500 +0000" stop="20260528011500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (1:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Mord, stoffer og broderskab. Denne serie dykker ned i hemmelighederne bag den mest berygtede og frygtede motorcykelklub i verden - Hells Angels. Vidner, tidligere præsidenter for Hells Angels og undercoveragenter, der har risikeret deres liv for at infiltrere klubben, udtaler sig for første gang om de kriminelle aktiviteter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528011500 +0000" stop="20260528020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (2:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
I 1977 bliver en kvinde og hendes to døtre myrdet i Oregon. En detektiv finder ud af, at Hells Angels er involveret, og begiver sig ud på en 18 år lang mission for at bringe morderne for retten. Her fortæller familiemedlemmer og øjenvidner deres historier for første gang.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528020000 +0000" stop="20260528023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.77.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528023000 +0000" stop="20260528030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.76.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528030000 +0000" stop="20260528033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.15.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528033000 +0000" stop="20260528040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Bag lukkede døre i D.C.</title>
    <desc>De har delt guldmønter ud, lovet grønlandske børn chokoladekage og indvier i dag et nyt kæmpe-konsulat i hjertet af Nuuk. Amerikanerne har haft travlt i Grønland den her uge. Samtidig får vi nu for første gang indblik i, hvad der er foregået bag lukkede døre til de højtprofilerede diplomatiske forhandlinger i arbejdsgruppen i Washington. Så hvad er amerikanernes plan? Det undersøger Sandra Brovall i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.75.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528040000 +0000" stop="20260528043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - For perfekt til at være sandt</title>
    <desc>Prins Joachim og Alexandra Manley var det perfekte par, indtil de ikke var det længere. Hvor galt gik det, da facaden krakelerede for sangduoen Nina og Frederik? Hvordan startede rygter og sladder om Susse Wolds seksualitet, og hvordan kunne hun tage dem med et skuldertræk?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528043000 +0000" stop="20260528044000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Natur</title>
    <desc>Mennesket er ikke naturens bedste ven - men muligvis den eneste. Separationen mellem natur og menneske er nået til et punkt, hvor vi enten må begære skilsmisse, fordi det er blevet for besværligt, eller indstille os på fredelig sameksistens og biodiversitet. Men det sidste er svært, for det går ud over vores egne behov. Hvad sker der, hvis vi giver stemmer til dyrene og lader dem reagere på vores trang til at kontrollere naturen?
En film af Anders Morgenthaler efter en bog af Rasmus Ejrnæs</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528043500 +0000" stop="20260528060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (6)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1956-62. Takket være bedre sociale og sundhedsmæssige vilkår er gruppen af ældre danskere tredoblet i løbet af de sidste 60 år. Folkepensionen bliver indført, men samfundet betragter de ældre som et besværligt element. Mørklægningens store årgange er blevet teenagere med idoler som Otto Brandenburg og Vivi Bak. De unge bliver for første gang objekter for forbrugerreklamen. Samtidig er skolereformer undervejs.
Fortæller og forfatter: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528060000 +0000" stop="20260528060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528060500 +0000" stop="20260528063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.120.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528063000 +0000" stop="20260528100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528100000 +0000" stop="20260528151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528151500 +0000" stop="20260528160500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du - poppens udlandseventyr</title>
    <desc>I 1990'erne bliver dansk pop for alvor en eksportvare. Den velproducerede sukkerpop og dancemusikkens hjerneklæbende, sorgløse omkvæd giver dansk musik sit hidtil største internationale gennembrud. Der kommer penge i poppen, og instrumenterne bliver usynlige, da dancebølgen slår hul på verden. I dette program kan du høre om succesfesten, og ikke mindst hvilke tømmermænd den gav de implicerede. 
I 13 programmer fortæller vi om musikken, der satte ungdomskulturen på ny kurs og udfordrede danskerne. Husker du... tager afsæt i markante begivenheder, som skabte musikken og beretter om det Danmark, hvor de nye toner fik stor betydning. 
Sendt første gang 20.04.08</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528160500 +0000" stop="20260528165500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Mordet på Olof Palme</title>
    <desc>Om aftenen fredag den 28. februar 1986 går den svenske statsminister Olof Palme i biografen med sin kone Lisbet. Da filmen er færdig vil de spadsere hjem til deres lejlighed i Gamla Stan, men så langt når de ikke. På hjørnet af Sveavägen og Tunnelgatan bliver Olof Palme skudt i brystet, og dør kort efter. Nyheden spreder sig til Danmark i løbet af kort tid, og chokerer de fleste. I 24 Timer vi aldrig glemmer fortæller bl.a. Uffe Ellemann-Jensen, Mogens Lykketoft, Paul Gazan og Per Larsen om deres oplevelser på dagen.
Tilrettelæggelse: Kerstin Freiesleben.
Sendt første gang 31.01.2010</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528165500 +0000" stop="20260528171000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Pokémon for voksne</title>
    <desc>Da Pokemon blev lanceret for 30 år siden, blev der slået alarm - men det lykkedes heldigvis ikke de voksne at få det forbudt. I dag er det Jakob Stegelmanns påstand, at Pokémon i høj grad er for voksne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528171000 +0000" stop="20260528180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dronninger, der ændrede verden (6:6) Boudica</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Queens That Changed the World)
I år 60 e.Kr. fører Boudica de keltiske stammer mod Camulodunum, den romerske by, der i dag hedder Colchester. I over tyve år har stammerne lidt under det romerske tyranni. Romerne har dræbt hendes mand og fået hendes døtre voldtaget af slaver. Boudica formår at forene de stridende stammer ved at fokusere på en fælles fjende. Camulodunum bliver jævnet med jorden, inden hæren sætter kurs mod London og St. Albans.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528180000 +0000" stop="20260528190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jagten på mig selv (2:2)</title>
    <desc>Som barn og ung var Per Wennick udpeget til at deltage i videnskabelige undersøgelser som en del af et forskningsprojekt. Forskere fulgte ham langt op i voksenalderen med et hemmeligt meldesystem. Hvem gav tilladelse til at Per skulle deltage - og hvor er resultaterne fra forskningen nu? Hvad står der i forskningsjournalen om Pers barndom? Og hvis de har vidst, hvad Per var udsat for på børnehjemmet, hvorfor gjorde ingen så noget ved det?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528190000 +0000" stop="20260528200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Glenn Close - Et feministisk forbillede</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2024.
(Glenn Close - A Feminist Force)
Hun har været nomineret til en Oscar otte gange - uden at modtage en statuette. Den amerikanske skuespiller Glenn Close dominerer stadig på det hvide lærred efter over 50 år i branchen. Hun har en imponerende evne til at mestre forskellige roller og udtrykke følelser som i filmene 'Verden ifølge Garp' og 'Farligt begær'. Her følger vi hendes liv fra barndom til Broadway og som talskvinde for psykisk sygdom og kvinders rettigheder.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528200000 +0000" stop="20260528201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528201500 +0000" stop="20260528204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.78.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528204500 +0000" stop="20260528211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528211500 +0000" stop="20260528220000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Flykatastrofen ved Hirtshals (2:3)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2023.
(Partnair)
Hvad var årsagen til at Partnair Flight 394 styrtede ned? Var det en terrorbombe? Og hvorfor indrømmer det norske forsvar ikke, at et F-16 jagerfly passerede tæt på flyet kort før det styrtede ned?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528220000 +0000" stop="20260528224500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (3:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Kickbokseren Charles "Peewee" Goldsmiths har altid drømt om at slutte sig til Hells Angels. Og med hans imponerende fremtoning er han en eftertragtet rekrut. Efter at have overlevet to rockerkrige med rivaliserende bander, opnår han at blive præsident for Hells Angels. Men hans drøm tager en grim drejning. Da han bliver arresteret af politiet, vender englene sig mod ham og hans familie og tvinger ham ud af klubben.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528224500 +0000" stop="20260528233000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (4:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Narkohandleren Pat Matter stiger i graderne og bliver præsident for Hells Angels i Minnesota. Han bygger et narkoimperium op, men da en blodig rockerkrig bryder ud med en rivaliserende bande, mister han alt. Han skal nu vælge mellem at være loyal over for klubben eller sin familie.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260528233000 +0000" stop="20260529002500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mao - Kinas røde tyran (2:3)</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2025.
(Mao - His Life and Legacy)
Folkerepublikken Kina udråbes af Mao Zedong den 1. oktober 1949. Efter proklamationen går han straks i gang med at omdanne landet til en socialistisk stat. Koreakrigen udfordrer hans styre og kræver hans fulde opmærksomhed, mens han samtidig igangsætter en omfattende industrialisering. Med 'Det Store Spring Fremad' forsøger han at accelerere udviklingen, men politikken får katastrofale følger og udløser en af historiens største sultkatastrofer med over 30 millioner døde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
