<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260617234500 +0000" stop="20260618003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (7:7)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Ted Soke idoliserer Hells Angels i Cleveland. Han drikker i deres klubhus, kører side om side med dem og tilbyder at udføre deres beskidte arbejde. Samtidig oplærer han sin søn Donny til at blive seriemorder, ligesom ham selv. Her fortæller Donny, hvordan de skød et rivaliserende bandemedlem, stak en ung husmor ihjel og myrdede et ældre ægtepar.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618003000 +0000" stop="20260618012500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Franco - Den spanske diktator (2:2)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2025.
(Franco: The Last Tyrant)
Franco blev længe opfattet som en andenrangs-diktator. Han herskede enerådigt over Spanien fra 1936 til 1975 - med drab, manipulation og omskrivning af historien. Men på trods af hans forbrydelser har han stadig tilhængere, der mindes ham ved hans grav. Hvordan lykkedes det ham at holde sig ved magten længere end alle de andre diktatorer?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618012500 +0000" stop="20260618020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Valby Gasværk springer i luften</title>
    <desc>Lørdag den 26. september 1964, går det galt på Valby Gasværk i København. En simpel reparation, en række små fejltagelser og en enkelt gnist, er nok til at starte en eksplosion uden sidestykke i Danmark. Gasværkets to enorme beholdere går op i flammer og trykbølgen rammer huse i op til 5 kilometer væk. 
Via øjenvidneberetninger fra to overlevende og en Falck-redder, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om en katastrofe, der fik betydning for tusindvis af mennesker. 
Sendt første gang 08.11.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618020000 +0000" stop="20260618023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Er fremtidens arbejderklasse liberal?</title>
    <desc>At forme ungdommen er at forme historiens næste kapitel. Og hvis det er sandt, så tilhører titlen som fremtidens arbejderparti Liberal Alliance. Og alt imens LA giver røde partier baghjul, når det gælder opbakning fra unge arbejdere, har toneangivende Socialdemokrater indledt kampen, der skal tilbageerobre ungdommen.
Hvem er fremtidens arbejderparti? Det debatterer Liberal Alliances Mads Strange med Socialdemokratiets Frederik Vad. Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.89.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618023000 +0000" stop="20260618030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: En nation i opløsning?</title>
    <desc>Ti år efter Brexit ligner Storbritannien mere og mere en nation i opløsning: Fattigdom, optøjer, en indvandring, som borgerne ikke ønsker sig, og en højrefløj i voldsom vækst. Der har været seks premierministre på 10 år, og i denne uge kan et lokalvalg så blive enden på Kier Starmer og hans regering. Men hvordan er det kommet så vidt - og er der en vej ud for briterne? Det spørger Christian Bennike om i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.88.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618030000 +0000" stop="20260618033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: En fred vi kan stole på?</title>
    <desc>Rammerne for fred er på plads, men selvom mere end 100 dages krig på papiret lader til at være slut, kaster aftalen mellem USA og Iran kun et afmålt lettens suk af sig.
For når Israel ikke er taget med på råd, og iranernes atomprogram fortsat er et udestående, hvor holdbar er freden så? Vært: Issa Mahmoud Jeppesen. </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.87.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618040000 +0000" stop="20260618052500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (9)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1966-71. Kønnenes kamp kulminerer i disse år, og der er meget delte meninger om, hvor borgernes penge skal ligge - i lommen eller i statskassen. Som det første land frigiver Danmark billedpornografien, og en ny industriel spekulation i sex og sanselighed starter. Tre nye partier bliver dannet - Venstresocialisterne, Kristeligt Folkeparti og Fremskridtspartiet.
Forfatter og fortæller: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618052500 +0000" stop="20260618060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Atombomberne over Danmark (2:6)</title>
    <desc>En hemmelig polsk angrebsplan fra den kolde krig afslører, at Danmark skulle erobres på kun seks dage. Med brug af atomvåben. Men hvordan skulle planen udføres, og hvad ville der ske med danskerne, hvis planen blev til virkelighed? 
I dette afsnit undersøger Morten Brink og Trine Laier, hvordan Danmark kunne forsvare sig mod et angreb, og om vi også kunne bruge atomvåben?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618060000 +0000" stop="20260618060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618060500 +0000" stop="20260618063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618063000 +0000" stop="20260618100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618100000 +0000" stop="20260618151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618151500 +0000" stop="20260618160500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Da Anker endte i Saddams sofahjørne</title>
    <desc>I november 1990 er 32 danskere fanget i Saddam Husseins kløer. Krigen mod Irak er på vej, men danskerne må ikke forlade det stadig mere kaotiske land. Da tiden er ved at løbe ud, rejser Danmarks tidligere statsminister Anker Jørgensen til Irak for at forhandle med Saddam - på egen hånd og mod den danske regerings vilje. Hans mål er at få danskerne hjem. Men hvor mange kan han få ud? Og hvem må blive? I 24 timer vi aldrig glemmer får du historien om det største danske gidseldrama i vor tid - time for time.
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618160500 +0000" stop="20260618165500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Da Danmark bankede Sovjet</title>
    <desc>En solbeskinnet grundlovsdag, onsdag den 5. juni 1985, står det danske dynamithold overfor sin hidtil største udfordring i Idrætsparken: Et topmotiveret sovjetisk landshold. Midt under den kolde krig er Sovjetunionens fodboldspillere landets bedste reklame: De er teknisk overlegne og holder aldrig op med at løbe. Mød bl.a. Klaus Berggreen og Per Frimann i historien om den dag, dansk fodbold ramte den absolutte verdenselite - og blev der. 
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618170000 +0000" stop="20260618180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den store dannelsesrejse (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Rob &amp; Rylan's Grand Tour)
Rob og Rylan ankommer til Rom i hestevogn. Her oplever de barokmaleren Caravaggios dramatiske kunst og forsøger at genskabe hans maleri 'David og Goliat'. Rylan klæder sig i 1700-tallets ekstravagante 'macaroni'-mode, mens Rob arrangerer en operaaften med kontratenorer. Rejsen afsluttes ved Caecilia Metellas gravmonument, hvor de reflekterer over, hvad turen har lært dem om kunst, dem selv - og hinanden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618180000 +0000" stop="20260618190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Renæssancens blodige skønhed (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Renaissance - The Blood and the Beauty)
Michelangelo maler en enorm fresko i loftet af det Sixtinske Kapel, Roms vigtigste kirke. En opgave, der presser ham til grænsen for hans evner og forstand. Mens han kæmper, nyder Leonardo kunstnerisk frihed i Milano. Og hans anden store konkurrent, Rafael, arbejder lige ved siden af i pavens private gemakker. Samtidig bliver han fanget midt i reformationens kaos og oplever død og ødelæggelse, der får ham til at tvivle på alt, hvad han har troet på.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260618190000 +0000" stop="20260618195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Matrix - Filmene, der formede en generation</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(The Matrix: Generation)
Filmserien formede og rystede en hel generation. Fra 1999 til 2003 skabte søskendeparret Wachowski Matrix-trilogien. De banebrydende film blev hurtigt et popkulturelt fænomen og forudså en lang række af vor tids største sociale og politiske problemstillinger: teknologiens magt, hacking, køn og identitet, falske nyheder og konspirationsteorier - og de har inspireret generationer i jagten på sandhed, valg og frihed.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618200000 +0000" stop="20260618201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618201500 +0000" stop="20260618204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618204500 +0000" stop="20260618211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618211500 +0000" stop="20260618231000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Project Iceman</title>
    <desc>Danske Anders Hofman har sat sig et vanvittigt mål: Han vil være den første person i verden til at gennemføre en Ironman i Antarktis. Men hvordan klarer man 3,8 km svømning, 180 km cykling og 42,2 km løb i dyb sne og bidende kulde, når man "bare" er konsulent med kontorjob? Efter et liv med udsatte drømme nægter Anders at lade andres begrænsninger definere ham. Han kaster sig ud i det umulige projekt for at bevise, at begrænsninger kun er opfattelser, og at vi kan meget mere.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618231000 +0000" stop="20260619000500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Javier Bardem - Metamorfose</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023. 
(Javier Bardem's Metamorphosis) 
Engleansigt, mærkeligt hår eller et hærget fjæs - Javier Bardem er manden med de tusind ansigter. Kendt for sine ekstreme forvandlinger og modige kunstneriske valg har den spanske skuespiller opbygget et imponerende filmkatalog. Denne dokumentar giver et fascinerende indblik i Bardems unikke karriere, hans kreative proces og aktivistiske engagement - samt et kig på de ar, der har formet både manden og skuespilleren.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619000500 +0000" stop="20260619010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Aids: De uhørte bånd (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(AIDS: The Unheard Tapes)
I takt med at aids-epidemien spreder sig, kæmper forskerne for at udvikle et lægemiddel mod virussen. AZT-forsøg er i gang, og der er store forhåbninger til at finde en mirakelkur. Men snart begynder deltagerne i forsøgene at blive alvorligt syge. Landets hospitaler og hospicer er nødt til at samarbejde for at håndtere antallet af patienter, der har brug for palliativ pleje. Først i 1995 har man succes med at udvikle en vellykket kombinationsbehandling til at håndtere hiv - til dem, der kan få adgang til den.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619010000 +0000" stop="20260619014500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Assad-dynastiet (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2018.
(A Dangerous Dynasty: House of Assad)
Bashar al-Assad har været præsident i et årti, da protesterne fra Det Arabiske Forår når Syrien. Bashar står nu over for et valg: Skal han imødekomme kravene om mere frihed, eller skal han følge i sin far Hafez' berygtede fodspor? Den barske konsekvens af hans beslutning chokerer verden. Snart raser borgerkrigen, og Islamisk Stat vokser, hvilket truer Bashars kontrol over Syrien.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619014500 +0000" stop="20260619020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (3:6)</title>
    <desc>Hvis du tror, universet er uendeligt, så skal du nok tro om igen. Flere ting peger på, at det er endeligt, og spørgsmålet er så selvfølgelig, hvad der er på den anden side? Hvis der altså er en anden side? Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619020000 +0000" stop="20260619023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619023000 +0000" stop="20260619030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Er fremtidens arbejderklasse liberal?</title>
    <desc>At forme ungdommen er at forme historiens næste kapitel. Og hvis det er sandt, så tilhører titlen som fremtidens arbejderparti Liberal Alliance. Og alt imens LA giver røde partier baghjul, når det gælder opbakning fra unge arbejdere, har toneangivende Socialdemokrater indledt kampen, der skal tilbageerobre ungdommen.
Hvem er fremtidens arbejderparti? Det debatterer Liberal Alliances Mads Strange med Socialdemokratiets Frederik Vad. Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.89.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619030000 +0000" stop="20260619033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: En nation i opløsning?</title>
    <desc>Ti år efter Brexit ligner Storbritannien mere og mere en nation i opløsning: Fattigdom, optøjer, en indvandring, som borgerne ikke ønsker sig, og en højrefløj i voldsom vækst. Der har været seks premierministre på 10 år, og i denne uge kan et lokalvalg så blive enden på Kier Starmer og hans regering. Men hvordan er det kommet så vidt - og er der en vej ud for briterne? Det spørger Christian Bennike om i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.88.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619033000 +0000" stop="20260619040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: En fred vi kan stole på?</title>
    <desc>Rammerne for fred er på plads, men selvom mere end 100 dages krig på papiret lader til at være slut, kaster aftalen mellem USA og Iran kun et afmålt lettens suk af sig.
For når Israel ikke er taget med på råd, og iranernes atomprogram fortsat er et udestående, hvor holdbar er freden så? Vært: Issa Mahmoud Jeppesen. </desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.87.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619040000 +0000" stop="20260619043100 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De uartige kalkmalerier (4:5)</title>
    <desc>De Uartige Kalkmalerier handler denne gang om satire og sjov. I dag bombarderes vi med billeder alle vegne, men i middelalderen var de eneste billeder som bønderne så, i kirkens kalkmalerier. Disse malerier var middelalderens sociale medier og det var i dem, humoren udkom. For at forstå hvad jævne mennesker i middelalderen grinede af, viser Torben kalkmalerierne af folk som æder til de revner, skider i maden, mooner for Jesus og flirter med Jomfru Maria.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619043100 +0000" stop="20260619050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (6:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gorm tester deltagernes viden om årstal og historie ved at vise klip med den svenske statsminister Ingvar Carlsson, hospitalsskibet Jutlandias hjemkomst fra Koreakrigen og forlovelsen mellem prinsesse Anne-Marie og græske kronprins Konstantin.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619050500 +0000" stop="20260619054500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store Danskere - A.P. Møller</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2003.
Stifteren af Danmarks suverænt største foretagende, hvem var han? Arnold Peter Møller ledede med stor succes sit firma op gennem det meste af det 20. århundrede med de udfordringer og dilemmaer specielt de to Verdenskrige satte ham i. 
Sendt første gang 26.10.03</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2002.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619054500 +0000" stop="20260619060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (6:6)</title>
    <desc>For ti år siden fandt en international gruppe forskere noget, som de havde ledt efter i årtier. Beviset på at der findes et usynligt felt gennem hele universet, som i virkeligheden er det, der gør at vi eksisterer og ting vejer noget. Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619060000 +0000" stop="20260619060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619060500 +0000" stop="20260619063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619063000 +0000" stop="20260619100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619100000 +0000" stop="20260619151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619151500 +0000" stop="20260619165500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Det begyndte med Mathilde</title>
    <desc>Dansk tv-drama fra 1978. En dramatiseret fortælling om Danmarks første kvindesagskvinde Mathilde Fibiger. Baseret på breve og dagbøger skildres hendes liv og holdninger fra 1850'erne, hvor hun udgiver den debatskabende brevroman 'Clara Raphael', og frem til 1872, hvor hun dør som kun 41-årig.
Medvirkende: Anne Birch, John Hahn-Petersen, Brigitte Kolerus, Birthe Neumann m.fl.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619165500 +0000" stop="20260619172500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Huset på Christianshavn (24) Hold da helt ferie</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1972. Det er sommer, og der lægges ferieplaner. Meyer skal til Himmelbjerget, Clausen vil på campingtur, og Egon bestiller en afbudsrejse sydpå. Men fru Clausen er bange for at køre med sin mand - og Karla er skrækslagen for at flyve. Så er gode råd dyre.
Medvirkende: Helle Virkner, Poul Reichhardt, Bodil Udsen, Arthur Jensen, Lis Løwert, Paul Hagen, Ove Sprogøe, Kirsten Walther, Willy Rathnov, Finn Storgaard, Kirsten Hansen-Møller m.fl.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.23.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619172500 +0000" stop="20260619180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (7:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gorm stiller spørgsmålet: Hvornår var det nu, det var? Og to deltagere i studiet konkurrerer om at svare. Seerne derhjemme kan også gætte med efter f.eks. at have set klip med Vejlefjordbroen, som er færdigbygget, prins Henrik, der tilknyttes Røde Kors i Danmark, og Johnny Reimar, som synger 'Du burde købe dig en tyrolerhat'.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260619180000 +0000" stop="20260619200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Indiana Jones og det sidste korstog</title>
    <desc>Amerikansk adventuredrama fra 1989.
(Indiana Jones and the Last Crusade)        
Arkæologen Indiana Jones drager ud på nye eventyr - denne gang sammen med sin far. Det gælder om at finde den Hellige Gral, før nazisterne gør det, og jagten fører far og søn vidt omkring.
Medvirkende: Harrison Ford, Sean Connery, Denholm Elliott m.fl.
Instruktion: Steven Spielberg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619200000 +0000" stop="20260619201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619201500 +0000" stop="20260619215000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wag the Dog - når halen logrer med hunden</title>
    <desc>Amerikansk satirisk komediedrama fra 1997.
(Wag the Dog)
USAs præsident er blevet grebet med bukserne nede lige før valget. Hans rådgiver Winifred indkalder spindoktor Brean, som indkalder filmproducenten Stanley til at ordne det visuelle i en afledningsmanøvre. En ikke-eksisterende konflikt med Albanien skal sikre almen frygt for terrorisme, så præsidenten kan vise, at han har styr på sagerne.
Medvirkende: Dustin Hoffman, Robert De Niro, Anne Heche m.fl.
Instruktion: Barry Levinson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260619215000 +0000" stop="20260620003000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Django Unchained</title>
    <desc>Amerikansk western fra 2012.
Den omrejsende tandlæge og dusørjæger dr. King Schulz er Det Vilde Vestens mest veltalende mand. Han er også lynende hurtig med en revolver, og da han befrier den sorte slave Django, har han tilmed fået en partner. Sammen går makkerparret i gang med jagte eftersøgte forbrydere, men den største udfordring bliver at redde Djangos kone ud af den brutale plantageejer Calvin Candies kløer.
Medvirkende: Jamie Foxx, Christoph Waltz, Leonardo DiCaprio m.fl.
Instruktion: Quentin Tarantino.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620003000 +0000" stop="20260620012500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Bevisets byrde (3:4) De nye beviser</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2023.
(Burden of Proof)
I løbet af high school blev Jennifer gravid og fik en abort. Hendes dagbogsnoter afslører, at det ikke var nemt for hende at være teenager. Og pludseligt dukker den originale sagsmappe fra efterforskningen op igen, efter politiet har forlagt den i årevis. Bevismaterialet peger i retning af en bestemt person, som bliver genstand for fornyet interesse. Og Stephen er stadig overbevist om, at hans mor kender sandheden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620012500 +0000" stop="20260620023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Bevisets byrde (4:4) Den hemmelige undersøgelse</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2023.
(Burden of Proof) 
Som led i efterforskningen indvilliger Margie i at blive hypnotiseret. Men familien Pandos taler ikke sammen. Politiet fortæller Stephen, at hans forældre er stadig mistænkt i sagen. Han opdager også, at der har været en hemmelig undersøgelse. Men nye beviser giver bagslag, og både efterforskerne og Stephen må se i øjnene, at prisen for at nå frem til sandheden kan blive ekstrem høj.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620023000 +0000" stop="20260620032000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (6:10) Angkor Vats hemmeligheder</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering)
Dybt inde i den cambodjanske jungle ligger et tempel, der overskygger alle andre. Angkor Vat er et 900 år gammelt tempelkompleks, som blev bygget på kun 30 år. Ruinerne i Angkor dækker et 1000 kvadratkilometer stort område, og templets endeløse gange og strukturer afslører et ekstremt præcist stenhuggerarbejde. Et sandt mesterværk af håndværk, skulpturel udsmykning og ingeniørkunst.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620032000 +0000" stop="20260620034500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie: Én på skrinet</title>
    <desc>Will Smith stikker Chris Rock en lussing - og straks er hele verden i oprør. En dårlig anmeldelse i Politiken udvikler sig til Danmarkshistoriens sidste skudduel, og en ellers glad aften i år 1157 bliver i historiebøgerne kendt som Blodgildet i Roskilde. Hvornår gik slagsmålet fra at være en ærefuld duel til et kikset kontroltab?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620034500 +0000" stop="20260620040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Vilje</title>
    <desc>Hvis du tror, du har en fri vilje, kan du godt tro om igen. Viljen ligger til grund for alt. Det er viljen, der jager os alle rundt i manegen, evigt og altid mod nye mål. Til gengæld er det en illusion, at vi mennesker skulle være udstyret med en fri en af slagsen. Professor Søren R. Fauth giver os indsigt i den vilje, der er så styrende for alt, hvad du gør. Du vil blive overrasket over, hvad der styrer dig.
En film af Bo Tengberg efter en bog af Søren R. Fauth.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620040000 +0000" stop="20260620043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie: Gisp, vi er gift!</title>
    <desc>Blev Jannie Spies gift med Simon for at rage formue til sig? Hvorfor lød der et ramaskrig, da kong Frederik d. VII ville giftes med sin stormende forelskelse? Forestillingerne om det gode ægteskab har ændret sig meget de sidste par hundrede år. Men det har vores trang til at sladre om dem ikke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620043000 +0000" stop="20260620060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Modeikonet Mary Quant</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2021.
(Quant)
Miniskørt og hot pants. Hvis det kan forarge den ældre generation, er det godt. Den britiske modesigner Mary Quant fører an i et opgør med efterkrigstidens konservative mode og bliver et markant stilikon i 1960'erne og 70'erne. Hun indgår et innovativt partnerskab med frisøren Vidal Sassoon og opbygger et globalt modeimperium. Her fortæller bl.a. modellen Kate Moss og designeren Vivienne Westwood om Quants markante indflydelse på modeverdenen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620060000 +0000" stop="20260620060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620060500 +0000" stop="20260620063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620063000 +0000" stop="20260620100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620100000 +0000" stop="20260620120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620120000 +0000" stop="20260620123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tegnsprogsmagasinet Udsyn</title>
    <desc>Jan Nyonyintono vil så gerne finde en kæreste. Han har valgt en anderledes metode, for at finde kærligheden. Måske har du set ham. I stedet for at gå på bar eller besøge datingsites, så har han stillet sig på gaden med et skilt. Og her får han opmærksomhed. I marts måned i år, fyldte Knud Søndergaard 90 år. Han havde inviteret familie, venner og gamle kolleger til en hyggelig festmiddag. Og gæsterne stod nærmest i kø for at ønske ham tillykke. Se det i sidste afsnit af 'Alt hvad Knud rører ved bliver til guld'.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.20.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620123000 +0000" stop="20260620125000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Clausen og Hausgaard vender tilbage (10:10)</title>
    <desc>Dansk satireserie fra 1991. Det er snart jul og nytår. Hausgaard har en and med til Clausen, der til gengæld giver nordjyden en bilradio. Clausens onkel Arne var i hjemmeværnet, så Clausen og hans familie kastede med håndgranater i stedet for at fyre raketter af, da han var barn. Derudover kommer sæsonens sidste udsendelse rundt om gaveindpakning, kinesiske nytårsløjer, mysteriet om juleharen, årets korteste dag samt Folkekirken og dens problemer.
Medvirkende: Erik Clausen og Niels Hausgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620125000 +0000" stop="20260620132500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (6:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gorm tester deltagernes viden om årstal og historie ved at vise klip med den svenske statsminister Ingvar Carlsson, hospitalsskibet Jutlandias hjemkomst fra Koreakrigen og forlovelsen mellem prinsesse Anne-Marie og græske kronprins Konstantin.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260620132500 +0000" stop="20260620152500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Cecilia</title>
    <desc>Dansk tv-drama fra 1991. Steen Steensen Blichers novelle Hosekræmmeren ligger til grund for dette kærlighedsdrama fra 1800-tallets jyske hede. Hosekræmmeren Mikkel Krænsen vil det bedste for sin datter Cecilia. Men for sent indser han, at kærligheden ikke lader sig styre af penge.
Medvirkende: Trine Dyrholm, Jens Okking, Jesper Christensen, Morten Hauch-Fausbøll m.fl.
Manuskript og instruktion: Hans Christian Nørregaard.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620152500 +0000" stop="20260620170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>En loppe kan også gø</title>
    <desc>Dansk børnefilm fra 1996.
Rosa er forelsket i klassens flotteste fyr, Mads - men Mads er desværre mere interesseret i Rosas rival, Henriette. Rosa har mange odds imod sig - bl.a. har hun et kunstigt ben - men hun er ikke sådan at slå af banen.
Medvirkende: Erik Clausen, Niels Hausgaard, Leif Sylvester, Christina Brix Christensen m.fl.
Sang: Søs Fenger.
Manuskript: Erik Clausen. 
Instruktion: Stellan Olsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620170000 +0000" stop="20260620180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1979</title>
    <desc>Året er 1979.
På kanten af et årti hvor efterlønnen bliver indført, Grønland får hjemmestyre og Anker Jørgensen opgiver SV-regeringen. Den folkekære sanger Gustav Winkler bliver dræbt i et trafikuheld. Hækkerup slapper af i sin båd og en rødstrømpe fortæller om, hvordan hun en mørk novembernat var med til at besætte 
Grevinde Dannerhuset. Mød skuespilleren Farshad Kholghi som flygtede fra Iran, hvor han oplevede den islamiske revolution.. Der er discohit på hit, såsom: 
"I Will Survive", "Knock on Wood" og " I Love the nightlife". Pejlevognen jager i hele landet og angst for edb-registrering og overvågning plager os også i 1979. 
Sendt første gang 27.04.05</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620180000 +0000" stop="20260620195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Indiana Jones og krystalkraniets kongerige</title>
    <desc>Amerikansk adventuredrama fra 2008.
(Indiana Jones and the Kingdom of the Crystal Skull)
Da en studerende i 1957 fortæller arkæologiprofessor Jones, at han ved, hvor man kan finde Akators legendariske krystalkranie, tager 'Indy' Jones straks af sted til Amazonas. Skarpt forfulgt af en flok sovjetiske agenter, der er overbevist om, at kraniet vil kunne skaffe Sovjetunionen verdensherredømmet.
Medvirkende: Harrison Ford, Cate Blanchett, Karen Allen m.fl.
Instruktion: Steven Spielberg.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620200000 +0000" stop="20260620201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620201500 +0000" stop="20260620221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Et svært år</title>
    <desc>Fransk komediedrama fra 2023.
(Une année difficile)
Albert og Bruno står i gæld til op over begge ører. En dag møder de nogle unge klimaaktivister, der inviterer dem med til et møde. Lokket af løftet om gratis øl og chips tager de med. Uden den store overbevisning og med skjulte motiver bliver Albert og Bruno en del af bevægelsen. Og det bliver ikke mindre kompliceret af, at de ender med at finde venner og et uventet fællesskab blandt aktivisterne...
Medvirkende: Pio Marmaï, Jonathan Cohen, Noémie Merlant m.fl.
Instruktion: Olivier Nakache og Éric Toledano.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260620221000 +0000" stop="20260621002500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Ser du månen, Daniel</title>
    <desc>Dansk film fra 2019.
Den unge danske freelancefotograf Daniel Rye er taget som gidsel af terrororganisationen Islamisk Stat i Syrien sammen med flere andre udlændinge, bl.a. den amerikanske journalist James Foley. Daniel kæmper for overlevelse i fangenskab sammen med James, mens hans familie hjemme i Danmark kæmper for at håndtere frygten for, at deres søn aldrig kommer hjem. Midt i krisen står den danske gidselforhandler Arthur, der får en afgørende rolle i befrielsen af Daniel.
Medvirkende: Esben Smed, Anders W. Berthelsen, Toby Kebbell, Sofie Torp m.fl.
Manuskript: Anders Thomas Jensen.
Instruktion: Niels Arden Oplev.
Produktion: Toolbox Film i samarbejde med bl.a. Det Danske Filminstitut og DR.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621002500 +0000" stop="20260621020500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Venter på dommedag</title>
    <desc>Norsk dokumentar fra 2023.
(Praying for Armageddon)
De forbereder sig på den hellige krig. Amerikanske fundamentalistiske kristne gør sig klar til dommedag. Den dag, hvor Jesus viser sig og slår de vantro ihjel. Dagen, hvor de selv bliver frelst. Men hvis profetierne skal holde stik, må staten Israel eksistere. Derfor yder de så massiv økonomisk og materiel støtte til landet, at det er med til at påvirke amerikansk udenrigspolitik. (Dokumania)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621020500 +0000" stop="20260621030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nazisternes store kunsttyveri (1:2)</title>
    <desc>Han var Herman Görings personlige kunstsamler. Den berygtede nazikunsthandler Bruno Lohse havde ansvar for at opspore attraktive kunstværker under 2. Verdenskrig. Værker, som nazisterne stjal fra jøder. Efter krigen sad han kortvarigt i fængsel, men genoptog sin karriere som kunsthandler og fortsatte med at handle med plyndret kunst. Historiker Jonathan Petropoulos efterforsker hans liv - og århundredets største kunstskandale.  
Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Plunderer: The Life and Times of a Nazi Art Thief)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621030000 +0000" stop="20260621040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den store dannelsesrejse (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Rob &amp; Rylan's Grand Tour)
Rob og Rylan ankommer til Rom i hestevogn. Her oplever de barokmaleren Caravaggios dramatiske kunst og forsøger at genskabe hans maleri 'David og Goliat'. Rylan klæder sig i 1700-tallets ekstravagante 'macaroni'-mode, mens Rob arrangerer en operaaften med kontratenorer. Rejsen afsluttes ved Caecilia Metellas gravmonument, hvor de reflekterer over, hvad turen har lært dem om kunst, dem selv - og hinanden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621040000 +0000" stop="20260621043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (3:6)</title>
    <desc>De seks kunstnere er i fuld gang med deres nye værker i kunstnerkolonien i Skagen. Erik A. Frandsen står op midt om natten for at studere det unikke lys ved solopgang. Frederik Næblerød venter utålmodigt på flere lærreder, da han allerede er løbet tør og derfor må tænke ud af boksen. Alle kunstnerne besøger Skagens museum, hvor særlig Cathrine R. Davidsen søger inspiration i Anna Anchers dystre værker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621043000 +0000" stop="20260621050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (2:6) Når kærligheden møder muren</title>
    <desc>Stine og Jacob er vilde med billedkunstneren Noah Umur Kanber og kan næsten
ikke få armene ned over at skulle lægge deres vielse i hendes hænder. Men samtidig
rammer Noah muren ved sit første besøg i Nikolaj Kunsthal - for hvordan fejrer man
kærligheden for andre, når man selv føler sig alene og uelsket?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621050000 +0000" stop="20260621060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Pompeji: De nye udgravninger (2:3)</title>
    <desc>Italiensk dokumentarserie fra 2022.
(Pompeii: The New Dig)
Var der nogle, der overlevede Vesuvs udbrud? Det italienske hold arkæologer har fundet beviser for, at der var håndværkere og heste i Pompeji lige før vulkanudbruddet. Men de har ikke fundet nogen døde, så hvad er der blevet af dem? Er de flygtet og kommet i sikkerhed? Snart kan arkæologerne skrive det næste kapitel om Pompejis sidste timer. Hvad vil de nye udgravninger afsløre om dem, der levede og døde under vulkanudbruddet i år 79?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621060000 +0000" stop="20260621100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621100000 +0000" stop="20260621120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621120000 +0000" stop="20260621123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års tro: Friheden til at tro</title>
    <desc>Historien om kristendommen i Danmark er en dramatisk fortælling om brutale magtkampe, folkeoprør og spirende demokrati fra vikingetiden og frem til i dag. I dette program undersøger værten Cecilie Nielsen, hvordan danskerne fik religionsfrihed med Grundloven i 1849? Og hvilken betydning det fik, at alle danskere skulle gå i folkeskole fra 1814?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621123000 +0000" stop="20260621130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De uartige kalkmalerier (5:5)</title>
    <desc>De Uartige Kalkmalerier handler denne gang om vild druk og voldsomt indtag af mad. Selvom der har været trange tider i middelalderen, så var man ind i mellem god til at feste og drikke. Fest er en væsentlig del af udsmykningen i kirkernes kalkmalerier. Hvordan det kom i stand søger Peter svar på hos sin kollega, Torben Svendrup. I dag ved Peter ikke om han skal glæde sig. For på turen rundt i Danmark møder han en stangvissen ældre dame der dårligt kan holde sig oprejst, en djævel der kommer noget frækt i øllet og drukkenbolt der skider i en spand - under den sidste nadver.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621130000 +0000" stop="20260621150500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Die Hard 4.0: Live Free or Die Hard</title>
    <desc>Amerikansk actionthriller fra 2007.
(Live Free or Die Hard)
En cyberterrorist går til angreb på USA's infrastruktur. Alle vitale computersystemer begynder at lukke ned, og snart er landet på randen af kaos. Det er op til John McClane at bremse den gådefulde terrorist. Der venter ham lidt af en opgave, for McClane er verdens mest analoge strømer. Han ved intet om computere, men nogle gange kræver digitale problemer analoge løsninger.
Medvirkende: Bruce Willis, Timothy Olyphant, Justin Long m.fl.
Instruktion: Len Wiseman.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621150500 +0000" stop="20260621160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nazisternes store kunsttyveri (1:2)</title>
    <desc>Han var Herman Görings personlige kunstsamler. Den berygtede nazikunsthandler Bruno Lohse havde ansvar for at opspore attraktive kunstværker under 2. Verdenskrig. Værker, som nazisterne stjal fra jøder. Efter krigen sad han kortvarigt i fængsel, men genoptog sin karriere som kunsthandler og fortsatte med at handle med plyndret kunst. Historiker Jonathan Petropoulos efterforsker hans liv - og århundredets største kunstskandale.  
Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Plunderer: The Life and Times of a Nazi Art Thief)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621160500 +0000" stop="20260621170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Verdenskrigens forældreløse børn</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2022.
(Children of Chaos - What Became of WWII Orphans)
Maj 1945. Det Tredje Riges territorium ligger i ruiner. Midt i det ubeskrivelige kaos strejfer 100.000 børn alene rundt blandt murbrokkerne. Forældreløse, fortabte eller overladt til sig selv. De har mirakuløst overlevet, men deres lidelser er langtfra forbi. Mareridtet vil fortsætte i mange år fremover. Nu fortæller de overlevende historien om børnenes ufatteligt grufulde oplevelser i årene efter 2. verdenskrig.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621170000 +0000" stop="20260621175000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Håndboldpigernes OL-triumf</title>
    <desc>I 1996 deltager de danske håndboldkvinder for første gang i en OL-turnering, og de gør det med en ambition om at vinde guld. Men i finalen venter verdensmestrene fra Sydkorea, og i første halvleg bliver danskerne løbet over ende. Forspringet bliver indhentet, og i kampens sidste sekunder får Anja Andersen tilkæmpet sig et straffekast. Hvis hun scorer, er Danmark olympiske mestre. 
Tilrettelæggelse: Jakob Thygesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621175000 +0000" stop="20260621180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Vores sange med DR Pigekoret: Hvem kan sejle foruden vind</title>
    <desc>DR Pigekoret synger Hvem kan sejle foruden vind og Klip klap sandaler.
Dirigent: Charlotte Rowan.
Optaget i Koncerthuset i maj 2025.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621180000 +0000" stop="20260621190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (6:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere gætte musik alene ud fra dirigentens bevægelser? Kan de gennemskue hvilke klassiske værker, der ligger bag kendte pophits? Og hvor gode er de til at spille musik på rør? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Sara Rosendal, Nikolaj Koppel, Else Torp og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621190000 +0000" stop="20260621193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (5:6) Hvordan ser Gud ud som kvinde?</title>
    <desc>Nicoline og Cillian er hos tatovøren for at få færdiggjort en symbolsk japansk
tatovering. Samtidig leder Glenn Bech efter de helt rette ord til sin tale, der kan leve
op til brudeparrets høje forventninger. Noah Umur Kanber planlægger en ceremoni,
hvor hun selv spiller Gud - men hvordan ser Gud egentlig ud som kvinde?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621193000 +0000" stop="20260621200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (6:6) Engle, dæmoner og et bryllup</title>
    <desc>I sidste øjeblik falder Apolonia Sokols ritual på plads, netop som Ben og Chris
ankommer med deres farverige følge på Rudolph Tegners Museum.
Jakob og Stine ved ikke helt, hvad de har sagt ja til. De bliver blæst bagover af Noah
Umur Kanbers ceremoni med både Gud, engle og dæmoner i provokerende
sammensmeltning i Nikolaj Kunsthal.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621200000 +0000" stop="20260621201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621201500 +0000" stop="20260621221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Worth</title>
    <desc>Amerikansk autentisk drama fra 2020.
Efter terrorangrebet den 11. september 2001 bliver advokaten Kenneth Feinberg udpeget til at lede en fond, der skal uddele erstatninger til ofrene. Nu står han over for den umulige opgave at bestemme, hvor meget et liv er værd, for at hjælpe de familier, som har lidt umådelige tab.
Medvirkende: Michael Keaton, Amy Ryan, Stanley Tucci m.fl.
Instruktion: Sara Colangelo.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260621221000 +0000" stop="20260621224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Journey - Don´t Stop Believin</title>
    <desc>Et hit bliver ikke altid et øjeblikkeligt hit. Se historien om "Don´t Stop Believin", som først bliver et verdenshit næsten 30 år efter den udkom. Journeys klassiske sang tager bandet på en fantastisk rejse. Fra at være et glemt og afdanket 80´er band ender de pludselig i tv-serier som Sopranos og Glee. Moderne musikkøbere genopdager sangen, som opnår rekorden af at være den mest downloadede sang i hele det 20. århundrede. Mød bandet Journey og hør også historien om at det var et brev fra en seriemorder, som satte Journeys comeback i gang.
Sendt første gang 21.02.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260621224000 +0000" stop="20260622001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Wag the Dog - når halen logrer med hunden</title>
    <desc>Amerikansk satirisk komediedrama fra 1997.
(Wag the Dog)
USAs præsident er blevet grebet med bukserne nede lige før valget. Hans rådgiver Winifred indkalder spindoktor Brean, som indkalder filmproducenten Stanley til at ordne det visuelle i en afledningsmanøvre. En ikke-eksisterende konflikt med Albanien skal sikre almen frygt for terrorisme, så præsidenten kan vise, at han har styr på sagerne.
Medvirkende: Dustin Hoffman, Robert De Niro, Anne Heche m.fl.
Instruktion: Barry Levinson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622001500 +0000" stop="20260622011000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Aids: De uhørte bånd (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(AIDS: The Unheard Tapes)
I takt med at aids-epidemien spreder sig, kæmper forskerne for at udvikle et lægemiddel mod virussen. AZT-forsøg er i gang, og der er store forhåbninger til at finde en mirakelkur. Men snart begynder deltagerne i forsøgene at blive alvorligt syge. Landets hospitaler og hospicer er nødt til at samarbejde for at håndtere antallet af patienter, der har brug for palliativ pleje. Først i 1995 har man succes med at udvikle en vellykket kombinationsbehandling til at håndtere hiv - til dem, der kan få adgang til den.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622011000 +0000" stop="20260622015000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (1:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. I starten af det 20. århundrede hersker der en stemning af jubeloptimisme. Automobiler, telefoner og flyvemaskiner bliver hyldet af kunstnere og intellektuelle. Og Asta Nielsen chokerer med sin vovede dans i filmen 'Afgrunden'. Imens bliver arbejderklassens elendige forhold skildret af Martin Andersen Nexø. Kvinder har stadig ikke valgret eller kunstnerisk respekt, og da 1. verdenskrig bryder ud, drukner enhver optimisme.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622015000 +0000" stop="20260622023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (2:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. Efter 1. verdenskrig, hvor millioner af mennesker har mistet livet, er der en stemning af både katastrofe og løssluppenhed. Det gælder om at leve, så i de brølende 20'ere er der fuld fart på livet og kunsten. Malerne Harald Giersing og Vilhelm Lundstrøm skildrer verden på en helt ny måde. På byens mange forlystelsessteder kan man opleve Liva Weel og Josephine Baker. Festen ender dog, og depression og krise melder sig.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622023000 +0000" stop="20260622033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Renæssancens blodige skønhed (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Renaissance - The Blood and the Beauty)
Michelangelo maler en enorm fresko i loftet af det Sixtinske Kapel, Roms vigtigste kirke. En opgave, der presser ham til grænsen for hans evner og forstand. Mens han kæmper, nyder Leonardo kunstnerisk frihed i Milano. Og hans anden store konkurrent, Rafael, arbejder lige ved siden af i pavens private gemakker. Samtidig bliver han fanget midt i reformationens kaos og oplever død og ødelæggelse, der får ham til at tvivle på alt, hvad han har troet på.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622033000 +0000" stop="20260622040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Værtshushistorier: Café Viking</title>
    <desc>En mandag i 2012 forandrer alt sig på  Nørrebroværtshuset Cafe Viking. Værtshusejer Jane Pedersen bliver afpresset af en ung fyr til at betale beskyttelsespenge til en lokal bande. Men den lille rødhårede dame nægter at ligge under for truslerne - også selvom hun ved, at det kan få fatale konsekvenser. Digteren Claus Høxbroe, fortæller historien</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622040000 +0000" stop="20260622050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1978</title>
    <desc>Året er 1978.
1978 er et år med nye og utraditionelle løsninger. Anker Jørgensen danner en SV regering. Undervisningsminister Ritt Bjerregaard flytter ind på hotel Ritz i Paris. Og verdens første reagensglasbarn kommer til verden i England. 1978 er også året, da Danmark må sige farvel til Jens Otto Krag. Den katolske verden mister to paver. Heldigvis er der da også lyspunkter. Matador bliver sendt første gang og bliver en bragende succes for DR.
Sendt første gang 20.04.05</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622050000 +0000" stop="20260622055000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Da Danmark bankede Sovjet</title>
    <desc>En solbeskinnet grundlovsdag, onsdag den 5. juni 1985, står det danske dynamithold overfor sin hidtil største udfordring i Idrætsparken: Et topmotiveret sovjetisk landshold. Midt under den kolde krig er Sovjetunionens fodboldspillere landets bedste reklame: De er teknisk overlegne og holder aldrig op med at løbe. Mød bl.a. Klaus Berggreen og Per Frimann i historien om den dag, dansk fodbold ramte den absolutte verdenselite - og blev der. 
Tilrettelæggelse: Janus Køster-Rasmussen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622055000 +0000" stop="20260622060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Fordybelse</title>
    <desc>Hvis bare der var mere tid til fordybelse! Så ville vi begynde at meditere, læse flere gode bøger og føre dybe samtaler med vores venner. Eller ville vi nu også det? Fordybelsen er slet ikke så let at opnå. Den kræver ikke bare tid, men også rum og rammer, og den kræver øvelse og vedholdenhed. Træd ind i en verden, hvor du mærker fordybelsen. 
En film af Boris Bertram - efter en bog af Kristiane Hauer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622060000 +0000" stop="20260622060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622060500 +0000" stop="20260622063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622063000 +0000" stop="20260622100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622100000 +0000" stop="20260622151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622151500 +0000" stop="20260622155500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (3:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. Poul Henningsen er allestedsnærværende i 30'erne og 40'erne. PH er berømt for sine lamper og viser, men han er også antinazismens kølerfigur. Kommunister og kulturradikale bruger kunsten som våben mod Hitler. Folk som Lulu Ziegler og Kjeld Abell råber vagt i gevær. Og man nynner med på Marguerite Vibys og Osvald Helmuths nyeste sange. Da 2. verdenskrig bryder ud, flygter mange til Sverige - og Kaj Munk bliver myrdet.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622155500 +0000" stop="20260622163500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Digtere, Divaer og Dogmebrødre (4:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2001. 2. verdenskrig er slut, og tømmermændene efter befrielsen melder sig hurtigt. Kunstnerne kredser om skyld og angst, og man dyrker modstandsmyterne. Karen Blixen holder hof for en samling unge, højtidelige digtere. Samtidig starter Asger Jorn kunstnergruppen Cobra, der sætter farver på en trist tid. I skyggen af atombomben vokser angsten. En ny ungdomskultur inspireret af USA vokser frem, mens andre tyr til Morten Korch.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622163500 +0000" stop="20260622170500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske katastrofer - Flystyrtet ved Dubai</title>
    <desc>Tirsdag den 14. marts 1972 er 106 charterturister fra Tjæreborg Rejser på vej hjem fra paradisøen Ceylon. Over det indiske ocean går det galt. Flyet fra Sterling Airways mister orienteringen og styrter til sidst ned i Oman bjergene på den arabiske halvø. I alt 112 mennesker mister livet. 
Med beretninger fra en tidligere stewardesse og en pårørende, fortæller historikeren Rasmus Dahlberg om den værste danske flykatastrofe nogensinde.   
Der findes stadig rester efter det voldsomme flystyrt på bjerget nær Dubai. 
Sendt første gang 18.10.2017</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622170500 +0000" stop="20260622180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Fortidens fantastiske ingeniørkunst (7:10) Vandets kraft</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2021.
(Ancient Engineering) 
Vand er et spørgsmål om liv eller død. En moderne by som New York forbruger ca. fire milliarder liter vand hver eneste dag. Overalt på kloden bidrager enorme underjordiske tunneller og mægtige dæmninger til vandforsyningen. Men millioner af mennesker lider stadig af vandmangel. For tusinde af år siden kæmpede ingeniører for at lære at kontrollere og transportere vand. Takket være deres opfindsomhed kunne civilisationer vokse sig store.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622180000 +0000" stop="20260622194000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Filmperler: Nomadland</title>
    <desc>Amerikansk Oscarbelønnet drama fra 2020.
Den midaldrende Fern mister sit arbejde, da den lokale gipsfabrik bliver lukket. Der er ingen grund til at blive hængende i byen, så Fern begiver sig af sted i sin lille varevogn, der nu er hendes hjem. Ud på de amerikanske landeveje sammen med de andre nomader, der - måske tvunget af omstændighederne - har sagt farvel til hus og hjem og nu lever det hårde, men frie liv på vejene.
Medvirkende: Frances McDormand, David Strathairn, Linda May m.fl.
Instruktion: Chloé Zhao.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622194000 +0000" stop="20260622195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Overflod af Star Wars</title>
    <desc>En ny Star Wars-film er udkommet: The Mandalorian &amp; Grogu. Men hvor meget er for meget? Jakob Stegelmann undersøger, om de utallige spin-offs er ved at udvande Star Wars-mytologien - eller om det stadig er ren magi, som da eventyret begyndte i 1977.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622200000 +0000" stop="20260622201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622201500 +0000" stop="20260622204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622204500 +0000" stop="20260622214000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Matrix - Filmene, der formede en generation</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(The Matrix: Generation)
Filmserien formede og rystede en hel generation. Fra 1999 til 2003 skabte søskendeparret Wachowski Matrix-trilogien. De banebrydende film blev hurtigt et popkulturelt fænomen og forudså en lang række af vor tids største sociale og politiske problemstillinger: teknologiens magt, hacking, køn og identitet, falske nyheder og konspirationsteorier - og de har inspireret generationer i jagten på sandhed, valg og frihed.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260622214000 +0000" stop="20260622221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (5:6) Hvordan ser Gud ud som kvinde?</title>
    <desc>Nicoline og Cillian er hos tatovøren for at få færdiggjort en symbolsk japansk
tatovering. Samtidig leder Glenn Bech efter de helt rette ord til sin tale, der kan leve
op til brudeparrets høje forventninger. Noah Umur Kanber planlægger en ceremoni,
hvor hun selv spiller Gud - men hvordan ser Gud egentlig ud som kvinde?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622221000 +0000" stop="20260622224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gift som aldrig før (6:6) Engle, dæmoner og et bryllup</title>
    <desc>I sidste øjeblik falder Apolonia Sokols ritual på plads, netop som Ben og Chris
ankommer med deres farverige følge på Rudolph Tegners Museum.
Jakob og Stine ved ikke helt, hvad de har sagt ja til. De bliver blæst bagover af Noah
Umur Kanbers ceremoni med både Gud, engle og dæmoner i provokerende
sammensmeltning i Nikolaj Kunsthal.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622224000 +0000" stop="20260622231000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kunstnerkolonien i Skagen (4:6)</title>
    <desc>De seks kunstnere har brug for hjælp udefra og håber på at finde en person, der kan kuratere deres meget forskellige værker til en fælles udstilling. Maria Torp skylder Kirsten Justesen en tjeneste, som kræver hendes ekspertise med et kamera. Frederik Næblerød bliver inspireret på Skagens Bamsemuseum, og John Kørner eksperimenterer med Vesterhavets kræfter, men det viser sig ikke at være så ligetil.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260622231000 +0000" stop="20260623001000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Renæssancens blodige skønhed (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Renaissance - The Blood and the Beauty)
Michelangelo maler en enorm fresko i loftet af det Sixtinske Kapel, Roms vigtigste kirke. En opgave, der presser ham til grænsen for hans evner og forstand. Mens han kæmper, nyder Leonardo kunstnerisk frihed i Milano. Og hans anden store konkurrent, Rafael, arbejder lige ved siden af i pavens private gemakker. Samtidig bliver han fanget midt i reformationens kaos og oplever død og ødelæggelse, der får ham til at tvivle på alt, hvad han har troet på.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623001000 +0000" stop="20260623010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sagrada Família - Et vanvittigt byggeprojekt</title>
    <desc>Spansk dokumentar fra 2023.
(Sagrada Familia - Gaudi's Challenge)
I 1883 begyndte byggeriet af den berømte Sagrada Família i Barcelona. Den er designet af Antoni Gaudí og er den dag i dag ikke færdig. Arkitekturen er så original og fantasifuld, at den står på Unescos Verdensarvsliste. Brand og hærværk har hærget kirken, og Gaudis originale tegninger og modeller er blevet ødelagt. Kan kirken blive færdig til Gaudis 100-års jubilæum i 2026? Og hvordan viderefører hans efterfølgere byggeriet trods udfordringerne?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623010000 +0000" stop="20260623020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (6:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere gætte musik alene ud fra dirigentens bevægelser? Kan de gennemskue hvilke klassiske værker, der ligger bag kendte pophits? Og hvor gode er de til at spille musik på rør? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Sara Rosendal, Nikolaj Koppel, Else Torp og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623020000 +0000" stop="20260623023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623023000 +0000" stop="20260623030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623030000 +0000" stop="20260623033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Er fremtidens arbejderklasse liberal?</title>
    <desc>At forme ungdommen er at forme historiens næste kapitel. Og hvis det er sandt, så tilhører titlen som fremtidens arbejderparti Liberal Alliance. Og alt imens LA giver røde partier baghjul, når det gælder opbakning fra unge arbejdere, har toneangivende Socialdemokrater indledt kampen, der skal tilbageerobre ungdommen.
Hvem er fremtidens arbejderparti? Det debatterer Liberal Alliances Mads Strange med Socialdemokratiets Frederik Vad. Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.89.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623033000 +0000" stop="20260623040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: En nation i opløsning?</title>
    <desc>Ti år efter Brexit ligner Storbritannien mere og mere en nation i opløsning: Fattigdom, optøjer, en indvandring, som borgerne ikke ønsker sig, og en højrefløj i voldsom vækst. Der har været seks premierministre på 10 år, og i denne uge kan et lokalvalg så blive enden på Kier Starmer og hans regering. Men hvordan er det kommet så vidt - og er der en vej ud for briterne? Det spørger Christian Bennike om i dagens udgave af Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.88.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623040000 +0000" stop="20260623043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års tro: Friheden til at tro</title>
    <desc>Historien om kristendommen i Danmark er en dramatisk fortælling om brutale magtkampe, folkeoprør og spirende demokrati fra vikingetiden og frem til i dag. I dette program undersøger værten Cecilie Nielsen, hvordan danskerne fik religionsfrihed med Grundloven i 1849? Og hvilken betydning det fik, at alle danskere skulle gå i folkeskole fra 1814?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623043000 +0000" stop="20260623051000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til tiden (2:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Oplev Liva Weel besynge margarinen i 30'erne, Dirch Passer sælge appelsiner i 50'erne, og Ida Davidsen hylde den belgiske julesalat i 70'erne. I gamle dage elskede vi alt det fede, og i de første sort-hvide film er koteletterne ved at drukne i margarine. I dag er vi til gengæld hysterisk fedtforskrækkede, og der reklameres for et hav af lightprodukter. 
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623051000 +0000" stop="20260623060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Europas vidundere I (1:4) Louvre</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(The Wonders of Europe)
Det er verdens største kunstmuseum. Det verdensberømte museum Louvre ligger midt i Paris. Med malerier som Mona Lisa, Venus fra Milo og 35.000 andre mesterværker. Men det er ikke kun et museum. Slottet har været magtens centrum, lige siden det blev bygget. Filip 2. August, Frans 1., Ludvig 14. den Store og selv Napoleon har sat deres præg på det. Her dykker vi ned i den utrolige historie om et af Europas prægtigste bygningsværker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623060000 +0000" stop="20260623060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623060500 +0000" stop="20260623063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623063000 +0000" stop="20260623100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623100000 +0000" stop="20260623151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623151500 +0000" stop="20260623161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Danske drømme (2:10)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1998. Kvinderne gør oprør, danner basisgrupper, tager på Femølejr og forvirrer manden. Imens står bilerne stille om søndagen. Poul Hartling forsøger med sin Venstreregering at styre Danmark gennem krisen, men må overlade magten til Anker Jørgensen. Danskerne flytter i kollektiv, og Leif Panduro fanger tidsånden med sine tv-spil. Der er røde faner og strejker i en tid, som er præget af splittelse og forvirring.
Tilrettelæggelse: Leif Davidsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623161500 +0000" stop="20260623170500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Europas vidundere I (2:4) Versailles</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(The Wonders of Europe)
Det er Frankrigs mest berømte slot. I 1661 blev Ludvig 14. præsenteret for det dramatiske slot Vaux-le-Vicomte uden for Paris. Slottet gjorde så stort et indtryk på kongen, at han satte sig for at bygge verdens smukkeste slot - Versailles. Det tog de ypperste arkitekter og kunstnere over 50 år at bygge det verdenskendte monument med sin spejlsal, barokhave og slotskirke. Her dykker vi ned i den utrolige historie om et af Europas prægtigste bygningsværker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623170500 +0000" stop="20260623180500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Pompeji: De nye udgravninger (3:3)</title>
    <desc>Italiensk dokumentarserie fra 2022.
(Pompeii: The New Dig)
Hvad lavede folk i byen Pompeji inden vulkanudbruddet? Det italienske hold arkæologer har brugt over et år på at afdække en ny tomt. De har gjort flere usædvanlige fund - et bageri, et luksusvaskeri med 2000 år gammel rørføring, sjældne offergaver og farvestrålende freskoer med blandt andet et motiv, der ligner en pizza. Hvert fund fortæller mere om panikken i Pompejis sidste timer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623180500 +0000" stop="20260623185500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Marie Antoinette - Dronning for retten</title>
    <desc>Tysk dokumentar fra 2018.
(Marie Antoinette - Trial of a Queen)
Hun er Frankrigs sidste dronning. Marie Antoinette. Hendes mand, Ludvig den 16., blev henrettet offentligt ved guillotinering på Revolutionspladsen, hendes børn taget fra hende, og befolkningen i Frankrig ville have hendes hoved. Det tog kun tre dage og to nætter at anklage, dømme og henrette hende. Her dykker vi ned i de sidste 76 dage af Marie Antoinettes liv og den iscenesatte retssag, der sendte hende til guillotinen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623190000 +0000" stop="20260623195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nazisternes store kunsttyveri (2:2)</title>
    <desc>Nazikunsthandleren Bruno Lohse ved, at hvis han skal genoplive sin karriere i 1950'erne, så skal han til USA. Han etablerer forbindelse til kuratorer på nogle af landets vigtigste kulturinstitutioner og opbygger et forhold til Wildensteinfamilien, som er det vigtigste kunsthandlerdynasti i verden. Alt sammen mens de oprindelige ejere kræver at få deres værker leveret tilbage. 
Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Plunderer: The Life and Times of a Nazi Art Thief)</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623200000 +0000" stop="20260623201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623201500 +0000" stop="20260623204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623204500 +0000" stop="20260623223500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kenny Dalglish - Kongen af Liverpool</title>
    <desc>Han er en ægte fodboldlegende. Sir Kenny Dalglish, kendt som 'The King', er en af de største og mest indflydelsesrige britiske angribere efter 2. verdenskrig. Her følger vi hans 22-årige karriere - fra ungdomsårene i Celtic FC til ikonstatus i Liverpool FC, hvor han som spiller og manager vinder 27 trofæer. Vi hører også, hvordan to katastrofale stadionulykker i 1985 og 1989, hvor mange tilskuere omkommer, kommer til at præge resten af hans liv.
Britisk dokumentar fra 2025.
(Kenny Dalglish)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623223500 +0000" stop="20260623230500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Soundgarden - Black Hole Sun</title>
    <desc>Se historien om balladen som rummer Grungens storhed og fald. Og som da den udsendes i 1994 gør et indadvendt deprimeret Seattle-band til allemandseje. Mød Chris Cornell og producer Michael Beinhorn som efter 20 år åbner op for sangens grundspor som er gennemsyret af konflikter, dårlig stemning i studiet, tanker om verdens undergang og et dystert rockbands kamp mod en kommerciel lyd. Det lyder ikke som opskriften på et hit. Men da Soundgarden arbejder på sangen i 1993 er Seattle og grunge-musik højeste mode. Teenagere fra hele verden går i militærstøvler og skovmandsskjorter - og Black Hole Sun bliver et hit. Selvom sangen er gennemsyret af noget ildevarslende og rejsen dertil var alt andet end enkel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260623230500 +0000" stop="20260623235500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Håndboldpigernes OL-triumf</title>
    <desc>I 1996 deltager de danske håndboldkvinder for første gang i en OL-turnering, og de gør det med en ambition om at vinde guld. Men i finalen venter verdensmestrene fra Sydkorea, og i første halvleg bliver danskerne løbet over ende. Forspringet bliver indhentet, og i kampens sidste sekunder får Anja Andersen tilkæmpet sig et straffekast. Hvis hun scorer, er Danmark olympiske mestre. 
Tilrettelæggelse: Jakob Thygesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260623235500 +0000" stop="20260624005000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den kinesiske superfæstning (1:2) Kampen om Silkevejen</title>
    <desc>Kinesisk dokumentarserie fra 2020.
(Dunhuang: Ancient Frontier Fortress)
Det vestlige Kina, 111 f.Kr. Han-dynastiet bygger en fæstning ved den kinesiske ørkenoase Dunhuang for at kontrollere adgangen til Silkevejen. Handelsruten fra Kina til Romerriget genererer massive profitter og skatter. Men magtfulde nomadiske Xiongnu-stammer truer handlen. Kan den snu Han-general Ban Chao besejre både Shanshan-kongen og det mægtige Kushan-imperium og genvinde kontrollen over Silkevejen?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260624005000 +0000" stop="20260624014500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den kinesiske superfæstning (2:2) Storhed, fald og genfødsel</title>
    <desc>Kinesisk dokumentarserie fra 2020.
(Dunhuang: Ancient Frontier Fortress)
I begyndelsen af det femte århundrede er Kina i opløsning. Xiongnu-krigsherren Juqu Mengxun bryder gennem fæstningsmurene og erobrer Dunhuang. Sammen med den indiske buddhistiske munk Dharmaksema begynder han at bygge storslåede grottetempler ved Mogao. I 655 bliver Wu Zetian kejserinde under Tang-imperiet. Kvinder får større frihed, og buddhismen spreder sig til Japan og Korea. Men trods fremgang truer forfaldet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260624014500 +0000" stop="20260624020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alt forladt - Civilbunkeren Regan Vest</title>
    <desc>Dybt inde i Rold Skov i Nordjylland ligger det sted, hvor Kongehuset og den danske regering skulle overleve og styre Danmark, hvis atomkrigen brød ud. De to Urban Explorers Jan Elhøj og Morten Kirckhoff går på opdagelse i de mørke tunneler og forestiller sig livet under jorden efter ragnarok.
Tilrettelæggelse: Morten Steenstrup
Sendt første gang 28.01.13</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260624020000 +0000" stop="20260624023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260624023000 +0000" stop="20260624030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260624030000 +0000" stop="20260624033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260624033000 +0000" stop="20260624040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Er fremtidens arbejderklasse liberal?</title>
    <desc>At forme ungdommen er at forme historiens næste kapitel. Og hvis det er sandt, så tilhører titlen som fremtidens arbejderparti Liberal Alliance. Og alt imens LA giver røde partier baghjul, når det gælder opbakning fra unge arbejdere, har toneangivende Socialdemokrater indledt kampen, der skal tilbageerobre ungdommen.
Hvem er fremtidens arbejderparti? Det debatterer Liberal Alliances Mads Strange med Socialdemokratiets Frederik Vad. Vært: Issa Mahmoud Jeppesen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.89.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260624040000 +0000" stop="20260624050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den store dannelsesrejse (2:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2024.
(Rob &amp; Rylan's Grand Tour)
Rob og Rylan ankommer til renæssancebyen Firenze. Her besøger de den majestætiske domkirke Duomo, smager klassisk kallun og oplever den voldelige historiske fodbold Calcio Storico. De ser et censureret nøgenportræt af Artemisia Gentileschi blive afsløret - og poserer selv nøgne for en lokal kunstner. Rejsen kulminerer på verdens måske største kunstmuseum Uffizi-galleriet, hvor Rylan fordyber sig i Botticellis ikoniske 'Venus' fødsel'.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260624050000 +0000" stop="20260624060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (6:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere gætte musik alene ud fra dirigentens bevægelser? Kan de gennemskue hvilke klassiske værker, der ligger bag kendte pophits? Og hvor gode er de til at spille musik på rør? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Sara Rosendal, Nikolaj Koppel, Else Torp og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den oplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260624060000 +0000" stop="20260624060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260624060500 +0000" stop="20260624063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260624063000 +0000" stop="20260624100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260624100000 +0000" stop="20260624151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260624151500 +0000" stop="20260624161500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1978</title>
    <desc>Året er 1978.
1978 er et år med nye og utraditionelle løsninger. Anker Jørgensen danner en SV regering. Undervisningsminister Ritt Bjerregaard flytter ind på hotel Ritz i Paris. Og verdens første reagensglasbarn kommer til verden i England. 1978 er også året, da Danmark må sige farvel til Jens Otto Krag. Den katolske verden mister to paver. Heldigvis er der da også lyspunkter. Matador bliver sendt første gang og bliver en bragende succes for DR.
Sendt første gang 20.04.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260624161500 +0000" stop="20260624171500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1979</title>
    <desc>Året er 1979.
På kanten af et årti hvor efterlønnen bliver indført, Grønland får hjemmestyre og Anker Jørgensen opgiver SV-regeringen. Den folkekære sanger Gustav Winkler bliver dræbt i et trafikuheld. Hækkerup slapper af i sin båd og en rødstrømpe fortæller om, hvordan hun en mørk novembernat var med til at besætte 
Grevinde Dannerhuset. Mød skuespilleren Farshad Kholghi som flygtede fra Iran, hvor han oplevede den islamiske revolution.. Der er discohit på hit, såsom: 
"I Will Survive", "Knock on Wood" og " I Love the nightlife". Pejlevognen jager i hele landet og angst for edb-registrering og overvågning plager os også i 1979. 
Sendt første gang 27.04.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260624172000 +0000" stop="20260624185000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Rocking Silver</title>
    <desc>Dansk drama fra 1983.
Den gamle rocksanger Benny beslutter trods sin fremskredne alder at gendanne sit gamle band. Først skal drengene fra dengang samles op og støves af, for de er endt i forskellige former for ulykkeligt forfald. Det, der tæller, er rocken, sammenholdet og de oprindelige drømme. Der gror ikke mos på en rullesten.
Medvirkende: Leif Sylvester, Erik Clausen, Bjørn Uglebjerg m.fl.
Instruktion: Erik Clausen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260624185000 +0000" stop="20260624195000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Bosnien-Hercegovina - Qatar, direkte</title>
    <desc>Vejen til VM var snørklet og krævede to sejre i straffesparkskonkurrencer, før Bosnien-Hercegovina kunne gøre VM-comeback efter 14 års fravær. Dagens modstander Qatar har kun været med ved VM én gang tidligere, hvor det blev til tre klare nederlag. Men selvom de to hold begge kun har været med ved VM to gange, så drømme de om en plads i 1/16-finalerne. 
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Mikkel Beckmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.25.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260624195000 +0000" stop="20260624211000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Bosnien-Hercegovina - Qatar, direkte</title>
    <desc>Vejen til VM var snørklet og krævede to sejre i straffesparkskonkurrencer, før Bosnien-Hercegovina kunne gøre VM-comeback efter 14 års fravær. Dagens modstander Qatar har kun været med ved VM én gang tidligere, hvor det blev til tre klare nederlag. Men selvom de to hold begge kun har været med ved VM to gange, så drømme de om en plads i 1/16-finalerne. 
Kommentatorer: Mads Thyrsted og Mikkel Beckmann.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.25.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260624211000 +0000" stop="20260624212500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260624212500 +0000" stop="20260624215000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.93.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260624215000 +0000" stop="20260624225000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Marokko - Haiti, direkte</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.27.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260624225000 +0000" stop="20260625001500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>FIFA VM 2026: Marokko - Haiti, direkte</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.27.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
