<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="DR EPG Scraper">
  <channel id="dr2.dk">
    <display-name>DR2</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260517232500 +0000" stop="20260518001000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til tiden (1:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Brystfagre madammer, smækre blondiner og naturlige 70'er-piger. Moden har forandret sig markant i det 20. århundrede. I gamle dage skulle tøj hovedsageligt være praktisk og billigt. I dag er tøj en stor del af vores identitet. Oplev et hav af sjove modereklamer, bl.a. for 'fint tøj fra Brugsen' i 20'erne, for Brylcreme i 50'erne og Wrangler i 70'erne.
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518001000 +0000" stop="20260518005000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Reklamer til tiden (2:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2003. Oplev Liva Weel besynge margarinen i 30'erne, Dirch Passer sælge appelsiner i 50'erne, og Ida Davidsen hylde den belgiske julesalat i 70'erne. I gamle dage elskede vi alt det fede, og i de første sort-hvide film er koteletterne ved at drukne i margarine. I dag er vi til gengæld hysterisk fedtforskrækkede, og der reklameres for et hav af lightprodukter. 
Vært: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518005000 +0000" stop="20260518014500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>En ganske særlig familie (6:7) Jul på gården</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Familien Nerdrum)
Odd hader julen, mens Aftur er juledronningen på gården. Turid sætter sig som mål at lave mindst muligt, når hun skal forberede julen. For Öde er juleferien et problem, da ingen arbejder på museet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518014500 +0000" stop="20260518025000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leif Sylvester - Det gode liv forfølger mig</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2020
Leif Sylvester er født i små kår for 80 år siden. Han er uddannet tømrer, men hans karriere fandt hurtigt nye veje. 
Han har lavet cirkus og gadeteater med Erik Clausen og Kim Larsen, og været skuespiller i film og tv-serier. 
Han arbejder med billedkunst, spiller musik, og har udgivet plader. Kunstnerisk har han altid været på jagt efter fornyelse.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518025000 +0000" stop="20260518033500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dronninger, der ændrede verden (3:6) Victoria</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Queens That Changed the World)
Kort tid efter sin 18-års fødselsdag bliver prinsesse Victoria dronning. Hun er begejstret for 1800-tallets nye opfindelser som f.eks. telefonen og bliver regent, da Det Britiske Imperium undergår en enorm industriel, social og territorial ekspansion. Selvom hendes opvækst har været ekstremt kontrolleret, moderniserer hun monarkiet, støtter velgørende organisationer og påvirker den tids populærkultur.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518033500 +0000" stop="20260518040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Graver vi et hul</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge er John og Jørgen taget ud for at grave et hul, man kan tænke tanker i. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl
Sendt første gang 17.04.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518040000 +0000" stop="20260518050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1973</title>
    <desc>Året er 1973.
Jordskredsvalg, Watergate og bilfri søndage er nøgleord i et år, hvor de sure miner dominerer. I 1973 tager man tilværelsen alvorligt, og det er der god grund til.  Nyhedsværten Paula Larrain fortæller desuden om, hvordan hun som lille pige oplevede General Pinochets blodige kup i Chile. I USA bliver Nixon - som den første amerikanske præsident nogensinde - tvunget til at forlade sin post i utide, og herhjemme bliver Mogens Glistrup en af vores mest populære politikere. Men der ER grænser for alvoren. David Bowie spekulerer på, om der er liv på Mars, og Danmarks jetset-par nummer et, Margit og Erik Brandt, viser at der 
- også i 1973 - er andet i livet end bekymringer og politik. 
Sendt første gang 09.03.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518050000 +0000" stop="20260518055000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Brdr. Olsen 2000</title>
    <desc>Der findes døgn, der gør så stort et indtryk, at de for evigt sidder fast i hukommelsen. Den dag hvor Brødrene Olsen sang 'Smuk som et stjerneskud' til tops i det Internationale Melodi Grand Prix er en af dem.
Da Brødrene Olsen i 2000 stillede op i det danske Melodi Grand Prix, var der næppe nogen som troede, at de to modne herrer ville blive stjerner i hele Europa med deres sang om kærlighed. Brødrene var store popidoler i begyndelsen af 70´erne, men siden var det gået ned ad bakke med den musikalske anerkendelse. I 24 Timer vi aldrig glemmer, fortæller Jørgen Olsens døtre, Hilda og Keld Heick, og DRs daværende Grand Prix delegationsleder om deres frygt der blev til håb og til sidst forløstes i et brag af en sejr til Brødrene Olsen ved det store tv-show i Stockholm, den dag i år 2000 hvor Brødrene Olsen var bedst i Europa.
Tilrettelæggelse: Kerstin Freiesleben.
Sendt første gang 13.12.09</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518055000 +0000" stop="20260518060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af H. C. Ørsted - Hvad var der før Big Bang?</title>
    <desc>Ting i universet ved nogle gange ikke, hvor store de er, og det kan give en helt ny forklaring på, hvad der var før vores univers. Sir Roger Penrose arbejdede ofte side om side med Stephen Hawkins, men fik ikke samme fokus. Han har gennem mange år arbejdet på en teori om, hvad der var før Big Bang.
Dansk videnskabsserie fra 2020 med de største fysikere i verden.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518060000 +0000" stop="20260518060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518060500 +0000" stop="20260518063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.112.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518063000 +0000" stop="20260518100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518100000 +0000" stop="20260518151000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518151000 +0000" stop="20260518155000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store danskere - Dirch Passer</title>
    <desc>Dansk portrætprogram fra 2005. I tre årtier henrykkede Dirch Passer danskerne med sin komik, mimik og sit grin i så høj grad, at hans publikum ikke ville se ham i de alvorlige roller, som han ellers også drømte om. Han endte sine dage på vej ind på scenen i sit klovnekostume - kun 54 år gammel. Gennem et væld af klip og interviews med familiemedlemmer og kollegaer tegnes et portræt af den kendte og elskede store dansker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2004.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518155000 +0000" stop="20260518170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Lørdagshjørnet: Dirch Passer</title>
    <desc>Dansk talkshow fra 1977. En af Danmarks største komikere er gæst i Lørdagshjørnet. Dirch Passer underholder bl.a. med et potpourri af nogle af sine kendte numre, parodierer Poul Reumert og Peter Malberg og improviserer sange på fransk, italiensk, hollandsk og russisk. Se også klip med tapetser-sketchen, hvor Dirch Passer spiller sammen med Kjeld Petersen.
Vært: Jørgen Ifversen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1976.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518170000 +0000" stop="20260518175000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dirch Passer Sjov</title>
    <desc>Dansk underholdningsprogram fra 1971. Et forrygende sjovt show byder på en perlerække af revynumre og komiske indslag med Dirch Passer i spidsen for et hold af kollegaer, der bl.a. tæller Ulf Pilgaard, Preben Kaas, Lily Broberg og Klaus Pagh. Oplev monologen om kulmulen fortalt af havbiologen Brisling, en absurd restaurantscene med sprogforbistring, et kaotisk middagsselskab, en forvirret oplæsning af tipsresultater samt en satirisk gennemgang af horoskoper og stjernetegn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518175000 +0000" stop="20260518194000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dirch</title>
    <desc>Dansk prisvindende spillefilm fra 2011.
Dirch Passer er blot 30 år gammel og allerede en folkekær skuespiller af mytiske dimensioner. Med et blik, en enkelt replik har han publikum i sin hule hånd. Sammen med sin makker, sin sjæleven, sin åndelige bror Kjeld Petersen er han på toppen af verden. De trækker fulde huse og lægger gader øde med deres komik i forestillinger og revyer. Næsten alt, hvad Dirch har drømt om, er blevet til virkelighed - konstant arbejde, endeløse byture og  letlevende damer. Han nyder livet, men berømthed har også en pris.
Medvirkende:
Dirch Passer: Nikolaj Lie Kaas.
Kjeld Petersen: Lars Ranthe.
Stig Lommer: Lars Brygmann.
Bente: Malou Reymann.
Ove Sprogøe: Morten Kirkskov.
Preben Kaas: Martin Buch.
Hanne Passer: Laura Christensen.
m.fl.
Manuskript: Anders F. August og Martin P. Zandvliet.
Instruktør: Martin P. Zandvliet.
Fotograf: Jesper Tøffner.
Klip: Per Sandholt.
Scenograf: Peter Grant og Charlotte Garnov.
Musik: Sune Martin.
Stills: Bjørn Bertheussen.
Produktion: Koncern Film i samarbejde med bl.a. DR.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518194000 +0000" stop="20260518200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Møde ved midnat</title>
    <desc>Dansk tv-spil fra 1958. Dirch Passer medvirker i en seriøs rolle sammen med Paul Hagen og Birgitte Reimer i dette lille drama omkring en bænk. En tryllekunster og et ægtepars veje krydser hinanden på Rådhuspladsen, mens de venter på nytåret. 
Manuskript: Frank Jæger.
Instruktion: Gabriel Axel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518200000 +0000" stop="20260518201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518201500 +0000" stop="20260518204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.72.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518204500 +0000" stop="20260518214000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Quentin Tarantino - Mit liv, mine film</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2025.
(Making Tarantino)
"Alle mine film er personlige. Smerteligt personlige." Den amerikanske mesterinstruktør Quentin Tarantino er en af verdens mest indflydelsesrige og banebrydende filmskabere. Hans ni dristige film er uforglemmelige, og publikum elsker dem. Tilsammen udgør de et enestående værk, formet af den verden, han voksede op i og er inspireret af - fra Torrance i Californien til hjertet af Los Angeles.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518214000 +0000" stop="20260518222500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Er der en arkitekt til stede?: En dekoreret klods på Aarhus Ø</title>
    <desc>Der var store ambitioner om at samle alle generationer under ét tag på Aarhus Ø. En fin tanke, som er kompliceret at løfte - særligt når omgivelserne rundt om huset ikke giver plads til fællesskabet. Hvorfor endte det sådan? Ane Cortzen sætter kurs mod Aarhus for at lede efter, om der har været en arkitekt til stede.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518222500 +0000" stop="20260518231000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Manden i hullet (6:7) Clairvoyance, pølser og dansepiger</title>
    <desc>Bliver alt, hvad Frederik Cilius rører ved egentlig til guld? Eller vil han bare altid have ret? Rasmus Bruun udfordrer Frederik til at besøge Oraklet i Fredensborg, hvor man kun må gå med futter, strømpesokker eller bare tæer. Og så tager de to ind og ser en ballet, der kræver de pudser brillerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260518231000 +0000" stop="20260519004323 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mit liv som ko</title>
    <desc>Britisk prisvindende dokumentar fra 2021.
(Cow)
De sørger for, at vi får kød på bordet, mælk i kaffen og tøj på kroppen. Kom helt tæt på én af de milliarder af malkekøer, der hvert år fødes, lever og dør i fangenskab for vores skyld. En fortælling om dyr, men også om menneskers forhold til dem, og hvordan vi alle er forbundet.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519004323 +0000" stop="20260519014500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Superteleskopet</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2022.
(Super Telescope: Mission to the Edge of the Universe)
James Webb-rumteleskopet er verdens mest avancerede teleskop. Det er en af NASA's største missioner siden månelandingen. Teleskopet skal se tilbage i tiden, da lyset blev født og udforske de fjerneste egne af vores univers. Her dykker vi ned i fortællingen om James Webb-rumteleskopet - fra ingeniørerne, der byggede det og til astronomerne, der skal bruge det.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519014500 +0000" stop="20260519020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (3:6)</title>
    <desc>Hvis du tror, universet er uendeligt, så skal du nok tro om igen. Flere ting peger på, at det er endeligt, og spørgsmålet er så selvfølgelig, hvad der er på den anden side? Hvis der altså er en anden side? Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519020000 +0000" stop="20260519023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.72.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519023000 +0000" stop="20260519030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Skriver højrefløjen dårlig litteratur?</title>
    <desc>OBS: 
I Deadline den 13. maj deltog digter Frederik Lind Køppen. Under udsendelsen bar han en t-shirt med kyrillisk tekst og symbolik med reference til den serbisk-nationalistiske tjetnikbevægelse, som er kontroversiel og forbindes med ekstrem nationalisme.

Betydningen af symbolikken var ikke kendt af redaktionen under den live-optagede udsendelse og blev derfor ikke behandlet journalistisk i programmet.

Deadline burde have givet seerne mere kontekst om symbolikken og spurgt kritisk ind til det, og programinformationen er derfor blevet opdateret

læs mere her: https://www.dr.dk/nyheder/indland/kontroversiel-t-shirt-i-deadline-skaber-stor-vrede-digteren-laegger-sig-fladt-ned

Programomtale
Der er ingen rigtig gode højreorienterede digtere i Danmark. Eller hvad?
En debat om litteratur og politik er blusset op - for er det virkelig rigtigt, at alle de talentfulde forfattere herhjemme er venstreorienterede? 
Det diskuterer vi i dagens Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.71.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519030000 +0000" stop="20260519033500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Pjækker offentligt ansatte?</title>
    <desc>Er offentligt ansatte ramt af pjækkesyge? De har i hvert fald noget nær dobbelt så mange sygedage som deres fagfæller i det private, og regningen lander hos både kollegaer, borgere og skatteydere. Hvad er forklaringen? Liberal Alliances Mads Strange og Kirsten Gunvor Løth fra Landsforeningen for Socialpædagoger tager debatten hos Trine Maria Ilsøe i Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.70.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519040000 +0000" stop="20260519043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kærlighed og kaos i kollektivet (5:5)</title>
    <desc>Det svære fællesskab
Mek Pek og hans familie boede i landsbykollektivet Toustrup Mark og her skulle de realisere socialismen og yde efter evne og nyde efter behov. Men modsætningerne voksede, nogle slappede af og andre knoklede - og kollektivet blev delt i to fjendtlige grupper. I Felicia betød fællesøkonomien at 3-årige Skafte skulle have det samme i lommepenge som de voksne. Thomas Vinterberg oplevede fællesskabet som givende men sender i sin kommende spillefilm Kollektivet en kærlig hilsen til de kollektivister der brændte hans ting, når de lå og flød.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519043000 +0000" stop="20260519051000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Alle tiders underholdning (5:8)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 2002. Truslen fra tv. Dirch Passer er den eneste, der trækker folk i biografen. Dansk revy og film lider nød, for danskerne bliver hjemme og ser fjernsyn. Tv-underholdningsværten over dem alle er Otto Leisner. Han styrer bl.a. 'Pladeparaden', hvor man kan opleve Dario Campeotto og Otto Brandenburg. I midten af 60'erne dukker der mere rå toner op, og Peter Belli synger Bob Dylan på dansk. En række satireprogrammer tager pulsen på de nye tider.
Tilrettelæggelse: Liv Thomsen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519051500 +0000" stop="20260519060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (1:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Fra det ottekantede Petrintårn til veteranbilskapløb og den berømte Frihedsbro. Denne gang rejser tv-vært Nick Knowles mellem tre hovedstæder på en europæisk odyssé: Budapest, Bratislava og Prag.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519060000 +0000" stop="20260519060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519060500 +0000" stop="20260519063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.113.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519063000 +0000" stop="20260519100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519100000 +0000" stop="20260519151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519151500 +0000" stop="20260519170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (7)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1957-64. Overflodssamfundet får nye statussymboler. Bilen bliver boligens tredje rum, og i bilismens spor følger parcelhusfolket. Lønnen stiger, arbejdstiden falder, og femdagesugen og længere ferie gør fritiden til efterkrigstidens største industri. I præstegården i Tjæreborg grundlægges en ny global feriekultur - charterrejser.
Fortæller og forfatter: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519170000 +0000" stop="20260519174500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historiens største krigsskibe (1:3) Bismarck, Tirpitz og Yamato</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2019.
(World's Greatest Warships)
De har ændret moderne krigsførelse. Krigsskibe er det ultimative symbol på en nations militære magt. Fartøjer med massive kanoner, torpedofly og bemandet af tusinder af besætningsmedlemmer. Her fortælles historien om de slagskibe, der spillede en afgørende rolle i søslagene under 2. verdenskrig. Hitlers frygtindgydende Bismarck og Tirpitz, USAs ikoniske Iowa-klasse fartøjer og japanernes Yamato, det største slagskib, der nogensinde er blevet bygget.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519174500 +0000" stop="20260519183500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvinder i frontlinjen (1:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(WW2 Women On The Frontline)
De var i konstant livsfare. Under 2. Verdenskrig levede mange tusind europæere og amerikanere et dobbeltliv. En af disse var den afro-amerikanske sanger og danser, Josephine Baker. Da Hitler invaderede Polen, hvervede det franske efterretningsvæsen hende som hemmelig agent. Men hun var ikke den eneste bemærkelsesværdige kvindelige spion. Her dykker vi ned i de utrolige historier, om dem, der fandt modet til at kæmpe bag fjendens linjer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519183500 +0000" stop="20260519193000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mao - Kinas røde tyran (1:3)</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2025.
(Mao - His Life and Legacy)
Den unge revolutionære Mao Zedong oplever et Kina i knæ. Efter kejserrigets fald er landet splittet og underlagt krigsherrer samt vestlige imperialistiske magter. Mao drømmer om et forenet Kina og et kommunistisk samfund, der kan føre landet tilbage til dets tidligere storhed. Han og hans kommunistiske bevægelse bliver del af en lang og blodig borgerkrig, som først ender, da Mao i 1949 står ved Beijings porte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519193000 +0000" stop="20260519200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - For perfekt til at være sandt</title>
    <desc>Prins Joachim og Alexandra Manley var det perfekte par, indtil de ikke var det længere. Hvor galt gik det, da facaden krakelerede for sangduoen Nina og Frederik? Hvordan startede rygter og sladder om Susse Wolds seksualitet, og hvordan kunne hun tage dem med et skuldertræk?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519200000 +0000" stop="20260519201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519201500 +0000" stop="20260519204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.73.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519204500 +0000" stop="20260519214000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>En ganske særlig familie (7:7) Bliver museet færdigt?</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2024.
(Familien Nerdrum)
Odds malerier skal ind på museet, men der er stor uenighed om udvalget. Odd fylder 80, men han ønsker ikke at være med til sin egen fest. Turid åbner en cafe i tilknytning til museet, hvor Aftur skal være daglig leder.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519214000 +0000" stop="20260519221000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Neneh Cherry - Buffalo Stance</title>
    <desc>Smart, legesyg og med masser af attitude fra gaden. Sangen "Buffalo Stance" ramte 1988 som en bombe og gjorde sangerinden Neneh Cherry til popstjerne - mens hun var højgravid. I Moderne Klassikere fortæller sangerinden om en anderledes popsang. Og vidste du, at første version hed "Looking Good Diving With the Wild Bunch"? Mød også den legendariske producer Bomb the Bass, stylisten Judy Blame og andre som satte deres præg på "Buffalo Stance".
Sendt første gang 14.02.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519221000 +0000" stop="20260519230000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sådan taber man en verdenskrig (4:5) Sejrens helte</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2023.
(How to Lose a War)
Aksemagternes ledere havde ventet, at det ville være nemt og fredeligt at besætte nye territorier. Men selvom de nogle steder blev set som befriere og helte, vendte accepten hurtigt. For Aksemagterne var skånselsløse. De forfulgte etniske grupper. De brød løfter om selvstændighed. Og de plyndrede råstoffer og nedslagtede civile. Deres adfærd førte til lokal modstand og afledte opmærksomheden fra vigtige militæroperationer. Ikke en strategi, man vinder en krig med.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519230000 +0000" stop="20260519235500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Nazisternes storhed og fald IV (3:3)</title>
    <desc>BBC-dokumentarserie fra 2023.
(Rise of the Nazis)
I 1960'erne og 70'erne er 2. verdenskrig kun et fjernt minde. Det er over ti år siden, jagten på nazister officielt blev indstillet. Men en håndfuld mennesker er fast besluttet på at få straffet de mange tusind nazister, der stadig er på fri fod. Beate Klarsfeld er en af dem. Hun ved, at den tyske kansler Kurt Kiesinger er tidligere nazist, og beslutter sig for at fortælle verden det ved at slå ham i ansigtet, da han skal holde tale ved sit partis årskonference.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">3.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260519234940 +0000" stop="20260520005000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Udleveret til Stasi af Danmark</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2022
Hvad er prisen for loyalitet? Hvor dybt stikker din pligt og troskab? Dette er nogle af de spørgsmål, som Danmarks ambassadør i DDR med sikkerhed har stillet sig selv den 9. september 1988, da han valgte at udlevere 18 østtyskere, herunder 5 børn, til selveste Stasi. Denne dokumentar undersøger hvordan den danske ambassadør Erik Krog-Meyer kunne lade det komme så vidt, og hvordan Danmark efterfølgende greb til hidtil usete metoder, for at løse en af den danske kolde krigshistories største kriser.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520005000 +0000" stop="20260520012000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Besættelsens danske filmkonger (1:2)</title>
    <desc>I de første år efter Tysklands besættelse af Danmark i 1940 kæmper de danske filmkonger en indædt kamp om nazisternes gunst. Det er gode tider for dansk film og blandt dem der går længst for at få de indbringende kontrakter er direktøren for ASA - film, Henning Karmark. Han melder sig ind i det danske nazistparti og angiver jødiske skuespillere til tyskerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520012000 +0000" stop="20260520020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jerusalem - Kampen om den hellige by (6:6)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2021.
(Jerusalem: City of Faith and Fury) 
Jerusalem, 1966. Det palæstinensiske flygtningeproblem efter krigen i 1948-49 er ikke løst. Og i sommeren 1967 bryder en ny krig ud. Men de israelske tropper sejrer overlegent over de egyptiske og jordanske styrker under Seksdageskrigen. Kampe finder sted midt i Jerusalems gamle by, hvor jødiske helligdomme blive generobret af Israel. Og Israel besætter bl.a. Gaza og Vestbredden, hvilket får langvarige konsekvenser.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520020000 +0000" stop="20260520023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.73.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520023000 +0000" stop="20260520030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.72.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520030000 +0000" stop="20260520033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline: Skriver højrefløjen dårlig litteratur?</title>
    <desc>OBS: 
I Deadline den 13. maj deltog digter Frederik Lind Køppen. Under udsendelsen bar han en t-shirt med kyrillisk tekst og symbolik med reference til den serbisk-nationalistiske tjetnikbevægelse, som er kontroversiel og forbindes med ekstrem nationalisme.

Betydningen af symbolikken var ikke kendt af redaktionen under den live-optagede udsendelse og blev derfor ikke behandlet journalistisk i programmet.

Deadline burde have givet seerne mere kontekst om symbolikken og spurgt kritisk ind til det, og programinformationen er derfor blevet opdateret

læs mere her: https://www.dr.dk/nyheder/indland/kontroversiel-t-shirt-i-deadline-skaber-stor-vrede-digteren-laegger-sig-fladt-ned

Programomtale
Der er ingen rigtig gode højreorienterede digtere i Danmark. Eller hvad?
En debat om litteratur og politik er blusset op - for er det virkelig rigtigt, at alle de talentfulde forfattere herhjemme er venstreorienterede? 
Det diskuterer vi i dagens Deadline.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.71.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520033000 +0000" stop="20260520040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.73.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520040000 +0000" stop="20260520042000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1970'erne: 1978</title>
    <desc>DRs arkiver er en guldgrube af gamle TV-klip. De store historier har vi set igen og igen. Men hvad var det der prægede den helt almindelige danskes hverdag i 1978?
På diskotekerne har dansefeberen for alvor bidt sig fast i de unges hofter i 1978, imens diskuteres der rummelighed i folkeskolen, og fiskeriet skaber ikke kun hovedbrud i havnene, men også i de mindre fodboldklubber, hvor unge talenter lokkes af drømmen om et liv som professionel.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520042000 +0000" stop="20260520050000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Store danskere - Dirch Passer</title>
    <desc>Dansk portrætprogram fra 2005. I tre årtier henrykkede Dirch Passer danskerne med sin komik, mimik og sit grin i så høj grad, at hans publikum ikke ville se ham i de alvorlige roller, som han ellers også drømte om. Han endte sine dage på vej ind på scenen i sit klovnekostume - kun 54 år gammel. Gennem et væld af klip og interviews med familiemedlemmer og kollegaer tegnes et portræt af den kendte og elskede store dansker.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2004.6.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520050000 +0000" stop="20260520060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (3:8)</title>
    <desc>Kan man gætte et stykke musik efter bare en enkelt tone? Hvor svært er det at genkende stykker spillet bagfra? Og kan man spille kendte værker på udtjente slagtøjsinstrumenter? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Sara Rosendal, Nikolaj Koppel, Else Torp og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens Phillip Faber er den veloplagte vært, der forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520060000 +0000" stop="20260520060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520060500 +0000" stop="20260520063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.114.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520063000 +0000" stop="20260520100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520100000 +0000" stop="20260520151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520151500 +0000" stop="20260520161000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1973</title>
    <desc>Året er 1973.
Jordskredsvalg, Watergate og bilfri søndage er nøgleord i et år, hvor de sure miner dominerer. I 1973 tager man tilværelsen alvorligt, og det er der god grund til.  Nyhedsværten Paula Larrain fortæller desuden om, hvordan hun som lille pige oplevede General Pinochets blodige kup i Chile. I USA bliver Nixon - som den første amerikanske præsident nogensinde - tvunget til at forlade sin post i utide, og herhjemme bliver Mogens Glistrup en af vores mest populære politikere. Men der ER grænser for alvoren. David Bowie spekulerer på, om der er liv på Mars, og Danmarks jetset-par nummer et, Margit og Erik Brandt, viser at der 
- også i 1973 - er andet i livet end bekymringer og politik. 
Sendt første gang 09.03.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520161000 +0000" stop="20260520171000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1974</title>
    <desc>Året er 1974.
Oliekrisen kradser og arbejdsløsheden stiger. Herhjemme får de skyhøje oliepriser planerne om at bygge atomkraftværker i Danmark til at rykke nærmere.  
Europa slipper af med to militærdiktaturer i 1974. I både Portugal og Grækenland genindføres demokratiet. Teatergruppen Solvognen indsætter en julemandshær midt i decembertravlheden - og så er det i 1974, at alle skal lære at strikke hønsestrik. 
Sendt første gang 16.03.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520171000 +0000" stop="20260520175500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (2:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Fra den livlige industriby Napoli til Sicilien og den aktive vulkan Etna. Denne gang er tv-vært Nick Knowles i Italien, hvis jernbanenet strækker sig over 24.000 kilometer. Undervejs krydser han for første gang havet med tog, lærer at lave stærk limoncello og besøger et palads, der er omdannet til luksushotel.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520175500 +0000" stop="20260520192500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Man sku' være noget ved musikken</title>
    <desc>Dansk drama fra 1972.
Søren er tjener, Lasse hyggepianist, Caja servitrice og Svend og Elly et par af stamgæsterne på værtshuset Strudsen. Det er her, drømmene får frit løb, og planerne bliver lagt, men verden udenfor er ikke altid nær så forstående som vennerne ved stambordet.
Medvirkende: Karl Stegger, Jesper Langberg, Birgitte Price, Otto Brandenburg, Lone Lindorff m.fl.
Instruktion: Henning Carlsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520193000 +0000" stop="20260520200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - Tabloide metoder</title>
    <desc>Var det paparazzifotografer der dræbte Lady Diana? Havde revystjernen Ingeborg BB et seksuelt forhold til sin Sanktbernhardshund? Var ugebladene i 1970'erne lidt for lumre og er dårlig omtale bedre end ingen omtale? I denne særudgave af Sladderhistorie, sætter vi fokus på dem, der har sat sladderen i system gennem tiderne</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520200000 +0000" stop="20260520201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520201500 +0000" stop="20260520204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.74.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520204500 +0000" stop="20260520211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520211500 +0000" stop="20260520220000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Roger Moore - Mere end Bond (1:2)</title>
    <desc>Britisk portrætserie fra 2024.
(From Roger Moore with Love)
Han er kendt som Bond - James Bond. Men også som selvglad engelsk playboy i kultkrimiserien 'De uheldige helte' - og meget andet. Mød Roger Moore, og følg hans rejse fra genert arbejderklassedreng til karismatisk filmstjerne i denne dokumentar, der byder på masser af hidtil usete hjemmevideoer og interviews med stjerner som Joan Collins, Christopher Walken og Pierce Brosnan samt Moores tre voksne børn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260520220000 +0000" stop="20260520233000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Brian Wilson: Geniet bag The Beach Boys</title>
    <desc>Amerikansk dokumentar fra 2022.
(Brian Wilson: Long Promised Road)
Han er en af de største kunstnere i vores tid. Den legendariske sangskriver og medstifter af The Beach Boys - Brian Wilson. Kom med på roadtrip gennem ukendte demobånd, hjemmevideoer, ikoniske hits og et hav af kendte musikere, når vi dykker ned i hans liv, karriere og kamp mod psykisk sygdom. (Dokumania)</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520233000 +0000" stop="20260521002500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Celine Dion - Fra Eurovision til verdensstjerne</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2024
(Céline Dion - A Star is Born)
Vi tror, vi kender hele historien om den canadiske superstjerne Céline Dion: barndommen i Québec, ægteskabet med manageren og livspartneren René Angélil og de glitrende år i Las Vegas. Men nedenunder bjerget af guld- og platinplader gemmer der sig et næsten glemt kapitel i hendes liv: Eurovision Song Contest 1988. Hvordan kunne Céline i slutningen af 80'erne ende med at repræsentere Schweiz - og ovenikøbet vinde konkurrencen med sangen 'Ne partez pas sans moi'?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521002500 +0000" stop="20260521020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leaving Neverland (2:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2019.
(Leaving Neverland)
Påstande om, at Michael Jackson skulle have misbrugt børn seksuelt, dukkede første gang op i 1993. Men mange fandt det svært at tro, at den legesyge, børneglade sanger kunne være skyldig i noget så grumt. James Safechuck var ti år gammel, da han blev ven med Michael Jackson. Wade Robson var syv. Her fortæller de nu voksne mænd om overgrebene. 
Læs mere om, hvorfor DR viser Leaving Neverland igen: www.dr.dk/etik-og-rettelser/transparens/derfor-viser-dr-leaving-neverland-2-surviving-michael-jackson</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521020000 +0000" stop="20260521023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.74.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521023000 +0000" stop="20260521030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.73.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521030000 +0000" stop="20260521033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.72.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521033000 +0000" stop="20260521040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Krigens døgn</title>
    <desc>Forstå krigen mellem Ukraine og Rusland helt ned i detaljen. Med udgangspunkt i den seneste uges begivenheder zoomer vi sammen med Danmarks førende eksperter ind på krigens afgørende elementer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">4.14.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521040000 +0000" stop="20260521043000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - Dyneløft på borgen</title>
    <desc>Var Stauning en større gris end Jens Otto Krag? Hvordan lykkedes det Lars Barfoed at vælge mellem konen og elskerinden? Og hvad er der med Lone Dybkjær, Poul Nyrup Rasmussen og Luciano Pavarotti?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521043000 +0000" stop="20260521055500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Gamle Danmark (5)</title>
    <desc>Dansk dokumentarserie fra 1984. 1953-60. Med H.C. Hansen som statsminister styrer samfundet mod større velfærd. Men regeringen bliver sat på hård prøve, da overenskomstforhandlingerne bryder sammen i 1956. Med kommunistlederen Aksel Larsen i spidsen proklamerer oprørske arbejdere "situationens generalstab" og udløser den første generalstrejke efter krigen.
Forfatter og fortæller: Paul Hammerich.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521060000 +0000" stop="20260521060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521060500 +0000" stop="20260521063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.115.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521063000 +0000" stop="20260521100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521100000 +0000" stop="20260521151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521151500 +0000" stop="20260521160500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer - Brdr. Olsen 2000</title>
    <desc>Der findes døgn, der gør så stort et indtryk, at de for evigt sidder fast i hukommelsen. Den dag hvor Brødrene Olsen sang 'Smuk som et stjerneskud' til tops i det Internationale Melodi Grand Prix er en af dem.
Da Brødrene Olsen i 2000 stillede op i det danske Melodi Grand Prix, var der næppe nogen som troede, at de to modne herrer ville blive stjerner i hele Europa med deres sang om kærlighed. Brødrene var store popidoler i begyndelsen af 70´erne, men siden var det gået ned ad bakke med den musikalske anerkendelse. I 24 Timer vi aldrig glemmer, fortæller Jørgen Olsens døtre, Hilda og Keld Heick, og DRs daværende Grand Prix delegationsleder om deres frygt der blev til håb og til sidst forløstes i et brag af en sejr til Brødrene Olsen ved det store tv-show i Stockholm, den dag i år 2000 hvor Brødrene Olsen var bedst i Europa.
Tilrettelæggelse: Kerstin Freiesleben.
Sendt første gang 13.12.09</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521160500 +0000" stop="20260521165500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du - poppens udlandseventyr</title>
    <desc>I 1990'erne bliver dansk pop for alvor en eksportvare. Den velproducerede sukkerpop og dancemusikkens hjerneklæbende, sorgløse omkvæd giver dansk musik sit hidtil største internationale gennembrud. Der kommer penge i poppen, og instrumenterne bliver usynlige, da dancebølgen slår hul på verden. I dette program kan du høre om succesfesten, og ikke mindst hvilke tømmermænd den gav de implicerede. 
I 13 programmer fortæller vi om musikken, der satte ungdomskulturen på ny kurs og udfordrede danskerne. Husker du... tager afsæt i markante begivenheder, som skabte musikken og beretter om det Danmark, hvor de nye toner fik stor betydning. 
Sendt første gang 20.04.08</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521165500 +0000" stop="20260521171000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Bæver med budskab</title>
    <desc>Tegnefilm sælges ofte som hyggelig, harmløs familieunderholdning, men de har ofte ret politiske budskaber. I denne episode af Troldspejlet afslører Jakob Stegelmann de mere eller mindre skjulte budskaber i Pixars nye film Mission: Bæver - og flere andre storfilm.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521171000 +0000" stop="20260521180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Dronninger, der ændrede verden (5:6) Eleonora af Aquitaine</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(The Queens That Changed the World)
I 1137 arver teenageren Eleonora sin far hertugen af Aquitaines titel og rigdom. Samme år gifter hun sig med den franske kong Ludvig 7., som hun ti år senere følger på korstog til Det Hellige Land. De bliver skilt i 1152, og hun gifter sig med Henry Plantagenet, der bliver Englands konge. Men da hun støtter sønnernes oprør mod deres far, bliver hun fængslet i 10 år, indtil hendes søn Richard 1. Løvehjerte bliver konge.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521180000 +0000" stop="20260521190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Jagten på mig selv (1:2)</title>
    <desc>Instruktøren Per Wennick dykker ned i sin noget dunkle familiehistorie for at forstå, hvorfor han endte på børnehjemmet Godthåb. Her var tiden hård, og fyldt med vold og overgreb. Men der var også nogen der gjorde en stor forskel: Per opsøger køkkenassistenten Marie, der så Per og hjalp ham, selvom det betød at hun måtte trodse den strenge plejemor. Undervejs dukker erindringen om et mystisk CIA-betalt forskningsforsøg op.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521190000 +0000" stop="20260521195500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Denzel Washington - Rollemodel for en generation</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2023.
(Denzel Washington - An American Model)
Han er blevet kåret som bedste skuespiller i det 21. århundrede af New York Times. Den dobbelte Oscar-vinder Denzel Washington har i 40 år spillet et utal af forskellige roller og vundet mere anerkendelse end nogen anden sort skuespiller. I film efter film har han givet sorte deres retmæssige plads i historien. En ubestridt film-prins, hvis skæbne er formet af USA's historie.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521200000 +0000" stop="20260521201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521201500 +0000" stop="20260521204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.75.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521204500 +0000" stop="20260521211500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Trumps USA</title>
    <desc>I "Trumps USA" stiller vi skarpt på de afgørende udviklinger, personopgør og dagsordener, der udspiller sig i amerikansk politik.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.13.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521211500 +0000" stop="20260521215500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Flykatastrofen ved Hirtshals (1:3)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2023.
(Partnair)
Det er den værste flykatastrofe i Danmark. Den 8. september 1989 bliver 55 nordmænd dræbt i et flystyrt ombord på Partnair Flight 394. Nu, 32 år efter katastrofen, fortæller ofrenes familier for første gang om deres oplevelse af tragedien, og redningsarbejderne beskriver det syn, der mødte dem. Overså efterforskerne vigtige fakta?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521215500 +0000" stop="20260521224000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (1:8)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
Mord, stoffer og broderskab. Denne serie dykker ned i hemmelighederne bag den mest berygtede og frygtede motorcykelklub i verden - Hells Angels. Vidner, tidligere præsidenter for Hells Angels og undercoveragenter, der har risikeret deres liv for at infiltrere klubben, udtaler sig for første gang om de kriminelle aktiviteter.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521224000 +0000" stop="20260521232500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Hells Angels bag rygmærket (2:8)</title>
    <desc>Amerikansk dokumentarserie fra 2024.
(Secrets of Hells Angels)
I 1977 bliver en kvinde og hendes to døtre myrdet i Oregon. En detektiv finder ud af, at Hells Angels er involveret, og begiver sig ud på en 18 år lang mission for at bringe morderne for retten. Her fortæller familiemedlemmer og øjenvidner deres historier for første gang.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260521232500 +0000" stop="20260522002000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mao - Kinas røde tyran (1:3)</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2025.
(Mao - His Life and Legacy)
Den unge revolutionære Mao Zedong oplever et Kina i knæ. Efter kejserrigets fald er landet splittet og underlagt krigsherrer samt vestlige imperialistiske magter. Mao drømmer om et forenet Kina og et kommunistisk samfund, der kan føre landet tilbage til dets tidligere storhed. Han og hans kommunistiske bevægelse bliver del af en lang og blodig borgerkrig, som først ender, da Mao i 1949 står ved Beijings porte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522002000 +0000" stop="20260522011500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kulten, der dræbte 74 (4:4)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(Inside the Order of the Solar Temple)
Tog musikeren Michel Tabachnik aktivt del i massakren i Soltemplets Orden? Opmuntrede han med sine skrifter og foredrag medlemmerne til at begå selvmord? Disse spørgsmål udgør grundstenen i retssagen mod Tabachnik. I dag, næsten tredive år efter "overgangen til Sirius", er mange spørgsmål stadig ubesvarede. Vil brikkerne i soltemplets gåde endelig falde på plads?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522011500 +0000" stop="20260522020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historien om Premier League II (4:4) Thaksin Shinawatra i Manchester</title>
    <desc>Britisk sportsserie fra 2023.
(Fever Pitch! The Rise of the Premier League)
Emirates Stadium, London, maj 2007. Kampen mellem Arsenal og Chelsea ender uafgjort, og Manchester United genvinder Premier League-mesterskabet. Chelseas ejer Roman Abramovich er utilfreds med andenpladsen. Han fyrer José Mourinho som træner og ansætter i stedet Avram Grant. Samme år blander endnu en milliardær sig i engelsk fodbold - den tidligere thailandske premierminister Thaksin Shinawatra.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522020000 +0000" stop="20260522023000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.75.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522023000 +0000" stop="20260522030000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.74.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522030000 +0000" stop="20260522033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.73.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522033000 +0000" stop="20260522040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Deadline</title>
    <desc>Udfordrende og overraskende perspektiver på dagens og tidens væsentligste historier.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.72.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522040000 +0000" stop="20260522042000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Guldkorn 1970'erne: 1979</title>
    <desc>DRs arkiver er en guldgrube af gamle TV-klip. De store historier har vi set igen og igen. Men hvad var det der prægede den helt almindelige danskes hverdag i 1979? 
Tvindskolerne vinder frem som et alternativt fællesskab for de unge, samtidig brokker de ældre sig over de omfattende saneringsprojekter i København, og det internationale børneår sætter fornyet fokus på børneopdragelsen og skaber livlig debat mellem børn og forældre.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522042000 +0000" stop="20260522045500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (2:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gorm og Finn Zieglers kvartet byder på klip og musik fra årstal mellem 1930 og 1990. Blandt personerne, man kan få et gensyn med, er tennisspiller Kurt Nielsen, brandmand Max Blicher Hansen, dronning Ingrid samt entertainerne Pallesen &amp; Pilmark.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522050000 +0000" stop="20260522053000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (3:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Tofts mest intime privatliv bliver udsat for en række alvorlige anslag.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Jørn Faurschou, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522053000 +0000" stop="20260522060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (4:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Toft søger på flere måder at tilgodese både sin fysiske og kunstneriske udvikling.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Jørn Faurschou, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522060000 +0000" stop="20260522060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522060500 +0000" stop="20260522063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.116.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522063000 +0000" stop="20260522100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522100000 +0000" stop="20260522151500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522151500 +0000" stop="20260522160500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Johnny Reimar - et portræt</title>
    <desc>Dansk portrætprogram fra 1990. Johnny Reimar har mange titler på cv'et - partysanger, musiker, manager, festarrangør samt pladeselskabs- og tv-direktør. I en samtale med Jørgen de Mylius fortæller den alsidige entertainer og driftige forretningsmand om sin karriere. Fra gennembruddet med pigtrådsmusikken i The Clifters over festsange som 'Du burde købe dig en tyrolerhat' og til børneuniverset med smølfesange. Desuden bidrager venner og kolleger til at tegne portrættet - heriblandt Birthe Kjær og Jørgen Olsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522160500 +0000" stop="20260522162500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (5:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Toft fostrer en god og samfundsnyttig tanke, som dog viser sig at komme på tværs af et vigtigt interview. 
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Jørn Faurschou, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522162500 +0000" stop="20260522165000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>D.A.S.K. (6:6)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1981. Adrian Toft møder en genial komponist og et mindst lige så højt begavet drengebarn.
Medvirkende: Ulf Pilgaard, Jørn Faurschou, Inger Hovman, Karin Wedel m.fl.
Instruktion: Per Wiking.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522165000 +0000" stop="20260522172500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Huset på Christianshavn (20)</title>
    <desc>Dansk komedieserie fra 1972. Der blæser nye spirituelle vinde på Christianshavn. Karla har gået på aftenkursus og forstår sig nu på astrologi og horoskoper. Fru Olsen kaster sig over blokfløjtespil og serverer kun grøntsager for sin husbond. For han har slet ikke en kødædende natur ifølge stjernerne.
Medvirkende: Helle Virkner, Poul Reichhardt, Bodil Udsen, Arthur Jensen, Lis Løwert, Paul Hagen, Ove Sprogøe, Kirsten Walther, Willy Rathnov, Finn Storgaard, Kirsten Hansen-Møller m.fl.
Manuskript: Johannes Møllehave.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.19.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522172500 +0000" stop="20260522180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvissen (3:16)</title>
    <desc>Dansk quizprogram fra 1993. Gæt med sammen med de to deltagere i studiet, når Gorm viser klip med anlægningen af S-togene i Hovedstadsområdet, den amerikanske præsident George Bush og jazzlegenden Louis Armstrong, som besøger København.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522180000 +0000" stop="20260522194000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Company Men</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2010.
Sød familie, stort hus, Porsche i garagen. Bobby Walker har alt, han kunne ønske sig - indtil den dag, han mister sit velbetalte arbejde. Det samme gør en række af Bobbys kolleger, og nu må de alle forsøge at komme videre i tilværelsen uden det job, der ikke alene gav dem smør på brødet, men også var en stor del af deres identitet.
Medvirkende: Ben Affleck, Tommy Lee Jones, Chris Cooper, Kevin Costner m.fl.
Instruktion: John Wells.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522194000 +0000" stop="20260522200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Troldspejlet: Science fiction bliver fact</title>
    <desc>Er succesfilmen "Project Hail Mary" et tegn på, at science fiction-film er blevet så realistiske, at man kan tage fantasierne alvorligt? I denne episode af Troldspejlet undersøger Jakob Stegelmann, om science fiction-film er ved at blive science... fact?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522200000 +0000" stop="20260522201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522201500 +0000" stop="20260522214500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Debatten: Nordens svar på en urolig verden</title>
    <desc>Nordens stærkeste stemmer diskuterer tidens sværeste beslutninger. 
Vært: Clement Kjersgaard.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.39.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260522214500 +0000" stop="20260522232500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Panserdiligencen</title>
    <desc>Amerikansk western fra 1967.
(The War Wagon)
De gamle venner Taw Jackson og Lomax hyres til at dræbe hinanden, men i stedet slår de sig sammen for at udmanøvrere den skurkagtige guldmineejer Pierce. De to venner planlægger at røve Pierces guldtransport - og det er ikke nogen simpel opgave. Guldet transporteres nemlig i en skarpt bevogtet pansret diligence.
Medvirkende: John Wayne, Kirk Douglas, Howard Keel m.fl.
Instruktion: Burt Kennedy.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522232500 +0000" stop="20260523002000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Quentin Tarantino - Mit liv, mine film</title>
    <desc>Fransk dokumentar fra 2025.
(Making Tarantino)
"Alle mine film er personlige. Smerteligt personlige." Den amerikanske mesterinstruktør Quentin Tarantino er en af verdens mest indflydelsesrige og banebrydende filmskabere. Hans ni dristige film er uforglemmelige, og publikum elsker dem. Tilsammen udgør de et enestående værk, formet af den verden, han voksede op i og er inspireret af - fra Torrance i Californien til hjertet af Los Angeles.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523002000 +0000" stop="20260523011500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Leaving Neverland 2: Surviving Michael Jackson</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2025.
(Leaving Neverland 2: Surviving Michael Jackson)
De har kæmpet i ti år for at få deres sag prøvet i retten. I 2019 stod Wade Robson og James Safechuck frem og anklagede popikonet Michael Jackson for seksuelt misbrug. Nu fortsætter historien om de to mænds juridiske kamp. Vi hører om følgerne, deres anklager har haft for dem, kommer med til retsmøder og får indblik i den modstand, som de har oplevet fra både Jacksons efterladte og hans fans. 
Læs mere om, hvorfor DR viser dokumentaren her: www.dr.dk/etik-og-rettelser/transparens/derfor-viser-dr-leaving-neverland-2-surviving-michael-jackson</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523011500 +0000" stop="20260523020000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historiens største krigsskibe (1:3) Bismarck, Tirpitz og Yamato</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2019.
(World's Greatest Warships)
De har ændret moderne krigsførelse. Krigsskibe er det ultimative symbol på en nations militære magt. Fartøjer med massive kanoner, torpedofly og bemandet af tusinder af besætningsmedlemmer. Her fortælles historien om de slagskibe, der spillede en afgørende rolle i søslagene under 2. verdenskrig. Hitlers frygtindgydende Bismarck og Tirpitz, USAs ikoniske Iowa-klasse fartøjer og japanernes Yamato, det største slagskib, der nogensinde er blevet bygget.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523020000 +0000" stop="20260523025000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kvinder i frontlinjen (1:3)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(WW2 Women On The Frontline)
De var i konstant livsfare. Under 2. Verdenskrig levede mange tusind europæere og amerikanere et dobbeltliv. En af disse var den afro-amerikanske sanger og danser, Josephine Baker. Da Hitler invaderede Polen, hvervede det franske efterretningsvæsen hende som hemmelig agent. Men hun var ikke den eneste bemærkelsesværdige kvindelige spion. Her dykker vi ned i de utrolige historier, om dem, der fandt modet til at kæmpe bag fjendens linjer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523025000 +0000" stop="20260523034000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sådan taber man en verdenskrig (4:5) Sejrens helte</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2023.
(How to Lose a War)
Aksemagternes ledere havde ventet, at det ville være nemt og fredeligt at besætte nye territorier. Men selvom de nogle steder blev set som befriere og helte, vendte accepten hurtigt. For Aksemagterne var skånselsløse. De forfulgte etniske grupper. De brød løfter om selvstændighed. Og de plyndrede råstoffer og nedslagtede civile. Deres adfærd førte til lokal modstand og afledte opmærksomheden fra vigtige militæroperationer. Ikke en strategi, man vinder en krig med.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523034000 +0000" stop="20260523035500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (2:6)</title>
    <desc>Ved at bruge stråling og radioaktivt sukker kan læger og fysikere nu finde sygdomme, som før var usynlige. Alt sammen fordi to forskere for snart 100 år siden lavede forsøg med katte. Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523040000 +0000" stop="20260523041500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>På skuldrene af Bohr (4:6)</title>
    <desc>På et universitet i Danmark arbejder et hold forskere på at lave en helt ny type supercomputer, der bygger på noget helt uforståeligt: At dens allermindste dele både er der, og ikke er der på samme tid. Dansk videnskabsserie fra 2022 om kvantefysikkens uforklarligheder, som tager udgangspunkt i de ideer og tanker den danske fysiker Niels Bohr havde for 100 år siden, og som blev fundamentet til kvantemekanikken. En teori om de allermindste ting i universet.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523041500 +0000" stop="20260523044500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Besættelsens danske filmkonger (2:2)</title>
    <desc>Under den tyske besættelse af Danmark kæmper de danske filmkonger en indædt kamp om nazisternes gunst. Blandt dem der er gået længst er direktøren for ASA - film, Henning Karmark, der har angivet jødiske skuespillere til tyskerne. Men i 1942 får modstandsbevægelsen øje på filmkongernes samarbejde med tyskerne. Forude venter et retsopgør med filmbranchen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523044500 +0000" stop="20260523060000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Lørdagshjørnet: Dirch Passer</title>
    <desc>Dansk talkshow fra 1977. En af Danmarks største komikere er gæst i Lørdagshjørnet. Dirch Passer underholder bl.a. med et potpourri af nogle af sine kendte numre, parodierer Poul Reumert og Peter Malberg og improviserer sange på fransk, italiensk, hollandsk og russisk. Se også klip med tapetser-sketchen, hvor Dirch Passer spiller sammen med Kjeld Petersen.
Vært: Jørgen Ifversen.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1976.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523060000 +0000" stop="20260523060500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Radioavisen</title>
    <desc>Bliv opdateret på de seneste nyheder fra ind- og udland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523060500 +0000" stop="20260523063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Morgenandagten</title>
    <desc>Morgenandagten fra Vor Frue Kirke, Københavns Domkirke.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.117.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523063000 +0000" stop="20260523100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523100000 +0000" stop="20260523120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523120000 +0000" stop="20260523123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tegnsprogsmagasinet Udsyn</title>
    <desc>Et magasinprogram på tegnsprog, der zoomer ind på døves liv i en hørende verden. Og fortæller om det, der rører sig i tiden, sætter spørgsmål til debat og skildrer det nære og det sære.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.16.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523123000 +0000" stop="20260523124000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Tænkepauser: Fordybelse</title>
    <desc>Hvis bare der var mere tid til fordybelse! Så ville vi begynde at meditere, læse flere gode bøger og føre dybe samtaler med vores venner. Eller ville vi nu også det? Fordybelsen er slet ikke så let at opnå. Den kræver ikke bare tid, men også rum og rammer, og den kræver øvelse og vedholdenhed. Træd ind i en verden, hvor du mærker fordybelsen. 
En film af Boris Bertram - efter en bog af Kristiane Hauer.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523124000 +0000" stop="20260523141000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Superdame</title>
    <desc>Dansk tv-drama fra 1991. Det er hårdt at være enlig mor i starten af 90'erne. Pernille Højmark brænder igennem i rollen som kassedame i et stærkt hverdagsdrama. Line nægter at lade sig slå ud, selvom hendes mand er blevet indlagt på psykiatrisk afdeling. Men det er stressende at arbejde i et supermarked, få pengene til at slå til og få hverdagen til at hænge sammen med fire krævende børn... Er der stadig plads til drømme og kærlighed?
Medvirkende: Pernille Højmark, Michael Falck, Søren Gericke, m.fl.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523141000 +0000" stop="20260523154500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Man sku' være noget ved musikken</title>
    <desc>Dansk drama fra 1972.
Søren er tjener, Lasse hyggepianist, Caja servitrice og Svend og Elly et par af stamgæsterne på værtshuset Strudsen. Det er her, drømmene får frit løb, og planerne bliver lagt, men verden udenfor er ikke altid nær så forstående som vennerne ved stambordet.
Medvirkende: Karl Stegger, Jesper Langberg, Birgitte Price, Otto Brandenburg, Lone Lindorff m.fl.
Instruktion: Henning Carlsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523154500 +0000" stop="20260523164500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League fodbold (k): Finale</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523164500 +0000" stop="20260523182000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Champions League fodbold (k): Finale</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">2025.2.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523182000 +0000" stop="20260523185000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Da Danmark blev verdensmestre i fodbold</title>
    <desc>Dansk dokumentar fra 2017
Den 5. september 1971 vinder Danmark VM i fodbold. Foran 112.500 tilskuere på Azteca Stadion banker Danmarks første landshold i kvindefodbold de mexicanske værter med 3-0. Turneringen bliver arrangeret af Martini uden om de internationale fodboldforbund. Her er kvinder nemlig ikke velkomne. Det er de heller ikke i DBU, og historien om Danmarks VM-triumf er også historien om nogle kvinder, der kæmper for at blive taget alvorligt i en verden der er forbeholdt mænd.
Sendt første gang 24.06.2017</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523185000 +0000" stop="20260523200000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>DR BIG Band &amp; Michael Mayo</title>
    <desc>Oplev den unge amerikanske supervokalist Michael Mayo, når han indtager Koncertsalen sammen med DR Big Band og Miho Hazama. Glæd dig til en aften med sprudlende energi, lækre jazzstandards og musikalsk overskud.
Optaget i DR Koncerthuset november 2025.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523200000 +0000" stop="20260523201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523201500 +0000" stop="20260523204500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kommissionen</title>
    <desc>.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260523204500 +0000" stop="20260523232500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Django Unchained</title>
    <desc>Amerikansk western fra 2012.
Den omrejsende tandlæge og dusørjæger dr. King Schulz er Det Vilde Vestens mest veltalende mand. Han er også lynende hurtig med en revolver, og da han befrier den sorte slave Django, har han tilmed fået en partner. Sammen går makkerparret i gang med jagte eftersøgte forbrydere, men den største udfordring bliver at redde Djangos kone ud af den brutale plantageejer Calvin Candies kløer.
Medvirkende: Jamie Foxx, Christoph Waltz, Leonardo DiCaprio m.fl.
Instruktion: Quentin Tarantino.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523232500 +0000" stop="20260524000500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Flykatastrofen ved Hirtshals (1:3)</title>
    <desc>Norsk dokumentarserie fra 2023.
(Partnair)
Det er den værste flykatastrofe i Danmark. Den 8. september 1989 bliver 55 nordmænd dræbt i et flystyrt ombord på Partnair Flight 394. Nu, 32 år efter katastrofen, fortæller ofrenes familier for første gang om deres oplevelse af tragedien, og redningsarbejderne beskriver det syn, der mødte dem. Overså efterforskerne vigtige fakta?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524000500 +0000" stop="20260524010000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Kulten, der dræbte 74 (4:4)</title>
    <desc>Fransk dokumentarserie fra 2022.
(Inside the Order of the Solar Temple)
Tog musikeren Michel Tabachnik aktivt del i massakren i Soltemplets Orden? Opmuntrede han med sine skrifter og foredrag medlemmerne til at begå selvmord? Disse spørgsmål udgør grundstenen i retssagen mod Tabachnik. I dag, næsten tredive år efter "overgangen til Sirius", er mange spørgsmål stadig ubesvarede. Vil brikkerne i soltemplets gåde endelig falde på plads?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524010000 +0000" stop="20260524015500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mao - Kinas røde tyran (1:3)</title>
    <desc>Tysk dokumentarserie fra 2025.
(Mao - His Life and Legacy)
Den unge revolutionære Mao Zedong oplever et Kina i knæ. Efter kejserrigets fald er landet splittet og underlagt krigsherrer samt vestlige imperialistiske magter. Mao drømmer om et forenet Kina og et kommunistisk samfund, der kan føre landet tilbage til dets tidligere storhed. Han og hans kommunistiske bevægelse bliver del af en lang og blodig borgerkrig, som først ender, da Mao i 1949 står ved Beijings porte.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524015500 +0000" stop="20260524024500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Historien om Premier League II (4:4) Thaksin Shinawatra i Manchester</title>
    <desc>Britisk sportsserie fra 2023.
(Fever Pitch! The Rise of the Premier League)
Emirates Stadium, London, maj 2007. Kampen mellem Arsenal og Chelsea ender uafgjort, og Manchester United genvinder Premier League-mesterskabet. Chelseas ejer Roman Abramovich er utilfreds med andenpladsen. Han fyrer José Mourinho som træner og ansætter i stedet Avram Grant. Samme år blander endnu en milliardær sig i engelsk fodbold - den tidligere thailandske premierminister Thaksin Shinawatra.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524024500 +0000" stop="20260524033000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Eventyr på skinner (2:5)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2023.
(Amazing Railway Adventures with Nick Knowles)
Fra den livlige industriby Napoli til Sicilien og den aktive vulkan Etna. Denne gang er tv-vært Nick Knowles i Italien, hvis jernbanenet strækker sig over 24.000 kilometer. Undervejs krydser han for første gang havet med tog, lærer at lave stærk limoncello og besøger et palads, der er omdannet til luksushotel.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524033000 +0000" stop="20260524040000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sladderhistorie - For perfekt til at være sandt</title>
    <desc>Prins Joachim og Alexandra Manley var det perfekte par, indtil de ikke var det længere. Hvor galt gik det, da facaden krakelerede for sangduoen Nina og Frederik? Hvordan startede rygter og sladder om Susse Wolds seksualitet, og hvordan kunne hun tage dem med et skuldertræk?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524040000 +0000" stop="20260524044500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Manden i hullet (6:7) Clairvoyance, pølser og dansepiger</title>
    <desc>Bliver alt, hvad Frederik Cilius rører ved egentlig til guld? Eller vil han bare altid have ret? Rasmus Bruun udfordrer Frederik til at besøge Oraklet i Fredensborg, hvor man kun må gå med futter, strømpesokker eller bare tæer. Og så tager de to ind og ser en ballet, der kræver de pudser brillerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524044500 +0000" stop="20260524050500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Mens vi venter på at dø - Raner vi en røv</title>
    <desc>Med udgangspunkt i udtrykket "vi kan lige så godt have det sjovt, når vi alligevel er her" tager vennerne Jørgen Skouboe og John Dahl ud for at dyrke de små drengedrømme, som ellers så ofte drukner i hverdagens travle fornuftsrutiner. I denne uge sejler John og Jørgen ud for at hente en sten, der ligner en røv. Med sig har de sjove anekdoter, gode øl, fin tobak - og ikke mindst masser af vildt og fascinerende grej, som skal prøves af.
Værter: Jørgen Skouboe og John Dahl
Sendt første gang 22.05.11</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524050500 +0000" stop="20260524063000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Sitting Bull - Høvding og kriger (2:2)</title>
    <desc>Britisk dokumentarserie fra 2024.
(Sitting Bull)
Sitting Bull og Crazy Horse står over for deres største modstander, George Armstrong Custer og det 7. kavaleri, i et af de mest afgørende slag i USA's historie: slaget ved Little Bighorn. Deres legendariske sejr over den amerikanske hær bringer dog ikke krigen til ophør, og de må fortsætte kampen for at bevare lakota-folkets livsform - trods næsten uoverstigelige odds.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524063000 +0000" stop="20260524100000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524100000 +0000" stop="20260524120000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Seneste nyt fra TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524120000 +0000" stop="20260524123000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>1000 års tro: Danernes store religionsskifte</title>
    <desc>Historien om kristendommen i Danmark er en dramatisk fortælling om brutale magtkampe, folkeoprør og spirende demokrati fra vikingetiden og frem til i dag. I dette program undersøger værten Cecilie Nielsen, om det egentlig lykkedes for Harald Blåtand at gøre danerne kristne, da han rejste Jellinge-stenen i 965? Og også hvorfor man finder en Jesus-figur i danskernes rødbedefarvede pas?</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524123000 +0000" stop="20260524130000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>De uartige kalkmalerier (1:5)</title>
    <desc>Det første afsnit i denne nye serie handler om sex og hor. Det er overraskende for mange at sex og hor overhovedet er noget der optræder i kalkmalerierne. Peter Kær opdager, at det bl.a. skyldes at det var kirkeværgerne - helt almindelige bønder - som bestilte malerierne. Bønderne havde fingeren på pulsen og vidste udmærket at religionen alene ikke lokkede folk i kirke. Men det er kun en del af svaret. I dette program viser historikeren Torben Svendrup kalkmalerier af en kvinde hvis safter tappes af Satan, en mand der onanerer, en bøddel der får rejsning og en djævel der fiser af glæde.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524130000 +0000" stop="20260524150500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Velkommen, Mr. Chance</title>
    <desc>Amerikansk komedie fra 1979.
(Being There)
Mr. Chance har levet en beskyttet tilværelse som gartner i en stor have, uden kontakt med omverdenen. Men da hans arbejdsgiver dør, tvinges han ud af sit hjem og ud i virkeligheden. Her bliver han en overraskende succes. Alt, hvad mr. Chance siger, er så naivt og enkelt, at verden omkring ham tror, at hans udtalelser rummer den dybeste visdom. Snart gør han - helt ufortjent - en forbløffende karriere.
Medvirkende: Peter Sellers, Shirley MacLaine, Melvyn Douglas.
Instruktion: Hal Ashby.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524151000 +0000" stop="20260524160000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Roger Moore - Mere end Bond (2:2)</title>
    <desc>Britisk portrætserie fra 2024.
(From Roger Moore with Love)
Han er kendt som Bond - James Bond. Men også som selvglad engelsk playboy i kultkrimiserien 'De uheldige helte' - og meget andet. Mød Roger Moore, og følg hans rejse fra genert arbejderklassedreng til karismatisk filmstjerne i denne dokumentar, der byder på masser af hidtil usete hjemmevideoer og interviews med stjerner som Joan Collins, Christopher Walken og Pierce Brosnan samt Moores tre voksne børn.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524160000 +0000" stop="20260524170000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Husker du... 1975</title>
    <desc>Året er 1975.
Det var kvindernes år. Det havde FN bestemt, men i virkeligheden havde kvindeoprøret været i gang længe. Mød Karen Jespersen, der var en af de mest aktive kvindesagsforkæmpere. 1975 var også året, da der blev fred i Asien. Amerikanerne forlod Vietnam og med dem flere hundredetusinde vietnamesiske flygtninge. Mød en af dem, der kom til Danmark i 1975. Et dansk rederi kom i øvrigt til at spille en helt særlig rolle i forbindelse med afslutningen på Vietnam-krigen. Hør om en af de største redningsaktioner til søs. Det var også i 1975 rockgruppen Queen toppede hitlisterne med "Bohemian Rhapsody" og en musikvideo, der var langt forud for sin tid. I Danmark havde vi vores helt egen stjerne. Gustav Winckler brød i 1975 igennem med "Gem et lille smil til det bliver gråvejr".
Sendt første gang 23.03.05</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524170000 +0000" stop="20260524175000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>24 timer vi aldrig glemmer: Mordet på Olof Palme</title>
    <desc>Om aftenen fredag den 28. februar 1986 går den svenske statsminister Olof Palme i biografen med sin kone Lisbet. Da filmen er færdig vil de spadsere hjem til deres lejlighed i Gamla Stan, men så langt når de ikke. På hjørnet af Sveavägen og Tunnelgatan bliver Olof Palme skudt i brystet, og dør kort efter. Nyheden spreder sig til Danmark i løbet af kort tid, og chokerer de fleste. I 24 Timer vi aldrig glemmer fortæller bl.a. Uffe Ellemann-Jensen, Mogens Lykketoft, Paul Gazan og Per Larsen om deres oplevelser på dagen.
Tilrettelæggelse: Kerstin Freiesleben.
Sendt første gang 31.01.2010</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524175000 +0000" stop="20260524180000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Vores sange med DR Pigekoret: Danmark, nu blunder den lyse nat</title>
    <desc>DR Pigekoret synger Danmark nu blunder den lyse nat og Vuggende, bølgende eng.
Dirigent: Charlotte Rowan.
Optaget i Koncerthuset i maj 2025.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524180000 +0000" stop="20260524190000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Den klassiske musikquiz (4:8)</title>
    <desc>Kan aftenens deltagere finde fejl i de klassiske værker? Kan de genkende musik spillet bagfra? Og hvor gode er de til at spille musik på gamle slagtøjsinstrumenter? Frederik Cilius og Mathias Hammer er holdkaptajnerne, der styrer aftenens to hold gennem udfordringerne. Med sig har de Katrine Gislinge, Klaus Tönshoff, Isabella Hübener og Peter Ettrup Larsen. DR SymfoniOrkestret og dirigent Henrik Schaefer står for musikken, mens værten, Phillip Faber, forsøger at holde styr på løjerne.</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.0</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20260524190000 +0000" stop="20260524195000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Judi Dench - På sporet af Shakespeare</title>
    <desc>Britisk dokumentar fra 2025.
(Judi Dench - Shakespeare, My Family and Me)
Dame Judi Dench er en af vor tids største Shakespeare-skuespillere. Hun vandt en Oscar for sin birolle som dronning Elizabeth i filmen Shakespeare in Love. Nu er hun på en mission for at finde ud af, om hendes forfader mødte verdens største dramatiker, William Shakespeare. Rejsen går fra Kronborg Slot i Danmark til nogle af Englands fineste paladser. Mødte hendes forfader virkelig hendes store idol?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524200000 +0000" stop="20260524201500 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>TVA</title>
    <desc>TV Avisen (TVA) giver dig overblik over dagens vigtigste nyheder fra Danmark og verden omkring os. Få indblik og perspektiv på de største begivenheder og historier.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524201500 +0000" stop="20260524215000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Django</title>
    <desc>Italiensk western fra 1966.
Django kommer trækkende med en ligkiste efter sig. Han har noget at hævne, og han er hurtig på aftrækkeren. Da han dukker op, bliver fejden mellem major Jacksons lejesvende og general Rodriquez' banditter for alvor blodig, men hvad har han egentlig i kisten?
Medvirkende: Franco Nero, José Bódalo, Loredana Nusciak m.fl.
Instruktion: Sergio Corbucci.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524215000 +0000" stop="20260524233000 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>The Company Men</title>
    <desc>Amerikansk drama fra 2010.
Sød familie, stort hus, Porsche i garagen. Bobby Walker har alt, han kunne ønske sig - indtil den dag, han mister sit velbetalte arbejde. Det samme gør en række af Bobbys kolleger, og nu må de alle forsøge at komme videre i tilværelsen uden det job, der ikke alene gav dem smør på brødet, men også var en stor del af deres identitet.
Medvirkende: Ben Affleck, Tommy Lee Jones, Chris Cooper, Kevin Costner m.fl.
Instruktion: John Wells.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524233000 +0000" stop="20260525000100 +0000" channel="dr2.dk">
    <title>Moderne Klassikere: Neneh Cherry - Buffalo Stance</title>
    <desc>Smart, legesyg og med masser af attitude fra gaden. Sangen "Buffalo Stance" ramte 1988 som en bombe og gjorde sangerinden Neneh Cherry til popstjerne - mens hun var højgravid. I Moderne Klassikere fortæller sangerinden om en anderledes popsang. Og vidste du, at første version hed "Looking Good Diving With the Wild Bunch"? Mød også den legendariske producer Bomb the Bass, stylisten Judy Blame og andre som satte deres præg på "Buffalo Stance".
Sendt første gang 14.02.12</desc>
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.0</episode-num>
  </programme>
</tv>
