<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260710170000 " stop="20260710173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 10</title>
    <sub-title>- ósjónliga barnið</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710173000 " stop="20260710180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 10:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710180000 " stop="20260710182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260710182500 " stop="20260710185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260710185000 " stop="20260710210000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Spania - Belgia</title>
  </programme>
  <programme start="20260710210000 " stop="20260710220000 " channel="kvf.fo">
    <title>Fantastiska søgan um gentuna, sum vildi flúgva</title>
    <sub-title>- do. dokumentar</sub-title>
    <desc>Hon varð fødd av fátækum foreldrum, vaks upp í einum bakgarði í Randers, varð givið burtur til eina ferðandi sirkusprinsessu og endaði við at gerast vakrasta stjørnan í heimsins størsta sirkusi. Í dag er Norma Fox 95 ára gomul og býr í einum lítlum húsum í útjaðaranum av sirkusbýnum Sarasota í Florida. DR2 sigur ta ævintýraligu og syndarligu søguna um eina veruliga sirkusprinsessu, sum bert fá fólk í Danmark hava hoyrt um.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710220000 " stop="20260710222500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260710222500 " stop="20260711144000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260711144000 " stop="20260711180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Kappróður: Vestanstevna í Miðvági</title>
  </programme>
  <programme start="20260711180000 " stop="20260711183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guddómligur matur 1:4</title>
    <sub-title>- olivinoljan og ævinleikin</sub-title>
    <desc>Claus Meyer og presturin Poul Joachim Stender fara til Grikkalands og Ísraels at sóknast eftir matinum og rávøruni, sum skrivað stendur um í bíbliuni. Á Manihálvoynni í Grikkalandi rennur olivinoljan sum ein grøn á oman úr fjøllunum, og vinirnir báðir uppliva eitt lítið sindur av olivinheystingini. Claus fer í svimjibuksir og luttekur í einum grikst-ortodoksum rituali, har bæði Gud og vælsignilsi bíða undir vatnskorpuni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711183000 " stop="20260711190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guddómligur matur 2:4</title>
    <sub-title>- lambið og offurviljin</sub-title>
    <desc>Claus Meyer og presturin Poul Joachim Stender ferðast hesa ferð inn í eitt landslag, sum líkist Paradísi, men har deyðin lúrir. Vinirnir báðir seta eisini offurviljan í perspektiv.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711190000 " stop="20260711200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Antje Jackelén, erkibiskupur ? portrett</title>
    <sub-title>- svensk portrettsending frá 2022</sub-title>
    <desc>Antje Jackelén, fyrsti kvinnuligi erkibiskupur í Svøríki, hevur sína tíð sum erkibiskupur verið samfelagsliga virkin og kirkjuligur leiðari. Hon er ein alheims viðurkendur gudfrøðingur, ið hevur gjørt svensku kirkjuna sjónliga í miðlunum, samstundis sum hon er tráspurd bæði av kirkju og samfelag.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711200000 " stop="20260711203000 " channel="kvf.fo">
    <title>Deyðiligir dreymakroppar 3:3</title>
    <sub-title>- tú mást liva við tí, da.dokumentar fra 2023</sub-title>
    <desc>Mikael Olsen hevur sjálvur goldið skurðviðgerðina fyri at fáa paraffinoljuna úr ørmunum. Hann heldur, at almenna heilsuverkið hevur uppgivið hann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711203000 " stop="20260711205000 " channel="kvf.fo">
    <title>Í luftini við Leu</title>
    <sub-title>- sending frá 2021</sub-title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Lea gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711205000 " stop="20260712070000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Norra - Ongland</title>
  </programme>
  <programme start="20260712070000 " stop="20260712072200 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 9:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712072200 " stop="20260712074200 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 4:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260712074200 " stop="20260712080400 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
    <desc>Hesaferð um eitt djór, sum dugir væl at grava og so hoyrir tað serliga væl eisini.. ! Tað býr í Kalahari oyðimørkini í Afrika.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712080400 " stop="20260712082900 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712082900 " stop="20260712085300 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 10</title>
    <sub-title>- ósjónliga barnið</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712085300 " stop="20260712150000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 10:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712150000 " stop="20260712160000 " channel="kvf.fo">
    <title>Barnafagnaður hjá Heimamissiónini</title>
    <sub-title>- úr Skúlanum á Fløtum</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260712160000 " stop="20260712164500 " channel="kvf.fo">
    <title>Á tjúkkum ísi - við drekum tvørtur um Grønland 3:3</title>
    <sub-title>- norsk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Krúnprinsurin er farin heim. Hini á kanningarferðini fara undir ta brøttu ferðina niður av tí stóra innlandsísinum við einum hálvum tonsi av útgerð í viðføri. Broadcast Company NRK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712164500 " stop="20260712170500 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðurlagsvónir 6:6</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2023</sub-title>
    <desc>Veðurlagsbólkurin hjá ST, IPCC, hevur sligið fast, at fólk í ríka partinum av heiminum noyðast at broyta lívsstíl, um parísavtalan skal haldast. Men hvussu fáast fólk frægast at broyta vanar? Í sendingini eru: Nicklas Harring, dosentur í tjóðarbúskapi, og Maria Wolrath Söderberg, dosentur í retorikki. Programmleiðari Camilla Kvartoft.  6. partur av 6. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712170500 " stop="20260712180500 " channel="kvf.fo">
    <title>Prísurin vit gjalda</title>
    <sub-title>- loynisáttmálar (2:3)</sub-title>
    <desc>Ávirkarar marknaðarføra plastskurðviðgerðir sum luksusfrítíð á sosialu miðlunum í samstarvi við vakurleikaklinikkir í Turkalandi. Men hvør er sannleikin handan vøkru myndirnar? Journalisturin Frida Söderlund leiðir okkum til landið, sum ætlar at gerast fremst í heiminum innan kosmetiska skurðviðgerð.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712180500 " stop="20260712183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brúdleypsfepur 1:7</title>
    <sub-title>- norsk undirhaldsrøð frá 2023</sub-title>
    <desc>Dipshi og Arun vilja hava í mesta lagi 300 gestir í brúdleyp, men foreldrini seta uppá at bjóða 500. Munnu tey fara at semjast? (1:7) Sesong 1. Broadcast Company NRK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712183000 " stop="20260712193000 " channel="kvf.fo">
    <title>Arvurin og tøgnin 1:3</title>
    <sub-title>- svensk dok. stuttrøð frá 2021</sub-title>
    <desc>Í fleiri ættarlið hava somu familjur livað saman við reindjórunum á leiðunum við Jåhkågasska. Tað er ein lítil býur, men stór ábyrgd hvílir á teirra herðum. Alt lívið og samleikin er rundan um reindjórið. Hvat hendir, tá hóttanir uttanífrá streingja á, samstundis sum bólkurin má standa saman úteftir? Í 18 mánaðir hevur tíðindakvinnan Kristina Edblom verið saman við nøkrum av teimum, sum royna at hava ein gerandisdag og síggja eina framtíð mitt í einum hitnandi kjaki um samisk rættindi. 1. partur av 3.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260712193000 " stop="20260713170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mr. &amp; Mrs. Smith</title>
    <sub-title>- am. filmur frá 2005, óhósk. fyri smáb.</sub-title>
    <desc>Harra og frú Smith eru at síggja til eini vanlig hjún, sum leiva eitt vanligt lív. Men í veruleikanum eru John og Jane Smith ógvuliga dugnaligir leigumordarar, sum starvast í hvør sínum felag. Harra og frú Smith vita onki um dupultlívið hjá hvørjum øðrum. Tey droyma bæði um at fáa eitt sindur av spenningi í hjúnalagnum og teirra ynski gongur út, tá tey verða biðin um at myrða ? hvønnannan! Leikarar: John Smith: Brad Pitt. Jane Smith: Angelina Jolie. Eddie: Vince Vaughn. Leikrit: Simon Kinberg. Leikstjórn: Doug Liman.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713170000 " stop="20260713173000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 10:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713173000 " stop="20260713180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 5:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260713180000 " stop="20260713181000 " channel="kvf.fo">
    <title>$elfie</title>
    <sub-title>- collab, føroyskt skemt (3:4)</sub-title>
    <desc>Pauli hittir tann vælumtókta influensaran Sølvu til eitt møguligt collab í Vælveru Fitness. Trupulleikar á heimafrontinum gera, at alt byrjar at detta sundur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713181000 " stop="20260713184500 " channel="kvf.fo">
    <title>Danskur fótbóltur til sølu 1:3</title>
    <sub-title>- donsk røð frá 2023</sub-title>
    <desc>Meðan Jammerbugt FC nærkast botninum í 1. deild, lenda javnan flogfør í floghavnini í Aalborg við nýggjum leikarum til felagið. Týskarin, Klaus-Dieter Müller, eigur felagið og er í ferð við at útføra sína ætlan við tí, og liðleiðarin Flemming stríðist við at halda skil á øllum teimum útlendsku nøvnunum, sum nú skulu á liðyvirlitið.   Jonathan og mong hundrað viðhaldsfólk í Brøndby varnast, at nýggir útlendskir eigarar eru á veg til felagið, sum tey elska líka høgt sum sína egnu nærmastu familju. Og tey fara í gongd í síðstu løtu at mótmæla móti tí óhugsandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713184500 " stop="20260713193000 " channel="kvf.fo">
    <title>Á ævintýrferð í tí ókenda 1:5</title>
    <sub-title>- góðan morgun, so fáa vit vín!</sub-title>
    <desc>Vinapørini Mathilde og Mette, og Rasmus og Oliver hava játtað at koma á ævintýrferð til eitt land við nógvum mótsetningum, og hetta er ikki landið, sum danir vita mest um. Tey fýra  vita onki, hvat tey eiga á, tá tey koma til tað veruliga Georgien við síni mat- og vínmentan.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713193000 " stop="20260713200500 " channel="kvf.fo">
    <title>Á ævintýrferð í tí ókenda 2:5</title>
    <sub-title>- hva´ fjandin er hetta!</sub-title>
    <desc>Hvørki Mathilde, Mette, Oliver ella Rasmus hava skilt, hvussu tey siga skál. Men tey fáa góðan møguleika at læra tað, tá tey fara til ein georgiskan supra - tað er ein veitsla, har ríkiligt av víni verður drukkið. Tey fara eisini at læra at dansa georgiskan dans og syngja polyfoniskan sang. Men fyrst lenda tey í eini kavafonn í 2000 metra hædd.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713200500 " stop="20260713205500 " channel="kvf.fo">
    <title>Hajan &amp; Entisar</title>
    <desc>Tvær ungar gentur hava ein felags dreym. Tær vilja verða tónleikavideoframleiðarar. Tað eydnast, men kortini er ikki alt, sum tær høvdu hugsað sær. Fyri at dreymurin skal ganga út, skulu tær taka eina týdningarmikla avgerð. Hvat hevur størri týdning, viðgongd ella vinalag? Broadcast Company SVT.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260713205500 " stop="20260714170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Í luftini - Klingra</title>
    <sub-title>- sending frá 2023</sub-title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, sum framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260714170000 " stop="20260714174000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 5:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260714174000 " stop="20260714180500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260714180500 " stop="20260714181500 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260714181500 " stop="20260714185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260714185000 " stop="20260714210000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026:</title>
  </programme>
  <programme start="20260714210000 " stop="20260714213000 " channel="kvf.fo">
    <title>Innanífrá við Anders Agger - barnahospice 1:3</title>
    <sub-title>- vón og veðurmylnur</sub-title>
    <desc>I Danmark eru tvey hospice fyri børn og ung, og tað hevur sína orsøk. Børn gerast sjúk, og familjur hava brúk fyri hjálp og linna. Í tríggjar mánaðir fylgir Anders Agger við lívinum á "Strandbakkehuset" í Rønde - har Sejr, Mathilde, Flora og familjur teirra stríðast.Tað eru børn, sum enda lívið á hospice, men tíbetur koma tey flestu heim aftur. Og kanska tí halda tey fast við, at vón er í "Strandbakkehuset."</desc>
  </programme>
  <programme start="20260714213000 " stop="20260714215500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260714215500 " stop="20260715170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260715170000 " stop="20260715173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260715173000 " stop="20260715180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld, til nýggi jólakalendarin Snæfall 2 byrjar í desembur. Í Snipp Snapp eru eisini 11 spildurnýggir partar av Labbaliðnum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715180000 " stop="20260715185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Myndlist í Føroyum 6:11</title>
    <sub-title>- føroysk røð frá 2002</sub-title>
    <desc>Í 1933 málaði ein 15 ára gamal hegnigur leirvíksdrongur, Jóannis Kristiansen, eina vakra vatnlitamynd av heimbygdini. Sum ungur fór hann til Keypmannahavnar, og í 1944 kundi hann byrja á kunstakademinum. Sum frá leið gjørdist hann kendur í Føroyum sum Leirvíksmálarin. Hóast hann var útiseti burturav, so kendi hann seg tætt knýttan at føroyskari náttúru - serliga barndómsins landsløgum. Elinborg Lutzen úr Klaksvík er helst tað listafólkið, sum mest hevur víst okkum á tað mýtisku megina, ið býr í føroyska landslagnum. Við pennatekningum sínum tulkar hon ta føroysku náttúruna sum ævintýranna heimstaður. Í 1957-58 fór hon av álvara at arbeiða við grafikki. Hon skapti síni listarligu stórverk við linoskurðum. Í sendingini hoyra vit eisini um eitt nú Marionnu Matras og William Heinesen. Hugflogið hjá Williami var óavmarkað. Hann var skrivandi maður, og metti myndlistina sum eitt kærkomið ítriv, men gávuríkur sum hann var, hevur hann skapað stórverk eisini á hesum øki.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715185000 " stop="20260715210000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026:</title>
  </programme>
  <programme start="20260715210000 " stop="20260716170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Leyslatin</title>
    <sub-title>- lívið er so hart (5:5)</sub-title>
    <desc>Claus leitar eftir friði í skóginum, men ein dagin er hann knappliga horvin! Ella kemur fyri seg eftir eina trupla tíð og fer saman við nýggja sjeikinum til tann allar seinasta fundin hjá Kriminalforsorgini. Noah verður enn einaferð latin úr fongslinum uttan at hava nakað stað at búgva. Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716170000 " stop="20260716173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld, til nýggi jólakalendarin Snæfall 2 byrjar í desembur. Í Snipp Snapp eru eisini 11 spildurnýggir partar av Labbaliðnum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716173000 " stop="20260716180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 11</title>
    <sub-title>- teknirøð við føroyskari talu til smábørn</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260716180000 " stop="20260716183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tríggir pápar 3:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Linus er vanur at taka sín part og er ikki bangin fyri at taka ábyrgd, tá tað er neyðugt. Og tað virkar ofta væl, men í ávísum støðum virka tað minni væl...</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716183000 " stop="20260716190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tríggir pápar 4:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Í síðsta parti av røðini fylgja vit við, tá pápar taka sonevnt pápa- retreat, sum leingi hevur verið bíðað eftir. Nú verður jogging-teknikkur, djúpar samtalur í spabað og nógv annað á skránni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716190000 " stop="20260716194500 " channel="kvf.fo">
    <title>Heks</title>
    <sub-title>- donsk dokumentar</sub-title>
    <desc>Danska Andrea Hejlskov er rithøvundur og sjálvlýst heks við gandakendum evnum og andaligum bondum til náttúruna. Hon flutti saman við manni og børnum sínum djúpt inn í svensku skógirnar í vón um at liva í tøttum sambandi við náttúruna. Tíggju ár seinni er hon flutt aftur til býin og stendur nú sum fráskild við vaksnum børnum. Hon hevur eitt innara stríð, sum ger tað torført hjá henni at skilja ímillum gandakendar ávaringar og psykiatrisk sjúkueyðkenni. Framleiðsluár: 2025 Framleitt fyri: TV 2 Danmark</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716194500 " stop="20260716201400 " channel="kvf.fo">
    <title>Til borðs við  Price 1:6</title>
    <sub-title>- pasta</sub-title>
    <desc>Price brøðurnir hava einaferð gjørt eina pitsu við bananum. Tað gera teir aldri aftur!! Harafturimóti gera teir í hesi pastusendingini teir mest fantastisku ektaðu italsku pastarættirnar sum t.d. tann fína "elegante pasta alla norma", kenda tortellini og tað skammiliga freistandi lasanjuslagið úr Marche-økinum: vincisgrassi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716201400 " stop="20260716204500 " channel="kvf.fo">
    <title>Loppan &amp; lærlingurin 1:8</title>
    <sub-title>- kurvastólurin</sub-title>
    <desc>Lærlingarnir Freja og Jonas sleppa rættiliga at royna seg, tá tey kappast um tey bestu keypini á marknaðinum í  Horsens. Tey fáa góða hjálp frá serkønum í endurnýtslu, men hvør dugir best at renovera, og hvør dugir best at selja vørurnar við mest vinningi?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716204500 " stop="20260716214500 " channel="kvf.fo">
    <title>Loppan &amp; lærlingurin 2:8</title>
    <sub-title>- hin við telefonlampuni</sub-title>
    <desc>Lærlingarnir Janik og Freja kappast um at gera besta handilin á marknaðinum í Brørup. Teir fáa góða hjálp frá tveimum royndum endurnýtslukønum, men hvør dugir best at selja vøruna við størst vinningi?</desc>
  </programme>
</tv>
