<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260704235000 " stop="20260705070000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Meksiko - Ongland</title>
  </programme>
  <programme start="20260705070000 " stop="20260705072100 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 8:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705072100 " stop="20260705074000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 2 - 2:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260705074000 " stop="20260705074500 " channel="kvf.fo">
    <title>Pingu</title>
  </programme>
  <programme start="20260705074500 " stop="20260705075000 " channel="kvf.fo">
    <title>Pingu</title>
  </programme>
  <programme start="20260705075000 " stop="20260705082100 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260705082100 " stop="20260705085000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705085000 " stop="20260705091500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 9</title>
    <sub-title>- eitt ósjónligt vinfólk</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705091500 " stop="20260705150000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 9:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705150000 " stop="20260705163500 " channel="kvf.fo">
    <title>Stórmøti hjá Heimamissióni</title>
    <sub-title>- úr Skúlanum á Fløtum</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260705163500 " stop="20260705172000 " channel="kvf.fo">
    <title>Á tjúkkum ísi - við drekum tvørtur um Grønland 2:3</title>
    <sub-title>- norsk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Haakon krúnprinsur og hini á kanningarferðini hava nógv, sum tey fegin vilja læra í Grønlandi, men fara veður og vindur at forða teimum at náa á mál? Broadcast Company NRK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705172000 " stop="20260705182000 " channel="kvf.fo">
    <title>Prísurin, vit gjalda</title>
    <sub-title>- tann fullkomna myndin (1:3)</sub-title>
    <desc>Á sosialum miðlum marknaðarføra ávirkarar plastskurðviðgerðir sum luksusferðir og sýna støðugt sín nýggja kropp. Men hvat er í roynd og veru satt aftan fyri ta lýtaleysu yvirflatuna? Frida Söderlund tíðindakvinna tekur okkum við inn í ein heim, sum er afturlatin fyri mongum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705182000 " stop="20260705195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Lassie</title>
    <sub-title>- am. familjufilmur frá 2005</sub-title>
    <desc>Undir øðrum heimsbardaga býr níggju ára gamli Joe  við familjuni og sínum kæra hundi Lassie í tí lítla kolanámsbýnum Greenhall Bridge í friðsæla Yorkshire. Tá námið letur aftur, noyðist familjan at selja tann klóka, elskaða hundin, so tey kunnu yvirliva. Hertogin, sum hevur keypt Lassie, tekur hann við á slottið norðarlaga í Skotlandi, men her trívist hundurin ikki, so hann rýmir. Nú má Lassie sjálvur finna leiðina gjøgnum krígsherjaða Ongland og heim til sína kæru familju. Tað verður ein ótrúlig ævintýrferð. Leikarar: Sarah Carraclough: Samantha Morton, The Duke: Peter O´Toole og Cilla: Hester Odgers. Við eru eisini: Sam Carraclough: John Lynch. Watson: Gerry O´Brian. Hynes: Steve Pemberton. Alf Patterson: Eamonn Hunt.. Miner: Jim Rocher. Handrit: Eric Knight og Charles Sturridge. Leikstj.: Charles Sturridge. Upprunah.: Lassie Framl. ár: 2005</desc>
  </programme>
  <programme start="20260705195000 " stop="20260706170000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Brasil - Norra</title>
  </programme>
  <programme start="20260706170000 " stop="20260706172100 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 9:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706172100 " stop="20260706174000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 4:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260706174000 " stop="20260706185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (8:8)</sub-title>
    <desc>Finaludagurin byrjar við einari spennandi og dramatiskari uppgávu, sum fær víðfevndar avleiðingar. Hvørji samstørv halda, og hvør kann kalla seg vinnara, tá ið endaliga uppgerðin stendur við seinasta runda borðið í hesi kappingini? Spælleiðari: Martin Johannes Larsen Partur: 8 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706185000 " stop="20260706210000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Portugal - Spania</title>
  </programme>
  <programme start="20260706210000 " stop="20260706211000 " channel="kvf.fo">
    <title>$elfie</title>
    <sub-title>- men´s doubles, føroyskt skemt (2:4)</sub-title>
    <desc>Pauli deilir tips um sína morgunrutinu og lívið sum heild. Hann hittir agentin Hanus til eitt padelspæl, men samstarvið byrjar skjótt at knirka.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260706211000 " stop="20260707170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ein villari verð 2:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Ein villari verð. Uttan ræátarar og rovdýr koma vistskipanir í ójavnvág. Í sendingini síggja vit royndir at enduruppbyggja vistskipanir, sum eru farnar av lagi. Í dag snýr tað seg um gamm í Portugal, bjørn í Rumenia og geypu í Vestmanlandi. Vertur: Anders Lundin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707170000 " stop="20260707173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 4:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260707173000 " stop="20260707180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
    <desc>Hesaferð um eitt djór, sum dugir væl at grava og so hoyrir tað serliga væl eisini.. ! Tað býr í Kalahari oyðimørkini í Afrika.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260707180000 " stop="20260707185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
  </programme>
  <programme start="20260707185500 " stop="20260707191000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260707191000 " stop="20260707195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260707195000 " stop="20260707220000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026:</title>
  </programme>
  <programme start="20260707220000 " stop="20260707225500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
  </programme>
  <programme start="20260707225500 " stop="20260708170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260708170000 " stop="20260708173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
    <desc>Hesaferð um eitt djór, sum dugir væl at grava og so hoyrir tað serliga væl eisini.. ! Tað býr í Kalahari oyðimørkini í Afrika.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708173000 " stop="20260708180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708180000 " stop="20260708183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Myndlist í Føroyum 5:11</title>
    <sub-title>- føroysk røð frá 2002</sub-title>
    <desc>Ingálvur av Reyni og Ruth Smith eru tvey av fremstu føroysku listafólkunum. Ongin føroyskur listamaður hevur vegað gøtur og flutt mørk sum Ingálvur av Reyni. Fyri honum er tað at vera listamaður tað sama sum støðugt at leita nýggjar leiðir. Fyrst í 1960árunum sýndi hann á fyrsta sinni fram málningar, ið kunnu rópast abstraktar kompositiónir. Ruth Smith var Føroya fremsti koloristur. Tey átta árini henni untist at arbeiða í Føroyum, málaði hon síni høvuðsverk. Ruth Smith var sera atfinningarsom móti sær sjálvari, og treyðugt sýndi hon fram. Listarliga stríð hennara var ein pínufull stremban eftir tí fullkomna. Skrivað og lagt til rættis: Bárður Jákupsson.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708183000 " stop="20260708190500 " channel="kvf.fo">
    <title>Leyslatin</title>
    <sub-title>- eg kenni meg skitnan (4:5)</sub-title>
    <desc>Fyrrverandi sjeikurin hjá Ellu, Thor, verður latin leysur úr fongslinum, og frá fyrsta sekundi ganga aldurnar høgt millum tey bæði. Hjá Henrik er hetta síðsti dagur í frælsi, áðrenn fongslið aftur kallar, og hann gleðir seg til at sleppa inn aftur og slappa av. Og vónin um eitt heilt vanligt lív verður vakt hjá Adam, eftir at hann byrjar í arbeiðsroynd á einum byggiplássi. Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708190500 " stop="20260708200500 " channel="kvf.fo">
    <title>Prísurin vit gjalda</title>
    <sub-title>- loynisambond (3:3)</sub-title>
    <desc>Ávirkarar marknaðarføra plastskurðviðgerðir við rabattkotum til sínar ungu fylgjarar á sosialum miðlum sum eina hvørja aðra vøru. Eru tað ávirkarar, sum skapa eina alt meira forskruvaða vakurleikafyrimynd, ella eru teir sjálvir offur? Tíðindakvinnan Frida Söderlund sóknast eftir ábyrgd og spyr.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708200500 " stop="20260708203500 " channel="kvf.fo">
    <title>Álop á netinum 1:6</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2021</sub-title>
    <desc>Hvussu lættliga kann onkur yvirtaka títt talgilda lív? Hava øll í roynd og veru meir at dylja enn tey sjálvi halda? Hvat kanst tú gera fyri at verja teg? Í avdúkandi roynd lata vit serkønar hakkarar leggja á privatpersónar og fyritøkur og soleiðis vísa á vandarnar í talgilda heiminum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708203500 " stop="20260708210500 " channel="kvf.fo">
    <title>Álop á netinum 2:6</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2021</sub-title>
    <desc>Lógarbrotini hava flutt seg út á netið, og týdningarmiklar samfelagsfunktiónir sum vatn, brennievni og matframleiðsla verða fyri álopum á netinum. Í avdúkandi roynd lata vit serkønar hakkarar gera seg inn á privatpersónar og fyritøkur og soleiðis vísa á vandarnar í talgilda heiminum</desc>
  </programme>
  <programme start="20260708210500 " stop="20260709170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Margætishotell</title>
    <sub-title>- Argos, Kappadokien, bretsk sendirøð</sub-title>
    <desc>Rob og Monica ferðast til Turkalands fyri at hjálpa til á einum hotelli, sum er bygt í einum netverki av hellum. Her møtast nútíðar luksus og gomul søga, og hvørt kamar bjóðar uppá nakað heilt serligt. Heiti: Argos, Kappadokien Vertir: Rob Rinder og Monica Galetti Sesong: 6 Partur: 2 Framleiðsluár: 2024 Framleiðsla: BBC</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709170000 " stop="20260709173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709173000 " stop="20260709175500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 10</title>
    <sub-title>- ósjónliga barnið</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709175500 " stop="20260709182000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tríggir pápar 1:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Í fyrstani vórðu Jon, Linus og Jonas háðaðir í Svøríki. Men hóast tað, gjørdist tað sum frá leið so væl eydnað, at teir royna aftur! Jonas stríðist við at fáa gerandisdagin at ganga upp, - arbeiði, relatión, barn. Pápaleikluturin er krevjandi hjá honum, og tað vekir sár minni frá barnaárunum. Barnið hjá Jonas hevur framvegis ikki hitt abba sín.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709182000 " stop="20260709185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tríggir pápar 2:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Í fyrstani vórðu Jon, Linus og Jonas háðaðir í Svøríki. Men hóast tað, gjørdist tað sum frá leið so væl eydnað, at teir royna aftur! Jonas stríðist við at fáa gerandisdagin at ganga upp, - arbeiði, relatión, barn. Pápaleikluturin er krevjandi hjá honum, og tað vekir sár minni frá barnaárunum. Barnið hjá Jonas hevur framvegis ikki hitt abba sín.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709185000 " stop="20260709195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Danski nasistalæknin í Buchenwald</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarsending</sub-title>
    <desc>Abbi Jan og Kirsten gjørdi royndir við samkyndum fangum í týsku fangaleguni Buchenwald, og eftir seinna heimsbardaga byrjaði hann eitt nýtt lív í Argentina. Hann fór frá myrku fortíðini við familjuni í Danmark. Søgan um danska nasistalæknan Carl Værnet  er ein søga um óndskap og opportunismu, og um hvussu gerðirnar hjá einum manni kasta skuggar av skuld og skomm yvir hansara eftirkomarar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260709195000 " stop="20260710170000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026:</title>
  </programme>
  <programme start="20260710170000 " stop="20260710173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 10</title>
    <sub-title>- ósjónliga barnið</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710173000 " stop="20260710180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 10:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710180000 " stop="20260710182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260710182500 " stop="20260710185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260710185000 " stop="20260710210000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026:</title>
  </programme>
  <programme start="20260710210000 " stop="20260710220000 " channel="kvf.fo">
    <title>Fantastiska søgan um gentuna, sum vildi flúgva</title>
    <sub-title>- do. dokumentar</sub-title>
    <desc>Hon varð fødd av fátækum foreldrum, vaks upp í einum bakgarði í Randers, varð givið burtur til eina ferðandi sirkusprinsessu og endaði við at gerast vakrasta stjørnan í heimsins størsta sirkusi. Í dag er Norma Fox 95 ára gomul og býr í einum lítlum húsum í útjaðaranum av sirkusbýnum Sarasota í Florida. DR2 sigur ta ævintýraligu og syndarligu søguna um eina veruliga sirkusprinsessu, sum bert fá fólk í Danmark hava hoyrt um.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260710220000 " stop="20260711142000 " channel="kvf.fo">
    <title>Margætishotell</title>
    <sub-title>- Shanghai Wonderland, Shanghai, bretsk sendirøð</sub-title>
    <desc>Rob og Monica vitja eitt hotell í Shanghai, sum er kent sum heimsins fyrsta "jarðskrabarahotell". Hetta hotellið er ikki bygt uppeftir, men niður í jørðina, við kømrum, sum hava útsýni inn í akvarium. Heiti: Shanghai Wonderland, Shanghai Vertir: Rob Rinder og Monica Galetti Sesong: 6 Partur: 1 Framleiðsluár: 2024 Framleiðsla: BBC</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711142000 " stop="20260711180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Kappróður: Vestanstevna í Miðvági</title>
  </programme>
  <programme start="20260711180000 " stop="20260711183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guddómligur matur 1:4</title>
    <sub-title>- olivinoljan og ævinleikin</sub-title>
    <desc>Claus Meyer og presturin Poul Joachim Stender fara til Grikkalands og Ísraels at sóknast eftir matinum og rávøruni, sum skrivað stendur um í bíbliuni. Á Manihálvoynni í Grikkalandi rennur olivinoljan sum ein grøn á oman úr fjøllunum, og vinirnir báðir uppliva eitt lítið sindur av olivinheystingini. Claus fer í svimjibuksir og luttekur í einum grikst-ortodoksum rituali, har bæði Gud og vælsignilsi bíða undir vatnskorpuni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711183000 " stop="20260711190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guddómligur matur 2:4</title>
    <sub-title>- lambið og offurviljin</sub-title>
    <desc>Claus Meyer og presturin Poul Joachim Stender ferðast hesa ferð inn í eitt landslag, sum líkist Paradísi, men har deyðin lúrir. Vinirnir báðir seta eisini offurviljan í perspektiv.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711190000 " stop="20260711200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Antje Jackelén, erkibiskupur ? portrett</title>
    <sub-title>- svensk portrettsending frá 2022</sub-title>
    <desc>Antje Jackelén, fyrsti kvinnuligi erkibiskupur í Svøríki, hevur sína tíð sum erkibiskupur verið samfelagsliga virkin og kirkjuligur leiðari. Hon er ein alheims viðurkendur gudfrøðingur, ið hevur gjørt svensku kirkjuna sjónliga í miðlunum, samstundis sum hon er tráspurd bæði av kirkju og samfelag.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711200000 " stop="20260711203000 " channel="kvf.fo">
    <title>Deyðiligir dreymakroppar 3:3</title>
    <sub-title>- tú mást liva við tí, da.dokumentar fra 2023</sub-title>
    <desc>Mikael Olsen hevur sjálvur goldið skurðviðgerðina fyri at fáa paraffinoljuna úr ørmunum. Hann heldur, at almenna heilsuverkið hevur uppgivið hann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711203000 " stop="20260711205000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Leu</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Lea gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260711205000 " stop="20260711215000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026:</title>
  </programme>
</tv>
