<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260501100000 " stop="20260501150000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gudstænasta úr Havnar kirkju</title>
    <sub-title>- Anne Mette Greve Klemensen, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260501150000 " stop="20260501161000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gudstænasta úr Havnar kirkju</title>
    <sub-title>- Anne Mette Greve Klemensen, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260501161000 " stop="20260501171000 " channel="kvf.fo">
    <title>Martin - ein superheili hvørvur</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarsending</sub-title>
    <desc>Martin hevur autismu og er kendur fyri sína stóru vitan um alt frá toktíðum og plátumerkjum. Nú leitar hann eftir einari sjáldsamari Beatles-plátu, og samstundis er lív hansara við at broytast. Eftir tvey ár er TV 2 aftur á vitjan hjá "Samler-Martin". Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501171000 " stop="20260501180000 " channel="kvf.fo">
    <title>KAKUMIKS II - finalan</title>
    <sub-title>- føroysk bakikapping til børn og ung (7:7)</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260501180000 " stop="20260501181000 " channel="kvf.fo">
    <title>Andakt</title>
    <sub-title>- Steintóra Gleðisheygg Joensen, prestur</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260501181000 " stop="20260501193500 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Stríðsmenn í Havn</title>
    <sub-title>- føroyskur dokumentarur</sub-title>
    <desc>Havnar Arbeiðsmannafelag hátíðarhelt 16. januar í 2016 sín 100 ára stovningardag. Í tí sambandi er filmurin "Stríðsmenn í Havn" gjørdur. Hann lýsir stovnanina, livikorini í Havn og hørð stríð á arbeiðsmarknaðinum. Við í filminum eru Helgi Eidesgaard, Erland V. Joensen, Jógvan Arge, Jóanes Nielsen, Johan Norðfoss, Poul Mohr, Jørleif Kúrberg og onnur. Lagt til rættis: Uni Arge og Hans Petur Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501193500 " stop="20260501203000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Áðrenn konsertina</title>
    <sub-title>- føroysk dokumentar frá 2014</sub-title>
    <desc>Sendingin er frá 2014 og er um Ólav Hátún, sála, ið  stóð á odda fyri føroyskum kórum í útivið hálva øld. Í 2014 var skeiðið um at enda. Ein konsert var eftir, har Ólavur stjórnaði Havnarkórinum fyri seinastu ferð. Ólavur var útbúgvin lærari, musikkpedagogur og organistur. Í sendingini lítur hann aftur á eitt langt lív við tónleiki, meðan hann fyrireikar síðstu konsertina. Lagt til rættis: Ivan Hentze Niclasen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260501203000 " stop="20260502180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Driving Miss Daisy</title>
    <sub-title>- am. oscarvirðisl. filmur frá 1989</sub-title>
    <desc>Í 1948 er ríka jødiska suðurstatseinkjan Daisy Wertham vorðin 72 ára gomul, og eftir eitt bilóhapp fáa tey hana til at seta ein bilførara í starv. Bilførarin verður tann svarti Hoke Colburn, ein virðiligur harri, farin um tey seksti. Í fyrstuni er rættiliga kalt teirra millum, men sum árini ganga, og viðurskiftini millum fólkasløgini broytast, mennist eisini eitt forstáilsi millum tey bæði Hoke og Daisy. Leikarar: Daisy Werthan: Jessica Tandy. Hoke Colburn: Morgan Freeman. Boolie Werthan: Dan Aykroyd. Leikstjórn: Bruce Beresford.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502180000 " stop="20260502184500 " channel="kvf.fo">
    <title>Raskast í Noregi 10:10</title>
    <sub-title>- norsk kappingarrøð frá 2025</sub-title>
    <desc>Fýra luttakarar eru eftir, og allir eru verdigir finalistar. Eftir tríggjar harðar kappingar fáa vit svarið upp á tað, sum øll spyrja: Hvør er raskast í Noregi? Sjónvarpsfelag: NRK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502184500 " stop="20260502192500 " channel="kvf.fo">
    <title>Fjarskotin kærleiki</title>
    <sub-title>- donsk røð frá 2026 (10:13)</sub-title>
    <desc>Samuel kemur heilt tætt upp á, tá hann skal læra sínar kvinnur at spæla golf, og serliga ein teirra fær alt uppmerksemi. Marcus avbjóðar sínar kvinnur á gokartbananum, og kvinnurnar hjá Brian og Christian eru nervøsar, áðrenn tær skulu hitta møguligu verforeldrini. Heiti: Gnistar á golfvøllinum Sesong: 7 Partur: 10 Ár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502192500 " stop="20260502200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Høgna Lisberg</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávu teirra. Hesa ferð er Høgni gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260502200000 " stop="20260503070000 " channel="kvf.fo">
    <title>The Hunger Games: The Ballad of Songbirds &amp; Snakes</title>
    <sub-title>- amr. spennings/dramafilmur frá 2023</sub-title>
    <desc>Søgan um The Hunger Games, 64 ár áðrenn Katniss Everdeen meldaði seg sum sjálvboðin til deyðiligu leikirnar. Her fylgja vit unga Coriolanus Snow (Tom Blyth), sum stríðist fyri at bjarga síni familju í Capitol eftir kríggið. Við treysti verður hann mentor fyri Lucy Gray Baird (Rachel Zegler), eina sjálvbodna úr fátæka Distrikt 12. Men tá Lucy Gray vinnur hjørtuni hjá áskoðarunum við síni sjarmu, sær Snow knappliga ein møguleika at broyta bæði hennara og sína egnu lagnu. Leikarar: Lucy Gray Baird: Rachel Zegler, Coriolanus Snow: Tom Blyth og Dr. Volumnia Gaul: Viola Davis. Ár: 2023 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503070000 " stop="20260503073500 " channel="kvf.fo">
    <title>KAKUMIKS II - seinna hálvfinala</title>
    <sub-title>- føroysk bakikapping til børn og ung (6:7)</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260503073500 " stop="20260503080000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 3:10</title>
    <sub-title>- pinnaspæl og handil, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>Vinus og Vimús 3.partur 3.umfar: Hesa ferð hava Vinus og Vimús hug at hugna sær saman við sínum vinum. Vinus og Vimús hava hvør sín pinn og fara at spæla pinnaspæl. Men so dettur bókin av hillini, bókin um Bollan og taskuna. Aftaná fara Vinus og Vimús at spæla handil, og Vimús keypir pappír. Tá ið Vinus fer at spæla sangin, kemur Vinurin við einum nýggjum ljóðføri. Teir spæla sangin um børn og um smíl. Og so fer Vimús at siga alt tað, sum Vinus skal tekna. Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til pinnaspæl: Ein lítlan pinn og ein stóran pinn. Í sjónvarpinum hvørt fríggjakvøld klokkan hálvgum sjey. Og altíð á VIT-appini.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503080000 " stop="20260503082500 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260503082500 " stop="20260503085000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <desc>Í "Snipp snapp" eru teknifilmar, ið eru ætlaðir smáum børnum. Hesaferð eru teknirøðirnar Labbaliðið, Sára og Dunna og L fyri lomb. "Snipp snapp" er hvørt mikukvøld, hóskvøld og um vikuskiftið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503085000 " stop="20260503091500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 47</title>
    <sub-title>- teknirøð til smábørn</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260503091500 " stop="20260503100000 " channel="kvf.fo">
    <title>KAKUMIKS II - finalan</title>
    <sub-title>- føroysk bakikapping til børn og ung (7:7)</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260503100000 " stop="20260503150000 " channel="kvf.fo">
    <title>Felagskirkjulig guðstænasta úr Mariukirkjuni</title>
  </programme>
  <programme start="20260503150000 " stop="20260503160500 " channel="kvf.fo">
    <title>Felagskirkjulig guðstænasta úr Mariukirkjuni</title>
  </programme>
  <programme start="20260503160500 " stop="20260503163500 " channel="kvf.fo">
    <title>Studio 65</title>
    <sub-title>- elskaði bókakklubbur (15:15)</sub-title>
    <desc>Bókaklubbar eru veruliga modernaðir beint nú, men fyribrygdið er ikki nýtt. Fólk hava altíð savnast fyri at práta um bókmentir. Ráð og íblástur koma frá okkara gestum: Karin Thunberg, journalistur, Immi Lundin, bókmentafrøðingur, og Kerstin Rydbeck, professari í bókasavn- og upplýsingavísindum, sum hevur granskað í lesivanum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503163500 " stop="20260503170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ber til at eta seg frískan?</title>
    <sub-title>- donsk røð frá 2018</sub-title>
    <desc>Ernst og Lene. Ernst fekk staðfest sukursjúku fyri tíggju árum síðani og hevur síðan fingið ov høgt blóðtrýst og slitgikt. Hann tekur 8 tbl. dagliga og prikar seg sjálvan tvær ferðir dagliga við tveimum ymiskum insulin preparatum. Hann hevur ikki íðkað ítrótt í tíggju ár og etur nærum onki grønmeti. Lene hevur psoriasis og er nógv plágað av tí. Hon fjalir altíð psoriasisið í andlitinum, tí hon følir, at fólk annars ikki síggja hana, men bara sjúkuna. Ernst og Lene skulu í 12 vikur royna at eta og venja seg frískan, við hjálp frá Piu Norup, lækna og Umahro Cadogan, føðsluserfrøðingi. Luttakarar: Ernst hevur sukursjúku og Lene hevur  Psoriasis. Framleitt: Koncern TV- og Filmproduktion ApS. Framleitt fyri: TV 2 DANMARK. Framleiðsluár: 2018.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503170000 " stop="20260503174000 " channel="kvf.fo">
    <title>Garðurin hjá Clarkson</title>
    <sub-title>- bretsk lívsstílsrøð frá 2023 (6:8)</sub-title>
    <desc>Øll eru í sjokki yvir avgerðina hjá myndugleikunum, men Charlie hevur eina ætlan. Og so skulu Jeremy og Kaleb merkja nýggju kálvarnar. Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503174000 " stop="20260503182000 " channel="kvf.fo">
    <title>Í óbygdum 5:8</title>
    <sub-title>- norsk sendirøð frá 2025</sub-title>
    <desc>Eline B. Gulsrud Eline B. Gulsrud flytir niðan í fjøllini saman við børnunum fyri at reka eina ferðamannahyttu. Maðurin verður eftir í býnum. Nýggja lívið vísir seg at vera nógv harðari, enn hon hevði væntað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503182000 " stop="20260503183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Andakt</title>
  </programme>
  <programme start="20260503183000 " stop="20260503190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Teiti Lassen</title>
  </programme>
  <programme start="20260503190000 " stop="20260503194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Sært tú fuglin? III 3:4</title>
    <sub-title>- føroysk røð</sub-title>
    <desc>Heystflytitíð á Føroyabanka. Serstaka økið á Føroyabanka er ikki bara gott fyri fisk, alskyns fuglar - bæði úr Suðri og norði - eru eisini at síggja. Lagt til rættis: Tróndur H. Olsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503194000 " stop="20260503210000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Stríðsmenn í Havn</title>
    <sub-title>- føroyskur dokumentarur</sub-title>
    <desc>Havnar Arbeiðsmannafelag hátíðarhelt 16. januar í 2016 sín 100 ára stovningardag. Í tí sambandi er filmurin "Stríðsmenn í Havn" gjørdur. Hann lýsir stovnanina, livikorini í Havn og hørð stríð á arbeiðsmarknaðinum. Við í filminum eru Helgi Eidesgaard, Erland V. Joensen, Jógvan Arge, Jóanes Nielsen, Johan Norðfoss, Poul Mohr, Jørleif Kúrberg og onnur. Lagt til rættis: Uni Arge og Hans Petur Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260503210000 " stop="20260504164500 " channel="kvf.fo">
    <title>Martin - ein superheili hvørvur</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarsending</sub-title>
    <desc>Martin hevur autismu og er kendur fyri sína stóru vitan um alt frá toktíðum og plátumerkjum. Nú leitar hann eftir einari sjáldsamari Beatles-plátu, og samstundis er lív hansara við at broytast. Eftir tvey ár er TV 2 aftur á vitjan hjá "Samler-Martin". Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504164500 " stop="20260504173300 " channel="kvf.fo">
    <title>KAKUMIKS II - finalan</title>
    <sub-title>- føroysk bakikapping til børn og ung (7:7)</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260504173300 " stop="20260504180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 4:10</title>
    <sub-title>- Vinusmaðurin og Vimúsmúsin, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>Vinus og Vimús 4.partur 3.umfar: Vimús sigur undarlig ljóð, og Vinus hevur eitt stórt reytt klæði, og so verður Vinus til VinusMaður og Vimús verður til VimúsMús. Og so dugir Vinus eisini at klippa maskur, hvønn lit skulu tær hava. Tá ið bókin dettur er tað um nøkur skrímsl, og tað er eisini ein góð bók. Og tá ið Vinus hevur hug at spæla ein góðan sang, klívur Vinurin inn gjøgnum vindeygað, og hevur eina nokk so stóra lítlutrummu við. Teir fara at syngja um eina gentu, sum eitur Karin. Smáteknifilmarnir eru aftur við. Og so sigur Vimús alt tað, sum Vinus skal tekna. Og so siga vit: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til kappaspælið: Klæði ella ein dúk. Pappír. Saks. Lastikk.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504180000 " stop="20260504185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
  </programme>
  <programme start="20260504185500 " stop="20260504190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260504190000 " stop="20260504195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Fyrst til heimsins enda</title>
    <sub-title>- danskt reality (8:8)</sub-title>
    <desc>Sesong: 6 Partur: 8 Ár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504195000 " stop="20260504204500 " channel="kvf.fo">
    <title>Næstan vaksin</title>
    <sub-title>- donsk dokumentar, (2:2)</sub-title>
    <desc>Sofie verður forelskað, meðan Hjalte fjalir sína diagnosu. Sex og samtykki fyllir nógv hjá teimum fimm ungu, sum hava trupult við at lesa onnur og at siga frá. Sesong: 1 Partur: 2 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK Aldursmark: 11</desc>
  </programme>
  <programme start="20260504204500 " stop="20260504214000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260504214000 " stop="20260505170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260505170000 " stop="20260505173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 4:10</title>
    <sub-title>- Vinusmaðurin og Vimúsmúsin, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>Vinus og Vimús 4.partur 3.umfar: Vimús sigur undarlig ljóð, og Vinus hevur eitt stórt reytt klæði, og so verður Vinus til VinusMaður og Vimús verður til VimúsMús. Og so dugir Vinus eisini at klippa maskur, hvønn lit skulu tær hava. Tá ið bókin dettur er tað um nøkur skrímsl, og tað er eisini ein góð bók. Og tá ið Vinus hevur hug at spæla ein góðan sang, klívur Vinurin inn gjøgnum vindeygað, og hevur eina nokk so stóra lítlutrummu við. Teir fara at syngja um eina gentu, sum eitur Karin. Smáteknifilmarnir eru aftur við. Og so sigur Vimús alt tað, sum Vinus skal tekna. Og so siga vit: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til kappaspælið: Klæði ella ein dúk. Pappír. Saks. Lastikk.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505173000 " stop="20260505180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260505180000 " stop="20260505182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260505182500 " stop="20260505183500 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260505183500 " stop="20260505190500 " channel="kvf.fo">
    <title>Toppstjórarnir 2:4</title>
    <sub-title>- úr kreppuni aftur</sub-title>
    <desc>Britt Meelby Jensen tók við einari fyritøku í djúpari kreppu, tá hon segði ja til at standa á odda fyri at bjarga danska AMBU og framleiðslu teirra av medisinskari útgerð. Nú stríðist hon móti risastórum kappingarneytum. Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505190500 " stop="20260505193000 " channel="kvf.fo">
    <title>Horvnir pápar</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarrøð (2:5)</sub-title>
    <desc>Ole veit lítið um pápa sín, sum var trummuspælari við listanavninum Santos. Mamma Ole møtti honum til eitt dansikvøld á Restaurant Skoven í Ribe í 1972, har hann spældi við sínum bólki. Men hvar hvarv hann ? eftir tað stutta sambandið við mammu Ole? Sesong: 3 Partur: 2 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505193000 " stop="20260505201500 " channel="kvf.fo">
    <title>Operatión X: Stóra svikið við mentalvenjing</title>
    <sub-title>- donsk sending við Morten Spiegelhauer</sub-title>
    <desc>Hann kallar seg ?besti mentalvenjari í Danmark?. Milliónirnar streyma inn. Men hvussu er tað í veruleikanum við fakligheitini? Og hvar koma pengarnir frá? Framleiðsluár: 2025</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505201500 " stop="20260505210500 " channel="kvf.fo">
    <title>Deyði eftir bílegging ? eitt loyniligt netverk</title>
    <sub-title>- norsk dokumentarrøð frá 2025, óhósk. fyri børn, (2:3)</sub-title>
    <desc>Átakið í Vesturlandinum fær eitt óvæntað úrslit. Samstundis er ein annar aktivur deyðshjálpari aftur á spæl. Heiti: Tey gátuføru deyðsføllini Sesong: 1 Partur: 2 Framleiðsluár: 2025 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505210500 " stop="20260505213000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260505213000 " stop="20260506170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260506170000 " stop="20260506173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260506173000 " stop="20260506180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506180000 " stop="20260506190500 " channel="kvf.fo">
    <title>Bygdin og bjørgini 1:3</title>
    <sub-title>- føroysk sendirøð frá 1999</sub-title>
    <desc>Hetta er fyrsta sending av trimum um Viðareiði og stórslignu bjørgini norðan fyri bygdina. Í hesum sendingum møta vit vøkru náttúruni í skiftandi veðri við myndum bæði av sjónum, landi og úr luftini. Sendingarnar lýsa ríku fólkamentanina, ið enn livir í samband við at røkja og søkja bjørgini. Lagt til rættis hevur Zacharias Hammer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506190500 " stop="20260506193500 " channel="kvf.fo">
    <title>Frank &amp; Kastanjugarðurin 3</title>
    <sub-title>- brennitornið (3:20)</sub-title>
    <desc>Á tí frystu ongini skal ein nøgd av brenni stápl­ast, og Frank avger at gera eitt runt brennitorn. Træ skal boygjast til myllutoppin, bast skal umskapast til snór, og síðani skulu takrør heystast.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506193500 " stop="20260506201500 " channel="kvf.fo">
    <title>Leyslatin</title>
    <sub-title>- eg eri klárur at brúka harðskap,  donsk sendirøð, (3:5)</sub-title>
    <desc>Noah og Henrik stríðast við kensluni av at vera eftirlatnir, og Claus doyvir sítt einsemi við rúsevnum. Ella skal til eftirlitssamrøðu hjá Kriminalforsorgini og hevur avgjørt ikki at vera erlig í samrøðuni. Sesong 1.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506201500 " stop="20260507170000 " channel="kvf.fo">
    <title>The Assistant</title>
    <sub-title>- am. drama frá 2020</sub-title>
    <desc>Tann unga Jane droymir um at gerast filmframleiðari, og hon fer tí til New York City, har hon byrjar sum assistentur hjá einum valdsmiklum framleiðara í einum filmfelag. Jane skal halda skil á í gerandisdegnum hjá framleiðaranum. Men skjótt varnast hon, at hon er partur av skipanini, sum ger tað møguligt hjá tí valdsmikla manninum at fjasast við fleiri um somu tíð. Tað brýggjar hon seg ikki um, men um hon mukkar, er hon liðug í vinnugreinini. Leikarar: Jane: Julia Garner, Wilcock: Matthew Macfadyen og Ruby: Makenzie Leigh. Framl. ár: 2020 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507170000 " stop="20260507173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507173000 " stop="20260507180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 1</title>
    <sub-title>- vár í Mumidalinum</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507180000 " stop="20260507182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260507182500 " stop="20260507183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260507183000 " stop="20260507191000 " channel="kvf.fo">
    <title>Sært tú fuglin? III 4:4</title>
    <sub-title>- føroysk røð</sub-title>
    <desc>Heystflytitíðin í Suðuroy. Alskyns fuglar leita sær suðureftir og útsynningurin blæsur forvitnisligar gestir vestur  um hav. Lagt til rættis: Tróndur H. Olsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507191000 " stop="20260507193500 " channel="kvf.fo">
    <title>Ber til at eta seg fríska/n?</title>
    <sub-title>- kroniskur tarmbruni og ring høvuðpína (3:5)</sub-title>
    <desc>Laura er 22 ár og hevur síðan hon var barn liðið av ringari høvuðpínu. Í ein mánað kann hon hava høvuðpínu í upp til 20 dagar. Laura er skjótt liðug at læra til sjúkrarøktarfrøðing men stúrir fyri, at hon megnar ikki at arbeiða orsakað av sjúkuni. Martin er 38 ár og hevur kroniskan tarmbruna. Sjúkan ávirkar bæði arbeiðslív og privatlív. Í 12 vikur skulu Martin og Laura við rørslu og mati eftir ávísum reglum royna at vinna heilsuna aftur. Vegleiðarar eru Umahro Cadogan føðsluserfrøðingur og Pia Norup lækni. Framl.: Koncern TV- og Filmproduktion ApS Framl. fyri: TV 2 DANMARK Framl. ár: 2019</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507193500 " stop="20260507201500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mammusa dreingir 2:3</title>
    <sub-title>- donsk dokudramarøð frá 2026</sub-title>
    <desc>Ein uppvøkstur uttan kærleika setur framvegis sín dám á teir fimm brøðurnar. Mitt í endurskapanini av fortíðini royna brøðurnir eisini at skilja tigandi leiklutin hjá pápanum í lívi teirra. Viðvirkandi: Adrian, Philip, Michael, Carsten, Ieuan og Hywel Hughes. Sesong: 1 Partur: 2 Framleiðsluár: 2025 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507201500 " stop="20260507210000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tjernobyl - mitt í vanlukkuni</title>
    <sub-title>- bretsk dokumentarrøð (1:2)</sub-title>
    <desc>Miðskeiðis um náttina í 1986 er ein risastór spreinging á kjarnorkuverkinum Tjernobyl. Geislavirkið støv regnar niður, og 50.000 íbúgvar í grannabýnum Pripyat verða hildnir óvitandi í 36 tímar. Staturin dylur yvir sannleikan, meðan vitni greiða frá hesum kaotiska fyrsta degnum. Sesong: 1 Partur: 1 Framleiðsluár: 2026 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507210000 " stop="20260507212500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260507212500 " stop="20260507222500 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
</tv>
