<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260612170000 " stop="20260612173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 6</title>
    <sub-title>- smáir gestir</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612173000 " stop="20260612180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 6:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612180000 " stop="20260612182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260612182500 " stop="20260612184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260612184000 " stop="20260612192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260612192000 " stop="20260612195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Danir við hermótið í Ukreina: Nær deyðanum</title>
    <desc>Tann nú 22 ára gamli danski Chap slapp við lívinum eftir eitt russiskt rakettálop, men varð særdur og liggur nú á einum sjúkrahúsi nær Kyiv. Pápi hansara vitjar hann í Ukraine og vil hava hann heim til Danmarkar, men Chap ætlar sær aftur til hermótið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612195000 " stop="20260612214000 " channel="kvf.fo">
    <title>Anders Matthesen: SKEMT</title>
    <sub-title>- danskt  skemt</sub-title>
    <desc>Anders Matthesen er aftur við meira skemti. Framl.ár:2024</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612214000 " stop="20260612223000 " channel="kvf.fo">
    <title>Aldri aftur kebab</title>
    <sub-title>- svenskur dokumentarur frá 2023</sub-title>
    <desc>Svensk dokumentarsending frá 2023. Tíðindamaðurin Gurgin sigur upp í svenska útvarpinum, flytir úr íbúðini í ein húsbil saman við hundinum, alt fyri at minka um veðurlagsárinið. Men foreldrini skilja ikki tann nýggja minimalistiska lívsstílin. Hann, sum fyrr hevði kebabmatstovu, roynir at fáa pápa sín at gerast veganari. Mamman droymir um ommubarn, men Gurgin hugsar um at sterilisera seg. Nógvar ósemjur - og øði, men eisini kærleiki og skemt. Svensk dokumentarsending frá 2023 av Hogir Hirori. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612223000 " stop="20260612225500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260612225500 " stop="20260613144000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260613144000 " stop="20260613180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Kappróður: Eystanstevna í Runavík</title>
  </programme>
  <programme start="20260613180000 " stop="20260613183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Pengar pengar pengar - við Esben Bjerre 1:4</title>
    <sub-title>- partabrøv</sub-title>
    <desc>Ert tú partabrævahandlari ella pengaspælari í klædningi? Fleiri og fleiri eru á partabrævamarknaðinum, men er nakar yvirhøvur, ið veruliga skilir tað? Esben leggur 100.000 av sínum pengum í hendurnar á einum dagshandlara og vitjar Børsin í New York.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613183000 " stop="20260613185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Løgfrøðingurin 1:3</title>
    <sub-title>- svensk stuttrøð frá 2022</sub-title>
    <desc>Viðskiftafólkini eru um alt landið. Tey venda sær til advokatin í trúnaði, tí tey hava trupulleikar, sum tey vilja hava loystar. Men pengarnir, tey gjalda, eru skjótt burturi. Eins og løgfrøðingurin sjálvur. 1.partur av 3. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613185000 " stop="20260613204500 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Katar - Sveis</title>
  </programme>
  <programme start="20260613204500 " stop="20260613210500 " channel="kvf.fo">
    <title>Kriminalarkivið: Åmselemorðini 1:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Tann 3 juli 1988 verða 3 persónar, sum allir hoyra til somu familju, funnir myrdir við kirkjuna í hugnaliga býnum Åmsele í Västerbotten. Morðið tykist í fyrstani púra óskiljandi, men skjótt fær løgreglan illgruna bæði viðvíkjandi motivi og illtonktum, bæði líka løgin og ræðandi. 1. partur av 4. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613210500 " stop="20260613212500 " channel="kvf.fo">
    <title>Kriminalarkivið: Åmselemorðini 2:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Í kjalarvørrinum á ógvisligu morðunum í Åmsele fylgir ein løgreglujagstran, sum neyvan hevur sæð sín líka í svenskari kriminalsøgu. Parið sum er undir illgruna, er í miðlunum. Og løgreglan kemur á eitt spor, sum er mestsum eindømi í eini løgreglukanning. 2. partur av 4. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613212500 " stop="20260613215000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Mariannu Winter</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Marianna Winter gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260613215000 " stop="20260614070000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Brasil - Marokko</title>
  </programme>
  <programme start="20260614070000 " stop="20260614072300 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 5:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614072300 " stop="20260614075300 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 9:10</title>
    <sub-title>- høsnaringar og út at eta inni, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>9.partur 3.umfar: Viðhvørt kann tað vera hugnaligt at fara út at eta, hóast tú bara fert inn í eitt annað hús. Vinus og Vimús fara eisini út at eta upp á ein sera snildan hátt. Eitt er vist, tað er snilt at hava matpakka ella kurv við. Og so ber til at spæla, sum um farið verður út at eta, - inni! Bókin, sum dettur úr hillini, er um at eta ertrar. Og tá Vimús fer ørindi, kemur Vinurin á vitjan, og so fara Vinus og hann at syngja og spæla ein góðan sang. Hesa ferð er sangurin um ein høsnarunga og ein annan unga. At spæla við høsnaringar er eitt stuttligt spæl. Teir eru í nógvum litum. Og øll kunnu spæla við. Eisini bamsur. Smáteknifilmarnir, ja, teir eru aftur at síggja hesa ferð. Tíbetur er altíð nógv at tekna hjá Vinusi, og Vimús sigur, hvat hann skal tekna. Og so: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til etispælið og høsnaringaspælið: Kurv. Spælimat. Høsnaringar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614075300 " stop="20260614081700 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260614081700 " stop="20260614084700 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614084700 " stop="20260614091100 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 6</title>
    <sub-title>- smáir gestir</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614091100 " stop="20260614150000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 6:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614150000 " stop="20260614155500 " channel="kvf.fo">
    <title>Møti úr Siloa í Fuglafirði</title>
    <sub-title>- endurs. frá mars 2024</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260614155500 " stop="20260614165000 " channel="kvf.fo">
    <title>Sessan ? ein konglig søga</title>
    <sub-title>- svenskur dokumentarur frá 2022</sub-title>
    <desc>Svensk dokumentarsending frá 2022. Birgitta prinsessa er stórasystir hjá kongi og uppvaksin á Haga slotti saman við trimum systrum og beiggjanum. Hon er høgt í metum millum svenska fólkið, men 24 ára gpmul fer hon úr landinum. Nu lítur prinsessan aftur á lívið, við sær hevur hon eina rúgvu av skjølum, sum hon aldri hevur sæð fyrr. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614165000 " stop="20260614184500 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Týskland - Curacao</title>
  </programme>
  <programme start="20260614184500 " stop="20260614192500 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- tey autistisku (4:6)</sub-title>
    <desc>Tey eru von við at verða sett í bás. Men hvussu er tað at finna útav, at ein er autistur ? og ikki virkar á sama hátt sum meirilutin? Og hvussu megnar ein gerandisdagin, tá ið tað er trupult at tulka tekinini frá umheiminum? Rune Klan fer í summarhús saman við fýra autistum fyri at læra um ein heim við avbjóðingum, og har fordómarnir standa í bíðirøð. Sesong: 4 Partur: 4 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 Danmark</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614192500 " stop="20260614195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Kóboykex</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Kóboykex gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614195000 " stop="20260614215000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Holland - Japan</title>
  </programme>
  <programme start="20260614215000 " stop="20260614221500 " channel="kvf.fo">
    <title>Kriminalarkivið: Åmselemorðini 3:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Politijagstranin heldur fram niður gjøgnum suðursvøríki, og parið, sum er undir illgruna, er um at verða fangað, men tað eydnast kortini at sleppa undan. Tað er eftir øllum at døma ætlanin at fara av landinum. Danska løgreglan stendur annars til reiðar, um tey vísa seg har. Og tað gera tey. 3. partur av 4. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614221500 " stop="20260614235000 " channel="kvf.fo">
    <title>Kriminalarkivið: Åmselemorðini 4:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Eftir handtøkuna verða teir báðir, sum eru undir illgruna, førdir til Umeå til avhoyringar. Teir byrja skjótt at skylda upp á hvønn annan, men løgreglan heldur seg vita, hvør er sekur. Og tá rættarmálið fer í gongd, byrjar eisini tað torføra abeiðið hjá Åmsele og íbúgvunum har. 4. partur av 4. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260614235000 " stop="20260615004500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260615004500 " stop="20260615170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260615170000 " stop="20260615173000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 6:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615173000 " stop="20260615180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 10:10</title>
    <sub-title>- vatnlitir og snurritoppar, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>10.partur 3.umfar: Vinus og Vimús læra seg umaftur at siga góðan morgun, góðan dag, gott kvøld, góða nátt og farvæl. Og so hevur Vinus fingið eitt stórt pappír at mála á. Og tá ið bókin dettur av hillini, er tað ein góð bók um bamsur, sum sita á eini hill. Og sangurin, ið Vinus og Vinurin syngja og spæla, er um eina bamsu - eina føðingardagsbamsu. Og so klívur Vinurin út aftur gjøgnum vindeygað. Smáteknifilmarnir eru eisini at síggja. Tá Vimús kemur aftur, er brádliga fult av snurrum á borðinum. Vinus dugir sera væl at fáa tær at snurra. Og so er eftir at siga heilsanina, men so hendir nakað! Hvat var hatta? Vinus og Vimús undrast stórliga. Og so má heilsanin sigast enn eina ferð: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til snurrispælið: Snurritoppar. Stórt pappír. Vatnlitir. Penslar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615180000 " stop="20260615185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
  </programme>
  <programme start="20260615185500 " stop="20260615190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260615190000 " stop="20260615205500 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Belgia - Egyptaland</title>
  </programme>
  <programme start="20260615205500 " stop="20260615215500 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (6:8)</sub-title>
    <desc>Hvør stríðist fyri seg sjálvan, og hvør stríðist fyri  felagsskapin? Tað er tann stóra spurningurin, tá ið leikararnir á slottinum skulu eydnast við dagsins uppgávu. Nýggjar gitingar koma fram, tí hvussu hevur tað í veruleikanum eydnast serliga einum leikara at sleppa fullkomiliga undan illgruna? Spælleiðari: Martin Johannes Larsen. Sesong: 4 Partur: 6 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 Danmark.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260615215500 " stop="20260615235000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Saudiarabia - Uruguay</title>
  </programme>
  <programme start="20260615235000 " stop="20260616001500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260616001500 " stop="20260616170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260616170000 " stop="20260616173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 10:10</title>
    <sub-title>- vatnlitir og snurritoppar, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>10.partur 3.umfar: Vinus og Vimús læra seg umaftur at siga góðan morgun, góðan dag, gott kvøld, góða nátt og farvæl. Og so hevur Vinus fingið eitt stórt pappír at mála á. Og tá ið bókin dettur av hillini, er tað ein góð bók um bamsur, sum sita á eini hill. Og sangurin, ið Vinus og Vinurin syngja og spæla, er um eina bamsu - eina føðingardagsbamsu. Og so klívur Vinurin út aftur gjøgnum vindeygað. Smáteknifilmarnir eru eisini at síggja. Tá Vimús kemur aftur, er brádliga fult av snurrum á borðinum. Vinus dugir sera væl at fáa tær at snurra. Og so er eftir at siga heilsanina, men so hendir nakað! Hvat var hatta? Vinus og Vimús undrast stórliga. Og so má heilsanin sigast enn eina ferð: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til snurrispælið: Snurritoppar. Stórt pappír. Vatnlitir. Penslar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616173000 " stop="20260616180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260616180000 " stop="20260616182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260616182500 " stop="20260616185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260616185000 " stop="20260616204500 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Frakland - Senegal</title>
  </programme>
  <programme start="20260616204500 " stop="20260616212500 " channel="kvf.fo">
    <title>Hvør ansar eftir grísunum?</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarrøð - nýggjur partur</sub-title>
    <desc>Í triðja og seinasta partinum av dokumentarrøðini "Hvem passer på grisene?" setir TV 2 spurningin: Hvussu eru vit komin her til? Hví hevur djóravælferðin í danskari svínaframleiðslu verið so nógv avbjóðað í so langa tíð hóast almenna kjakið og politiskar semjur? Í nýggja partinum verður lýst, hvussu økið verður regulerað, og hvørjar politiskar semjur verða gjørdar um svínaframleiðsluna, og um hetta í veruleikanum førir til batar fyri djóravælferðina. Samstundis verða nýggjar upplýsingar lagdar fram um, hvussu svínini hava tað á sínari seinastu ferð frá svínaframleiðara til sláturhús. Myndirnar frá svínaflutningunum vísa sambært serfrøðingum eisini átaluverd viðurskifti viðvíkjandi djóravælferð. Upprunaheiti: Hvem passer på grisene? Framleiðsluár: 2026</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616212500 " stop="20260616215500 " channel="kvf.fo">
    <title>Toppstjórarnir 3:3</title>
    <sub-title>- hvar eru kundarnir</sub-title>
    <desc>Tað gongur striltið, tá ið Gitte Kirkegaard fer til Belgia at selja sín nýggja robot. Í Ukraina er drónuútgerðin hjá Dan Hermansen horvin á hermótinum, so hann er noyddur at hugsa øðrvísi. Sesong 3.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260616215500 " stop="20260617165000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Irak - Noreg</title>
  </programme>
  <programme start="20260617165000 " stop="20260617184500 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Portugal - Kongo</title>
  </programme>
  <programme start="20260617184500 " stop="20260617191000 " channel="kvf.fo">
    <title>Myndlist í Føroyum 2:11</title>
    <sub-title>- føroysk sendirøð frá 2001</sub-title>
    <desc>Landslagslistin tók seg av álvara upp í Føroyum um ár 1900. Tað vóru serliga teir tríggir Niels Kruse, Kristin í Geil og Jógvan Waagstein, sum - í tráð við vaksandi tjóðskaparkensluna - høvdu ans fyri føroyska landslagnum og bygdalagnum. Og tað varð skjótt, at eisini aðrir tóku táttin upp. Sjálvlærdir Landslagsmálarar ferðaðust í 1920- og 30 árunum kring oyggjarnar og málaðu føgur útsýni yvir fjørð og sund, bygdarløg og býlingar. Eisini henda greinin av listini mentist sum árini liðu, tað kendasta umboðið fyri hesar málararnar man vera Sigmund Petersen. Aðrir gingu aðrar leiðir. William Heinesen hevur helst fingið íblástur frá vaksandi áhuganum í grannalondunum fyri sagnum og ævintýrum. Í 1920árunum teknaði William Heinesen nógvar av teimum myndunum av eitt nú trøllum og huldufólkum, sum eru kendar tann dag í dag. Tað var serliga í 1920árunum, at man fyri fyrstu ferð kann tosa um eitt listaumhvørvi í Føroyum. Hóast enn ikki er talan um professionell listafólk, sum liva av listini eina, so vóru hesi árini merkt av einum eldhuga og nýskapan og eini kenslu av at byggja land. Skrivað og lagt til rættis fyri SvF: Bárður Jákupsson. Programmleiðsla: Ivan Niclasen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617191000 " stop="20260617195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ekstremt vanligt</title>
    <sub-title>- Jesus er lívið, donsk sendirøð (4:5)</sub-title>
    <desc>Gud er okkara rúsdrekka! Fráhaldni ? bæði tá ið tað snýr seg um sex og alkohol ? er tað, sum 22 ára gamla timburkvinnan Anna hevur valt í sínum nýggja lívi við Jesusi. Sanne Cigale Benmouyal flytur inn á gestakamarið hjá Onnu og fer við til veitslu í ungdómsfelagsskapinum hjá kirkjuni. Hon tosar við fríkirkjuprestin úr Åbenkirke um fosturtøku og samkyndleika og endar vikuskiftið við lovsangi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260617195000 " stop="20260617215000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Ongland - Kroatia</title>
  </programme>
  <programme start="20260617215000 " stop="20260618155000 " channel="kvf.fo">
    <title>Leyslatin</title>
    <sub-title>- rættir menn gráta ikki (3:5)</sub-title>
    <desc>Noah skal aftur í fongsul, men fyrst skulu tær síðstu ølirnar drekkast. Claus hevur fingið óvæntaða vitjan av løgregluni. Henrik skal fyri rættin og fær loksins at vita, um hann verður dømdur ella fríkendur fyri tær mongu ákærurnar. Ella hevur fingið arbeiði á einari matstovu, og familjupápin Adam stríðist. Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618155000 " stop="20260618180000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Kekkia - Suðurafrika</title>
  </programme>
  <programme start="20260618180000 " stop="20260618182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260618182500 " stop="20260618185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260618185000 " stop="20260618204500 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Sveis - Bosnia/Hersegovina</title>
  </programme>
  <programme start="20260618204500 " stop="20260618212500 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- tey vanskaptu (5:6)</sub-title>
    <desc>Frá einum degi til ein annan er útsjóndin broytt, og spegilsmyndin er ikki longur tann sama. Rune Klan er farin í summarhús saman við fýra fólkum, sum øll hava verið fyri einari vanlukku, ið hevur vanskapað teirra útsjónd. Hvussu kemur ein víðari í lívinum, tá ið tað ytra ikki longur er tað sama? Sesong: 4 Partur: 5 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 Danmark.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260618212500 " stop="20260618215000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260618215000 " stop="20260618225000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
</tv>
