<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260513170000 " stop="20260513173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260513173000 " stop="20260513180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513180000 " stop="20260513190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Bygdin og bjørgini 2:3</title>
    <sub-title>- føroysk sending frá 1999</sub-title>
    <desc>Vestan fyri Enniberg er Riv, sum einaferð var besta lundapláss á Viðoynni. Undir krígnum kom rottan i Riv og oyddi plássið fyri lunda og lundapisur. Viðingar leggja á hvørjum ári rottueitur í Riv. Teir hava vónir um, at lundin aftur fer at taka búgv í Rivi. Eldri menn siga frá hendingum úr bjørgunum har fleiri mans eru falnir og komnir til skaða. Zacharias Hammer hevur gjørt sendingina.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513190000 " stop="20260513194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Leyslatin</title>
    <sub-title>- eg vil hava eina kráku, donsk sendirøð, (3:5)</sub-title>
    <desc>Tað gongur væl hjá Ellu og sjeikinum, men sambandið fær eina vend kvøldið fyri hon skal aftur í rættin. Henrik má eisini taka støðu til myndugleikarnar, tí løgreglan hevur ákært hann fyri fleiri brotsgerðir. Claus vitjar mammu sína, og tey hava eina torføra samrøðu um barndóm og framtíð. Á psykiatrisku deildini er Noah endiliga blivin edrúur, og hann ger av at byrja av nýggjum. Sesong 1.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513194000 " stop="20260513201000 " channel="kvf.fo">
    <title>Antikkgoymslan 12:12</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2025</sub-title>
    <desc>Mentanarsøguliga ferðin hjá motorsúkkluni - frá brúksluti til eitt kul lívsstílssymbol og antikvitet. Anne Lundberg fær vitjan í studio av mc-áhugaðu Max Ferkinghoff og David Bendz.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260513201000 " stop="20260514100000 " channel="kvf.fo">
    <title>The Vow</title>
    <sub-title>- am. kærleiksfilmur frá 2012</sub-title>
    <desc>(The Vow) Paige og Leo hava hildið saman í fimm ár, tá ein ógvislig bilvanlukka endavendir øllum. Tá Paige raknar við á sjúkrahúsinum, hevur hon minnisloysi. Hon minnist hvørki Leo ella tíðina, tey hava havt saman. Nú má Leo royna at vinna kærleika hennara aftur. Paige: Rachel McAdams. Leo: Channing Tatum. Rita Thornton: Jessica Lange. Leikstj.: Michael Sucsy.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514100000 " stop="20260514150000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guðstænasta úr Vesturkirkjuni</title>
    <sub-title>- Bergur Debes Joensen, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260514150000 " stop="20260514163000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guðstænasta úr Vesturkirkjuni</title>
    <sub-title>- Bergur Debes Joensen, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260514163000 " stop="20260514170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514170000 " stop="20260514173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 2</title>
    <sub-title>- Gandahatturin</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514173000 " stop="20260514180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Hondbóltur: Undansending</title>
    <sub-title>HM-playoff hjá hondbóltslandsliðnum við monnum</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260514180000 " stop="20260514184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Hondbóltur: Bosnia - Føroyar</title>
    <sub-title>- fyrri hálvleikur</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260514184000 " stop="20260514185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Hálvleiksstudio</title>
  </programme>
  <programme start="20260514185500 " stop="20260514193500 " channel="kvf.fo">
    <title>Hondbóltur: Bosnia - Føroyar</title>
    <sub-title>- seinni hálvleikur</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260514193500 " stop="20260514200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Eftir dystin</title>
  </programme>
  <programme start="20260514200000 " stop="20260514201000 " channel="kvf.fo">
    <title>Andakt</title>
    <sub-title>- Ovi Brim, próstur</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260514201000 " stop="20260514204000 " channel="kvf.fo">
    <title>Urtagarðurin hjá Søren Vester 7:11</title>
    <sub-title>- grúshaver, vantnplanter og grønmetishús</sub-title>
    <desc>Søren varnast alla tíðina nýggj øki á grundini hjá sær, sum hann vil gera meira gróðrarrík. Nú er túrurin komin til garðsplássið, har hann vil skapa ein grúsgarð. Og so skulu vatnplantur setast í tað stóra vatnkarið á terrassuni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514204000 " stop="20260514210500 " channel="kvf.fo">
    <title>Ber til at eta seg fríska/n?</title>
    <sub-title>- rosacea, ov høgt blóðtrýst og typa 2-diabetes (4:5)</sub-title>
    <desc>Rasmus er ringur av rosacea í andlitinum. Hann er nógv ávirkaður av tí og gongur dagliga við kasketti fyri at krógva andlitið. Rasmus hevur eisini kroniskan tarmbruna og noyðist á vesið upp í 15-20 ferðir um dagin. Lone er 58 ár og hevur høgt blóðtrýst og typu 2-diabetes og tekur fleiri tablettir um dagin. Lone og Rasmus skulu í 12 vikur royna at eta og venja seg frísk við vegleiðarunum Umahro Cadogan føðsluráðgeva og Piu Norup lækna. Hvussu man fara at gangast? Framl.: Koncern TV- og Filmproduktion ApS Framl. fyri: TV 2 DANMARK Framl. ár: 2019</desc>
  </programme>
  <programme start="20260514210500 " stop="20260515170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tjernobyl - mitt í vanlukkuni</title>
    <sub-title>- bretsk dokumentarrøð (2:2)</sub-title>
    <desc>Leivdirnar eftir kjarnorkureaktorunum í Tjernobyl fara at vera radioaktivar í 20.000 ár. Hvør hevði skyldina fav hesi ræðuligu vanlukkuni? Og fer økið nakrantíð at verða trygt aftur? Sesong: 1 Partur: 1 Framleiðsluár: 2026 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515170000 " stop="20260515173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 2</title>
    <sub-title>- Gandahatturin</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515173000 " stop="20260515180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 2:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515180000 " stop="20260515182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260515182500 " stop="20260515184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260515184000 " stop="20260515192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260515192000 " stop="20260515200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Popptoppurin</title>
    <sub-title>- Nikolaj Manuel Vonsild, donsk tónleikasending (5:6)</sub-title>
    <desc>Nikolaj Manuel Vonsild er forsangari í alternativa poppbólkinum When Saints Go Machine, sum hevur havt eina flúgvandi yrkisleið ? eisini altjóða. Men stóra og brádliga framgongdin hjá bólkinum hevur sett síni spor í Nikolaj, og tað verður ein rørandi ferð aftur í minnini, tá hini listafólkini stíga inn í heilt serliga universið hjá bólkinum. Sesong: 14 Partur: 5 Ár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515200000 " stop="20260515213500 " channel="kvf.fo">
    <title>Boss Level</title>
    <sub-title>- am. spenningsf. frá 2020, óhósk. fyri børn</sub-title>
    <desc>Roy Pulver (Frank Grillo) hevur ein stóran trupulleika.  Hvønn morgun fer hann upp, og sum dagurin gongur verður hann myrdur á ymiskan hátt, skotin, hálshøgdur o.s.fr. Hann skilir onki hví, men alt hevur okkurt samband við tann ónda vísindamannin Ventor (Mel Gibson).</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515213500 " stop="20260515222000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tvey dráp og ein býur í sjokki</title>
    <sub-title>- bretsk dokumentarrøð (1:4)</sub-title>
    <desc>Liverpool, august 2022. Innan minni enn tveir dagar verða 28 ára gamla Ashley og 9 ára gamla Olivia skotin í heimum sínum. Tvey ósek offur. Býurin og landið eru í sjokki. Løgreglan heitir á kriminella umhvørvið í Liverpool um at avdúka drápsmannin. Skjótt kemur fram, at Ashley og Olivia syrgiliga hava staðið í skotlinjuni millum  kriminellar bólkar, sum nú mugu taka støðu til, um tey vilja siga, hvør stendur aftan fyri. Framleiðsluár: 2024</desc>
  </programme>
  <programme start="20260515222000 " stop="20260515224500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260515224500 " stop="20260516173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260516173000 " stop="20260516180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Hondbóltur: Undansending</title>
    <sub-title>- HM-playoff hjá hondbóltslandsliðnum við monnum</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260516180000 " stop="20260516184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Hondbóltur: Føroyar - Bosnia</title>
    <sub-title>- fyrri hálvleikur</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260516184000 " stop="20260516185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Hálvleiksstudio</title>
  </programme>
  <programme start="20260516185500 " stop="20260516193500 " channel="kvf.fo">
    <title>Hondbóltur: Føroyar - Bosnia</title>
    <sub-title>- seinni hálvleikur</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260516193500 " stop="20260516200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Eftir dystin</title>
  </programme>
  <programme start="20260516200000 " stop="20260516204000 " channel="kvf.fo">
    <title>Fjarskotin kærleiki</title>
    <sub-title>- donsk røð frá 2026 (12:13)</sub-title>
    <desc>Marcus skal taka stóru avgerðina millum sínar seinastu tvær kvinnur, so hann vil vísa teimum sítt elskaða Djursland. Samuel bjóðar sínum kvinnum við á eina seinastu ferð í Ree Park, har bæði villdjór og villar kenslur eru á skránni. Árg.: 7 Partur: 12 Framl. ár: 2026 Framl. fyri TV2: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516204000 " stop="20260516210000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Gretu</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, sum framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Gretu Svabo Bech gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260516210000 " stop="20260517070000 " channel="kvf.fo">
    <title>The Almond and the Seahorse</title>
    <sub-title>- bretskur filmur frá 2022</sub-title>
    <desc>Fornfrøðingurin Sarah (Rebel Wilson) og arkitekturin Toni (Charlotte Gainsbourg) stríðast við ein harðan veruleika: maðurin hjá Sarah og unnustan hjá Toni eru rakt av heilaskaðum og hava mist minnið. Tær hittast á einum sjúkrahúsi og finna eitt óvæntað samband. Framleiðsluár: 2022 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517070000 " stop="20260517072500 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 1:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie Morag, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517072500 " stop="20260517074900 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 5:10</title>
    <sub-title>- plástur á og so hvørvur tað, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>Vinus og Vimús 5. partur 3.umfar: Vinus er bara inni í dag, tí hann er eitt sindur forkølaður, og so fer Vimús at ugga hann. Vitja hann og geva honum saft. Men tað er ikki gott at hyggja ov nær, tí knappliga fær Vimús ilt í nøsina og má hava plástur á. Og so dettur bókin um sutturnar hjá Valdimari á gólv. Tað er ein góð bók at ugga seg við. Sangurin er um at balla ein fingulinguling. Og tá Vinus fær hug at spæla og syngja sangin, kemur Vinurin við einum nýggjum ljóðføri. Og áðrenn Vinus fer at tekna, lærir Vimús hann, hvussu reyðu bikørini kunnu hvørva. At enda er bert eftir at siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til hvørvigandin: 4 bikør. 3 pappír.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517074900 " stop="20260517081500 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260517081500 " stop="20260517084000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517084000 " stop="20260517090500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 2</title>
    <sub-title>- Gandahatturin</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517090500 " stop="20260517150000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 2:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517150000 " stop="20260517161000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guðstænasta við Harmonikuvinum</title>
    <sub-title>- frá tiltaki í Vesturkirkjuni</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260517161000 " stop="20260517165500 " channel="kvf.fo">
    <title>Í óbygdum 7:8</title>
    <sub-title>- norsk sendirøð frá 2025</sub-title>
    <desc>Sara og Henrik Nordlöf hava alt, tey hava brúk fyri í Stokkhólmi. Kortini lata tey trygga býarlívið afturum seg og taka børnini við sær til ein garð í Noregi, har eingin vegur førur til.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517165500 " stop="20260517175000 " channel="kvf.fo">
    <title>Garðurin hjá Clarkson</title>
    <sub-title>- bretsk lívsstílsrøð frá 2023 (8:8)</sub-title>
    <desc>Jeremy og Kaleb stríðast í loyndum um náttina, so eingin sær tað. Og so kemur dagurin: letur matstovan upp, ella verður hon stongd, áðrenn fyrsti búffurin verður koyrdur á grillina? Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517175000 " stop="20260517180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Andakt</title>
  </programme>
  <programme start="20260517180000 " stop="20260517185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Hanus G. Johansen 70 ár</title>
    <sub-title>- konsert úr Hátúni</sub-title>
    <desc>Konsert í Hátúni við Hanus G. Johansen og Aldubáruni - á 70 ára føðingardegnum hjá Hanusi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517185500 " stop="20260517194500 " channel="kvf.fo">
    <title>Tjernobyl - mitt í vanlukkuni</title>
    <sub-title>- bretsk dokumentarrøð (1:2)</sub-title>
    <desc>Miðskeiðis um náttina í 1986 er ein risastór spreinging á kjarnorkuverkinum Tjernobyl. Geislavirkið støv regnar niður, og 50.000 íbúgvar í grannabýnum Pripyat verða hildnir óvitandi í 36 tímar. Staturin dylur yvir sannleikan, meðan vitni greiða frá hesum kaotiska fyrsta degnum. Sesong: 1 Partur: 1 Framleiðsluár: 2026 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517194500 " stop="20260517203000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tjernobyl - mitt í vanlukkuni</title>
    <sub-title>- bretsk dokumentarrøð (2:2)</sub-title>
    <desc>Leivdirnar eftir kjarnorkureaktorunum í Tjernobyl fara at vera radioaktivar í 20.000 ár. Hvør hevði skyldina fav hesi ræðuligu vanlukkuni? Og fer økið nakrantíð at verða trygt aftur? Sesong: 1 Partur: 1 Framleiðsluár: 2026 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260517203000 " stop="20260518170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Frekari enn løgreglan loyvir III</title>
    <sub-title>- am. action-skemtif. frá 1994, óhósk.f. børn</sub-title>
    <desc>Undir eini atsókn í Detroit verður leiðarin hjá tí kjaftbreiða løgreglumanninum Axel Foleys (Eddie Murphy) skotin og dripin av tveimum biltjóvum. Axel finnur skjótt slóðina av gerningsmonnunum - og hon gongur til Beverly Hills. Ein vill jagstran við lívinum í veð fer nú í gongd! Leikarar: Axel Foley: Eddie Murphy, Billy Rosewood: Judge Reinhold og Levine: Jon Tenney. Giolito: Joey Travolta. Rondell: Jimmy Ortega. Upprunah.: Beverly Hills Cop III Framleiðsluár: 1994 Filmurin er óhóskandi fyri børn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518170000 " stop="20260518172500 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 2:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518172500 " stop="20260518173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Jazzygold og løgmaður</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260518173000 " stop="20260518180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 6:10</title>
    <sub-title>- smátalarar og sólbrillur, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>6.partur 3.umfar: Vinus hoyrir illa eina løtu, júst tá Vimús roynir at siga frá. Tað er óheppið. Hvat hendir so, tá ið Vinus og Vimús lata seg í brillur, sum gera alt myrkari. Tá er torført at síggja eyguni. Hesa ferð spæla Vinus og Vimús við kort, og kortini kunnu flúgva nokk so langt, men tað er best at ansa eftir. Og góða bókin, sum knappliga dettur úr hillini, er um eina kráku, sum ansar eftir. Men sangurin er um at pakka inn og pakka upp. Tá Vinus ætlar sær at syngja og spæla ein góðan sang, bankar Vinurin uppá og hevur aftur eitt nýtt ljóðføri við. Aftur hesa ferð eru smáteknifilmarnir at síggja. Og so skal Vinus tekna alt, sum Vimús sigur, hann skal tekna. Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til pakkaspælið: Pakkipappír. Pakkiband. Saks. Klistriband. Og gávu!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518180000 " stop="20260518185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
  </programme>
  <programme start="20260518185500 " stop="20260518190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260518190000 " stop="20260518200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (2:8)</sub-title>
    <desc>Martin fær brúk fyri hjálp til at knúsa kotur á dagsins uppgávu, har øll kunnu vinna eitt skjøldur. Spælstýrari: Martin Johannes Larsen. Sesong: 3 Paruri: 2 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518200000 " stop="20260518202500 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari - undir hettuni</title>
    <sub-title>- danskt talkshow (2:8)</sub-title>
    <desc>Kann man yvirhøvur yvirliva spælið á slottinum, um man er ov svíkjaraligur ella ov trúfastur? Tað spyr Natasha Brock. Sesong: 1 Partur: 2 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518202500 " stop="20260518205000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini - við Aggrasoppum</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, sum framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð eru Aggrasoppar gestir. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260518205000 " stop="20260518214500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260518214500 " stop="20260519170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260519170000 " stop="20260519172500 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 6:10</title>
    <sub-title>- smátalarar og sólbrillur, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>6.partur 3.umfar: Vinus hoyrir illa eina løtu, júst tá Vimús roynir at siga frá. Tað er óheppið. Hvat hendir so, tá ið Vinus og Vimús lata seg í brillur, sum gera alt myrkari. Tá er torført at síggja eyguni. Hesa ferð spæla Vinus og Vimús við kort, og kortini kunnu flúgva nokk so langt, men tað er best at ansa eftir. Og góða bókin, sum knappliga dettur úr hillini, er um eina kráku, sum ansar eftir. Men sangurin er um at pakka inn og pakka upp. Tá Vinus ætlar sær at syngja og spæla ein góðan sang, bankar Vinurin uppá og hevur aftur eitt nýtt ljóðføri við. Aftur hesa ferð eru smáteknifilmarnir at síggja. Og so skal Vinus tekna alt, sum Vimús sigur, hann skal tekna. Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til pakkaspælið: Pakkipappír. Pakkiband. Saks. Klistriband. Og gávu!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519172500 " stop="20260519173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Markus og Siriously Siri</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260519173000 " stop="20260519180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260519180000 " stop="20260519182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260519182500 " stop="20260519183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260519183000 " stop="20260519190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Toppstjórarnir 4:4</title>
    <sub-title>- meira enn bara sjrúkrabilar</sub-title>
    <desc>Jakob Riis vil við Falck ikki bara flyta sjúk fólk ? hann vil eisini forvinna pengar upp á at viðgera tey. Men hvussu stórt torir hann at satsa? Sæson: 2</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519190000 " stop="20260519193500 " channel="kvf.fo">
    <title>Horvnir pápar</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarrøð (4:5)</sub-title>
    <desc>Óstøðugi uppvøksturin hjá Jesper hevur gjørt, at hann nú hevur eitt ynski um at kenna pápa sín. Hann hevur brúk fyri hjálp til at finna mannin, sum mamma hansara varð forelskað í, men sum brádliga hvarv heim til eina aðra familju. Sesong: 3 Partur: 4 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519193500 " stop="20260519211000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ghosts of Girlfriends Past</title>
    <sub-title>- amr. skemtifilmur frá 2009</sub-title>
    <desc>Connor Mead (Matthew McConaughey) er ektaður piparsveinur, hann elskar frælsi, veitslulag og kvinnur, og hann støðast ikki í parlagi. Beiggi hansara, Paul, er harafturímóti romantiskur og skal giftast, men kvøldið fyri brudleypið eydnast Connor at spilla tað góða lagið bæði hjá brúðarpari og gestum - m.a. barndómsvinkonuni hjá Connor, Jenny (Jennifer Garner), som aldri er fallin fyri hansara sjarmu. Áðrenn tað eydnast Connor at spilla brúdleypið, trýnur deyði farbróðir hansara Wayne (MIchael Douglas) fram við boðum hinumegin frá - og tá fær Connor nakað at hugsa um! Upprunah.:Ghosts of Girlfriends Past (X-kærester) Framl.ár:2009 Aldursmark:7</desc>
  </programme>
  <programme start="20260519211000 " stop="20260519213500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260519213500 " stop="20260519223500 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
</tv>
