<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260530142000 " stop="20260530180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Kappróður: Norðoyastevna í Klaksvík</title>
  </programme>
  <programme start="20260530180000 " stop="20260530184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Sofía og djórini</title>
    <sub-title>- føroysk sending</sub-title>
    <desc>- Skal eg doyggja, skal tað vera á føroyskari jørð. Sofía Thorsvig-Kajsdóttir rýmdi heim aftur til Føroya, tá korona brast á. Hon hevur nú funnið friðin í Elduvík, har hon hevur bygt ein djóragarð við hønum, dunnum, gásum og kalkunum. Djóragarðurin er á trøðni, sum familjan eigur longur inni í dalinum - einar 100 metrar frá bygdini. Hvønn morgun, hvønn seinnapart og hvørt kvøld vitjar Sofía djórini. Oftast hevur hon báðar hundarnar við sær. Djórini fylgja Sofíu trúføst, tá hon gongur longur oman eftir trøðni at geva teimum. Lagt til rættis: Finnur Koba.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530184000 " stop="20260530192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Hvar skulu vit búgva?</title>
    <sub-title>- donsk sendirøð (4:6)</sub-title>
    <desc>Nathalie og Jesper droyma um at finna eitt hús á Sælandi, har tey kunnu fáa meira pláss til allar teirra mongu hobbyir, og har tað er vøkur náttúra og friður rundan um tey. Mads og Line hava selt sína íbúð í Esbjerg og droyma nú um at flyta til Odense. Tey vilja flyta inn í eitt barnavinarligt øki, har tey kunnu fáa ein garð til August, sum er tvey ára gamal. Vertir: Sara Lygum, Christian Borregaard, Camilla Rubæk og Dilsad Sahin Framleiðsluár: 2025</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530192000 " stop="20260530210000 " channel="kvf.fo">
    <title>Booksmart</title>
    <sub-title>- am. komedia frá 2019</sub-title>
    <desc>Klistriheilarnir Amy og Molly (Beanie Feldstein, Kaitlyn Dever) eru bestu vinkonur í high school, har tær hava havt fokus á bøkur og próvtøl. Á gáttini til endapróvtøkuna, gongur tað upp fyri teimum, at tær hava púra gloymt at hava tað stuttligt í high school. Nú seta tær sær fyri at kompensera aftur fyri fýra ár av keðsemi - í eina nátt! Upprunaheiti: Booksmart Framl.ár: 2019 Aldursmark: 7</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530210000 " stop="20260531070000 " channel="kvf.fo">
    <title>Radical</title>
    <sub-title>- meksikanskur spenningsfilmur frá 2023</sub-title>
    <desc>Í einum fátæksligum meksikanskum býi, sum er merktur av harðskapi og korruptión, roynir tann idealistiski lærarin Sergio (Eugenio Derbez) at gera mun fyri børnini. Tá vanligir undirvísingarhættir ikki rigga, mennir hann ein nýggjan, radikalan og spennandi hátt at undirvísa. Ein hjartanemandi søga um vón, dirvi og broyting. Viðvirkandi: Sergio: Eugenio Derbez, Chucho: Daniel Haddad og Paloma: Jennifer Trejo. Framleiðsluár: 2023 Aldursmark: 11</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531070000 " stop="20260531072100 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 3:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531072100 " stop="20260531074300 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 7:10</title>
    <sub-title>- ferðaklemm, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>7.partur 3.umfar: Vinus og Vimús hava gjørt sær ein spælibuss. Ferðaseðilin er eitt klemm. Men tá ið bussurin bakkar á hillina, dettur bókin á gólv. Tað er ein góð bók um eina moldvørpu. Og tá ið sangurin um hjólini á bussinum er liðugur, klívur Vinurin út aftur gjøgnum vindeygað, hesa ferð hevur hann fleiri stuttlig ljóðføri við. Vimús kemur aftur við fleiri ferðsluskeltum. Men tá Vinus skal koyra bussin avstað, vil bussurin ikki koyra! Hesa ferð fer Vinus heilt vist at tekna ein buss. Smáteknifilmarnir eru eisini við. Og so er bert eftir at siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til bussspælið: Stórt pappstykki. Litir. Lítil pappstykkir til skeltið og hjólini á bussinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531074300 " stop="20260531080700 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260531080700 " stop="20260531083200 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531083200 " stop="20260531085500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 4</title>
    <sub-title>- Oyggin</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531085500 " stop="20260531110000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 4:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531110000 " stop="20260531150000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guðstænasta úr Vesturkirkjuni</title>
    <sub-title>- Heri J. Joensen, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260531150000 " stop="20260531161000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guðstænasta úr Vesturkirkjuni</title>
    <sub-title>- Heri J. Joensen, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260531161000 " stop="20260531163500 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Kóboykex</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Kóboykex gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531163500 " stop="20260531170500 " channel="kvf.fo">
    <title>Vill, vøkur, vandamikil</title>
    <sub-title>- Bornholm (1:2)</sub-title>
    <desc>Anders Kofoed bjóðar havlívfrøðinginum Sune Riis av til eina kapping um at finna tað villasta, tað vakrasta og tað vandamiklasta djórið á Bornholm. Teir vita ikki, hvør tann óvæntaði dómarin er. Ella at dómarin er ein harður hundur, sum er trupul at sannføra. Hvørji dýr heldur tú áttu at vunnið? Sesong:1. Partur:1. Framl.ár:2025 Framl. fyri:TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531170500 " stop="20260531173500 " channel="kvf.fo">
    <title>Vill, vøkur, vandamikil</title>
    <sub-title>- Eystursjógvur (2:2)</sub-title>
    <desc>Anders Kofoed bjóðar havlívfrøðinginum Sune Riis av til eina kapping um at finna tað villasta, tað vakrasta og tað vandamiklasta djórið í Eystursjónum. Teir vita ikki, hvør tann óvæntaði dómarin er. Ella at dómarin er harður og  trupul at sannføra. Hvørji dýr heldur tú áttu at vunnið? Sesong:1. Partur:2 . Framl.ár:2025 Framl. fyri:TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531173500 " stop="20260531181500 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- tey við burðartunglyndi</sub-title>
    <desc>Hvussu endar ein við burðartunglyndi, tá man eigur at vera í heimsins eydnusamastu støðu? Tað roynir Rune Klan at finna út av, tá hann fer í summarhús við fýra persónum, sum øll hava verið rakt av burðartunglyndi. Og er tað yvirhøvur møguligt at flenna eitt sindur at øllum hesum, hóast evnið er knýtt at destruktivum tankum og einum stórum tabu? Sesong: 4 Partur: 2 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531181500 " stop="20260531185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Fangaður sum spælari</title>
    <sub-title>- donsk sendirøð (2:2)</sub-title>
    <desc>Hjá Nikolaj kulminerar spælmisbrúkið, tá ið hann á arbeiðinum spælir alla sína løn og uppsparing upp upp á fáar minuttir. Jesper livir eitt dupultlív í fýra ár og byggir upp eina stóra skuld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531185500 " stop="20260531203500 " channel="kvf.fo">
    <title>Bombshell</title>
    <sub-title>- am. drama frá 2019, óhósk. fyri smábørn</sub-title>
    <desc>Tann unga, idealistiska Kayla Posposil (Margot Robbie) fær starv sum tíðindafólk hjá Fox News, men tann høgt metti tíðindamaðurin Roger Ailes (John Lithgow), er naskur við hana, og tað finnur hon seg ikki í. Hon klagar um Ailes, og tá hon ger tað, koma eldru starvsfelagarnir, Megyn Kelly og Gretchen Carlson (Charlize Theron, Nicole Kidman), eisini fram við sínum og fortelja um upplivingar, sum tær hava havt í hesum ósunna arbeiðsumhvørvinum. Filmurin byggir á veruligar hendingar, sum høvdu við sær, at Roger Ailes fekk fótin  hin 21. juli 2016. Upprunaheiti: Bombshell Leikandi: Megyn Kelly: Charlize Theron, Gretchen Carlson: Nicole Kidman og Kayla Pospisil: Margot Robbie. Við eru eisini: Roger Ailes: John Lithgow. Susan Estrich: Allison Janney. Rupert Murdoch: Malcolm McDowell. Handrit: Charles Randolph. Leikstj.: Jay Roach. Framl. ár: 2019 Aldursmark: 7</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531203500 " stop="20260601170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Killerman</title>
    <sub-title>-  am. actionthrillari frá 2019</sub-title>
    <desc>Moe Diamond (Liam Hemsworth) er gimsteinaseljari í New York, og hann er serkønur í at hvítta pengar. Eftir eina ferðsluvanlukku missir hann minnið og minnist ikki sítt egna navn. Meðan hann roynir at minnast, hvat er hent, uppdagar hann, at tað eru nógv fólk, sum eru eftir honum. Tey ynskja øll at drepa hann. Leikarar: Moe: Liam Hemsworth, Perico: Zlato Buric og Lola: Diana Guerrero. Framl.ár: 2019 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601170000 " stop="20260601173000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 4:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601173000 " stop="20260601180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 8:10</title>
    <sub-title>- skattaveiða og fløskuspæl, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>8.partur 3.umfar: Vimús teknar eitt skattakort, sum Vinus skal brúka. Hann finnur ymsar skattir. Eitt nú dettur ein bók niður av hillini. Og ein góð bók er ein dýrgripur. Hesa ferð er bókin um ein vilstan vin. Ein annar dýrgripur kann vera ein góður sangur um sjórænarar í Føroyum. Vinus og Vinurin spæla báðir upp á serlig ljóðføri, og syngja duga teir eisini. Sum í hinum pørtunum eru smáteknifilmarnir við. Og Vinus má eisini tekna alt, sum er farið fram. Bæði skattakort og dýrgripir. Og siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til skattaveiðu og fløskuspæl: Skattakort. Pappír. Blýant. Dýrgripir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601180000 " stop="20260601185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
  </programme>
  <programme start="20260601185500 " stop="20260601190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260601190000 " stop="20260601194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Stokholm - gott, gamaldags og stuttligt</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (1:2)</sub-title>
    <desc>Mitt í gerandisdegnum við maka, tveimum børnum, grasplenuklipping og grillpylsum fyrireikar Nikolaj Stokholm sítt fjórða show. Vit fylgja við ? frá teimum fyrstu spírandi hugskotunum til frumframsýningina á vári 2026, tá ein av teimum heilt stóru hetunum hjá Stokholm, Dirch Passer, hevði fylt 100 ár. Framleiðsluár: 2026</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601194000 " stop="20260601204000 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (4:8)</sub-title>
    <desc>Ófriður og uppreistur valda millum svíkararnar, og lívið verður avgjørt ikki lættari hjá teimum, tá Martin gevur teimum eina rættiliga trupla uppgávu. Spælleiðari Martin Johannes Larsen Sæsong: 4 Partur: 4 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601204000 " stop="20260601210500 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari - undir hettuni</title>
    <sub-title>- danskt talkshow (4:8)</sub-title>
    <desc>Gestirnir hjá Natasha Brock fáa avdúkað, hvør fjalir seg undir hettuni, og harumframt kemur fyrrverandi svíkjarin Regitze Mogensen eisini framvið. Sesong: 3 Partur: 4 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601210500 " stop="20260601220000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260601220000 " stop="20260602170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260602170000 " stop="20260602173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 8:10</title>
    <sub-title>- skattaveiða og fløskuspæl, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>8.partur 3.umfar: Vimús teknar eitt skattakort, sum Vinus skal brúka. Hann finnur ymsar skattir. Eitt nú dettur ein bók niður av hillini. Og ein góð bók er ein dýrgripur. Hesa ferð er bókin um ein vilstan vin. Ein annar dýrgripur kann vera ein góður sangur um sjórænarar í Føroyum. Vinus og Vinurin spæla báðir upp á serlig ljóðføri, og syngja duga teir eisini. Sum í hinum pørtunum eru smáteknifilmarnir við. Og Vinus má eisini tekna alt, sum er farið fram. Bæði skattakort og dýrgripir. Og siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til skattaveiðu og fløskuspæl: Skattakort. Pappír. Blýant. Dýrgripir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602173000 " stop="20260602180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260602180000 " stop="20260602182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260602182500 " stop="20260602183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260602183000 " stop="20260602190500 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Sofía og djórini</title>
    <sub-title>- føroysk sending</sub-title>
    <desc>- Skal eg doyggja, skal tað vera á føroyskari jørð. Sofía Thorsvig-Kajsdóttir rýmdi heim aftur til Føroya, tá korona brast á. Hon hevur nú funnið friðin í Elduvík, har hon hevur bygt ein djóragarð við hønum, dunnum, gásum og kalkunum. Djóragarðurin er á trøðni, sum familjan eigur longur inni í dalinum - einar 100 metrar frá bygdini. Hvønn morgun, hvønn seinnapart og hvørt kvøld vitjar Sofía djórini. Oftast hevur hon báðar hundarnar við sær. Djórini fylgja Sofíu trúføst, tá hon gongur longur oman eftir trøðni at geva teimum. Lagt til rættis: Finnur Koba.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602190500 " stop="20260602200500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mín autisma innanífrá</title>
    <sub-title>- sending um autismu frá 2023 (2:2)</sub-title>
    <desc>Chris hjálpir Anton at seta orð á, hví broytingar kunnu kennast sum ein vanlukka. Hann hittir eisini ein ungan rappara, sum er sera viðkvæmur fyri larmi. Upprunaheiti: Min autisme indefra Framleiðsluár: 2023</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602200500 " stop="20260602212500 " channel="kvf.fo">
    <title>Vit sóu atombumburnar</title>
    <sub-title>- bretskur dokumentarur frá 2024</sub-title>
    <desc>Avgerðin hjá USA at tveita atombumbur yvir tveir japanskar býir ? Hiroshima 6. august 1945 og Nagasaki tríggjar dagar seinni ? var ein av týdningarmestu og mest oyðileggjandi hendingunum í heimssøguni. Hesin serstaki filmurin savnar frásagnir frá nøkrum av teimum seinastu "Hibakusha" ? tey, ið yvirlivdu atombumburnar ? áðrenn røddir teirra hvørva fyri altíð. Upprunaheiti: Atomic People Framleiðsluár: 2024 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260602212500 " stop="20260602215000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260602215000 " stop="20260603170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260603170000 " stop="20260603173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260603173000 " stop="20260603180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603180000 " stop="20260603184500 " channel="kvf.fo">
    <title>Lokkin 2:2</title>
    <sub-title>- føroysk stuttrøð frá 1999</sub-title>
    <desc>18. august 1941 rendi eitt týskt Junkers 88 bumbuflogfar á Lokkan omanfyri Norðdepil. Manningin, 4 ungir týskarar, lótu lív og sjálvt flogfarið fór í sor. Øll hesi mongu árini fram til 8. mai 1996, hevur ein hálvt tons bumba ligið ósprongd í ovasta dalinum undir Lokkanum. Serfrøðingar frá donsku verjuni staðfestu, at bumban var frá týska flogfarinum og sera vandamikil har hon lá. Avgjørt var at fáa bumbuna burtur og spreingja hana í sjónum í Viðvík á Viðoynni. Alt gekk ikki sum ætlað, men bumban var tó eftir tógvi stríð fyribeind. Í tveimum sunnukvøldssendingum fer SvF at greiða frá hesi hending. Í fyrru sendingini hyggja bumbuserfrøðingar eftir bumbuni og staðfesta, at hon er sera vandamikil. Fólk í Norðdepli og Hvannasundi, ið minnast hendingina, greiða frá degnum 18. august 1941. Sjónvarpið hevur fingið gamlar filmsupptøkur frá krígnum av Junkers 88 bumbuflogfarinum, ið fer úr Norra til Føroyar at bumba. Saman við hesum myndum og upptøkum við donsku sjóverjutyrluni, er ein eftirgjørdur filmur gjørdur av hesum tilburði. Frásøgufólk siga frá lutum, ið funnir vóru, og hvussu bygdafólkið fekk nyttu av hesum. Vit hoyrdu tey m.a. siga frá teimum mongu klaksvíkingum, ið komu norður at búgva krígsárini. Upptøkur: Zacharias Hammer Ragnar A. Jacobsen Klipt: Bjarnheðin í Hoyvík Lagt til rættis: Zacharias Hammer</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603184500 " stop="20260603192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Leyslatin</title>
    <sub-title>- pápi (1:5)</sub-title>
    <desc>Adam hevur sitið í fongsli alt lívið hjá soninum og skal endiliga latast leysur. Claus fær loksins møblar, og íbúðin byrjar at líkjast einum heimi. Ella hevur tikið rúsevni eftir at kommunan avlýsti samveruna við sonin. Hjá Noah og Henrik sær tað ikki so gott út. Noah hevur eftir eina tíð á gøtuni aftur verið innlagdur í psykiatriini, og løgreglan ákærir nú Henrik fyri fleiri brotsverk. Sesong: 2</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603192000 " stop="20260603194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Leu</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Lea gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603194000 " stop="20260603202000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ekstremt vanligt</title>
    <sub-title>- milliónbúff og naknar damur, donsk sendirøð (3:5)</sub-title>
    <desc>Nakinleiki og heimagjørt porno eru gerandiskostur hjá 44 ára gomlu mammuni at trimum, Gitte Von G ? einari av størstu OnlyFans-stjørnunum í Danmark. Hon livir av at gera innihald til sínar túsundtals fylgjarar á pallinum, sum serliga er kendur fyri pornografiskt innihald. Sanne Cigale Benmouyal flytir inn í ?content roomið? hjá Gitte og upplivir alt frá ?dickratings? og ?fotoshoots".</desc>
  </programme>
  <programme start="20260603202000 " stop="20260604170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Bumblebee</title>
    <sub-title>- am. action sci-fi frá 2018, óhósk. fyri børn</sub-title>
    <desc>Árið er 1987, tá tann knapt 18 ára gamli Charlie Watson kemur fram á eina gamla fólkavognsboblu á ruskplássinum. Men bilurin er ikki heilt vanligur! Leikarar: Charlie: Hailee Steinfeld, Memo: Jorge Lenderborg Jr. og agent Burns: John Cena. Harafturat eru: Otis: Jason Drucker. Sally: Pamela Adlon. Ron: Stephen Schneider. Tripp: Ricardo Hoyos. Dr. Powell: John Ortiz. Leikstj.: Travis Knight. Handrit: Christina Hodson. Framl.ár: 2018</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604170000 " stop="20260604173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604173000 " stop="20260604180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 5</title>
    <sub-title>- loyndarmálið hjá hattifnattum</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604180000 " stop="20260604182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260604182500 " stop="20260604184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260604184000 " stop="20260604192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260604192000 " stop="20260604200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- bundin av alkoholið (3:6)</sub-title>
    <desc>Hvussu er tað at missa seg sjálvan, síni egnu virði og hugin at vera saman við børnum sínum? Alt hetta, tí alkoholið dregur so ógvusliga í ein. Rune Klan er farin avstað saman við fýra fyrrverandi alkoholikarum fyri at finna út av, hvat tað hevur gjørt við tey, at tey hava verið bundin at alkoholi. Sesong: 4 Partur: 3 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604200000 " stop="20260604203000 " channel="kvf.fo">
    <title>Urtagarðurin hjá Søren Vester 10:11</title>
    <sub-title>- hortensia, agurk og ein nýggjan bonk</sub-title>
    <desc>Tað er hásummar í Thise, og vakra, bláa hortensian við postkassan stendur í fullum blóma. Og Søren vil fegin hava nógv fleiri hortensiur í garðinum, so hann fer á íblástursvitjan í Kolding fyri at gerast klókari upp á ta hugtakandi plantuna. Í vakstrarhúsinum trívast planturnar eisini sera væl, og í ár hevur Søren roynt seg við at gera hangigurkur, sum hanga niður fram við vegginum á arbeiðshúsinum. Og so byggir Søren ein nýggjan bonk ? tí øll hava rætt til eitt gott sitipláss, har ein kann hvíla seg í garðinum.?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604203000 " stop="20260604212000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ghita og loyndarmálini</title>
    <sub-title>- ein vangamynd av Ghitu Nørby</sub-title>
    <desc>Fyri fyrstu ferð fortelur Ghita Nørby sjónleikari um saknin, sum er kostnaðurin fyri tey 70 árini, hon hevur staðið á palli. Um einsemið og sorgarleikin, hon upplivdi á ungum árum og sum ivaleyst hava verið við til at gera hana til ta stundum ómildu og kompromisleysu, men ærligu -  Ghitu Nørby, sum vit hitta í dag. Framl.ár:2022 Framl. fyri:TV 2 DK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604212000 " stop="20260604214500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260604214500 " stop="20260605170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260605170000 " stop="20260605173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 5</title>
    <sub-title>- loyndarmálið hjá hattifnattum</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605173000 " stop="20260605180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 5:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605180000 " stop="20260605182000 " channel="kvf.fo">
    <title>Handan tjaldið í Ragnarrokk</title>
    <sub-title>- sending hjá Ragnari A. Jacobsen</sub-title>
    <desc>Hvørt hóskvøld tosar Ragnar A. Jacobsen við rokkstjørnur úr øllum heiminum í sendingini Ragnarrokk í útvarpinum. Herfyri hitti Ragnar oddamannin í kenda amerikanska tungmálsbólkinum Sevendust, Lajon Witherspoon. Hetta var í samband við eina konsert hjá Sevendust í Oslo í januar. Høvið fyri samrøðuni var nýggja plátan hjá Sevendust, "One", ið bleiv útgivin 1. mai, og sum er tann 15. í pláturøðini hjá bólkinum. Samrøðan við Lajon Witherspoon bleiv eisini filmað, og tað gevur okkum eitt innlit í ótroyttiliga arbeiðið hjá Ragnari A. Jacobsen við at varpa ljós á rokk- og tungmálmstónleik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605182000 " stop="20260605190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Í búkinum hjá mostur</title>
    <sub-title>- danskur dokumentarur</sub-title>
    <desc>Hvussu langt er ein til reiðar at fara fyri tey, ein elskar mest? Mathilde og maður hennara fáa størstu gávu lívsins, tá stóra systir Mathilde bjóðar seg til at bera barn teirra. Men donsku reglurnar gera tilgongdina bæði drúgva og torskilda. Kreditering: TV MIDTVEST Framleiðsluár: 2025</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605190000 " stop="20260605202000 " channel="kvf.fo">
    <title>Made in Italy</title>
    <sub-title>- bretskt komediudrama frá 2020</sub-title>
    <desc>Robert (Liam Neeson), listamaður, ferðast úr London til Italia saman við soninum, Jack (Micheál Richardson), teir ætla at umvæla og selja húsini, teir hava arvað eftir konu Robert. Vakra gamla húsið er ikki viðlíkahildið, so tað verður ein størri verkætlan hjá teimum báðum. Arbeiðið í vakra Toscana fær teir báðar tættari hvørjum øðrum og at hugleiða um lívið. Upprunaheiti: Made in Italy. Leikarar: Robert: Liam Neeson, Jack: Micheál Richardson og Natalia: Valeria Bilello. Ruth: Yolanda Kettle. Ree: Souad Faress. Kate: Lindsay Duncan. Raffaella: Helena Antonio. Leikrit og -stjórn: James D´Arcy. Framl. ár: 2020. Aldursmark: 7.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605202000 " stop="20260605222000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dark Waters</title>
    <sub-title>- amr. drama frá 2019</sub-title>
    <desc>Tá løgfrøðingurin Robert Bilott (Mark Ruffalo) verður kontaktaður av einum bónda frá heimbýnum í West Virginia, er hann komin á slóðina av eini stórari dálkingargølu. Dýrini hjá bóndanum verða óð í høvdinum og doyggja eitt fyri og annað eftir, og kanska stendst tað av útláti í drekkivatninum frá eini av heimsins størstu fyritøkum, DuPont Chemicals. Bilott roynir at koma til botns í málinum, men DuPont vil ikki hava, at teirra loyndarmál skulu sleppa út. Skjótt eru løgfrøðingurin og familja hansara í stórum vanda. Upprunaheiti:Dark Waters Framleiðsluár:2019 Aldursmark:11</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605222000 " stop="20260605232000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tvey dráp og ein býur í sjokki</title>
    <sub-title>- bretsk dokumentarrøð (4:4)</sub-title>
    <desc>Løgreglan tekur telefonina frá manninum aftan fyri drápið á Ashley. Boðini avdúka keyp av vápnum, sum eru brúkt í drápinum. Málið um Oliviu fer fyri rættin, og mamma hennara stríðist fyri rættvísi, eftir at tanmistonkti ikki møtir upp til dómsavgerðina. Framleiðsluár: 2024</desc>
  </programme>
</tv>
