<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260505170000 " stop="20260505173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 4:10</title>
    <sub-title>- Vinusmaðurin og Vimúsmúsin, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>Vinus og Vimús 4.partur 3.umfar: Vimús sigur undarlig ljóð, og Vinus hevur eitt stórt reytt klæði, og so verður Vinus til VinusMaður og Vimús verður til VimúsMús. Og so dugir Vinus eisini at klippa maskur, hvønn lit skulu tær hava. Tá ið bókin dettur er tað um nøkur skrímsl, og tað er eisini ein góð bók. Og tá ið Vinus hevur hug at spæla ein góðan sang, klívur Vinurin inn gjøgnum vindeygað, og hevur eina nokk so stóra lítlutrummu við. Teir fara at syngja um eina gentu, sum eitur Karin. Smáteknifilmarnir eru aftur við. Og so sigur Vimús alt tað, sum Vinus skal tekna. Og so siga vit: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til kappaspælið: Klæði ella ein dúk. Pappír. Saks. Lastikk.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505173000 " stop="20260505180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260505180000 " stop="20260505182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260505182500 " stop="20260505183500 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260505183500 " stop="20260505190500 " channel="kvf.fo">
    <title>Toppstjórarnir 2:4</title>
    <sub-title>- úr kreppuni aftur</sub-title>
    <desc>Britt Meelby Jensen tók við einari fyritøku í djúpari kreppu, tá hon segði ja til at standa á odda fyri at bjarga danska AMBU og framleiðslu teirra av medisinskari útgerð. Nú stríðist hon móti risastórum kappingarneytum. Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505190500 " stop="20260505193000 " channel="kvf.fo">
    <title>Horvnir pápar</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarrøð (2:5)</sub-title>
    <desc>Ole veit lítið um pápa sín, sum var trummuspælari við listanavninum Santos. Mamma Ole møtti honum til eitt dansikvøld á Restaurant Skoven í Ribe í 1972, har hann spældi við sínum bólki. Men hvar hvarv hann ? eftir tað stutta sambandið við mammu Ole? Sesong: 3 Partur: 2 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505193000 " stop="20260505201500 " channel="kvf.fo">
    <title>Operatión X: Stóra svikið við mentalvenjing</title>
    <sub-title>- donsk sending við Morten Spiegelhauer</sub-title>
    <desc>Hann kallar seg ?besti mentalvenjari í Danmark?. Milliónirnar streyma inn. Men hvussu er tað í veruleikanum við fakligheitini? Og hvar koma pengarnir frá? Framleiðsluár: 2025</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505201500 " stop="20260505210500 " channel="kvf.fo">
    <title>Deyði eftir bílegging ? eitt loyniligt netverk</title>
    <sub-title>- norsk dokumentarrøð frá 2025, óhósk. fyri børn, (2:3)</sub-title>
    <desc>Átakið í Vesturlandinum fær eitt óvæntað úrslit. Samstundis er ein annar aktivur deyðshjálpari aftur á spæl. Heiti: Tey gátuføru deyðsføllini Sesong: 1 Partur: 2 Framleiðsluár: 2025 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260505210500 " stop="20260505213000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260505213000 " stop="20260506170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260506170000 " stop="20260506173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260506173000 " stop="20260506180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506180000 " stop="20260506190500 " channel="kvf.fo">
    <title>Bygdin og bjørgini 1:3</title>
    <sub-title>- føroysk sendirøð frá 1999</sub-title>
    <desc>Hetta er fyrsta sending av trimum um Viðareiði og stórslignu bjørgini norðan fyri bygdina. Í hesum sendingum møta vit vøkru náttúruni í skiftandi veðri við myndum bæði av sjónum, landi og úr luftini. Sendingarnar lýsa ríku fólkamentanina, ið enn livir í samband við at røkja og søkja bjørgini. Lagt til rættis hevur Zacharias Hammer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506190500 " stop="20260506193500 " channel="kvf.fo">
    <title>Frank &amp; Kastanjugarðurin 3</title>
    <sub-title>- brennitornið (3:20)</sub-title>
    <desc>Á tí frystu ongini skal ein nøgd av brenni stápl­ast, og Frank avger at gera eitt runt brennitorn. Træ skal boygjast til myllutoppin, bast skal umskapast til snór, og síðani skulu takrør heystast.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506193500 " stop="20260506201500 " channel="kvf.fo">
    <title>Leyslatin</title>
    <sub-title>- eg eri klárur at brúka harðskap,  donsk sendirøð, (3:5)</sub-title>
    <desc>Noah og Henrik stríðast við kensluni av at vera eftirlatnir, og Claus doyvir sítt einsemi við rúsevnum. Ella skal til eftirlitssamrøðu hjá Kriminalforsorgini og hevur avgjørt ikki at vera erlig í samrøðuni. Sesong 1.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260506201500 " stop="20260507170000 " channel="kvf.fo">
    <title>The Assistant</title>
    <sub-title>- am. drama frá 2020</sub-title>
    <desc>Tann unga Jane droymir um at gerast filmframleiðari, og hon fer tí til New York City, har hon byrjar sum assistentur hjá einum valdsmiklum framleiðara í einum filmfelag. Jane skal halda skil á í gerandisdegnum hjá framleiðaranum. Men skjótt varnast hon, at hon er partur av skipanini, sum ger tað møguligt hjá tí valdsmikla manninum at fjasast við fleiri um somu tíð. Tað brýggjar hon seg ikki um, men um hon mukkar, er hon liðug í vinnugreinini. Leikarar: Jane: Julia Garner, Wilcock: Matthew Macfadyen og Ruby: Makenzie Leigh. Framl. ár: 2020 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507170000 " stop="20260507173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507173000 " stop="20260507180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 1</title>
    <sub-title>- vár í Mumidalinum</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507180000 " stop="20260507182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260507182500 " stop="20260507183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260507183000 " stop="20260507191000 " channel="kvf.fo">
    <title>Sært tú fuglin? III 4:4</title>
    <sub-title>- føroysk røð</sub-title>
    <desc>Heystflytitíðin í Suðuroy. Alskyns fuglar leita sær suðureftir og útsynningurin blæsur forvitnisligar gestir vestur  um hav. Lagt til rættis: Tróndur H. Olsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507191000 " stop="20260507193500 " channel="kvf.fo">
    <title>Ber til at eta seg fríska/n?</title>
    <sub-title>- kroniskur tarmbruni og ring høvuðpína (3:5)</sub-title>
    <desc>Laura er 22 ár og hevur síðan hon var barn liðið av ringari høvuðpínu. Í ein mánað kann hon hava høvuðpínu í upp til 20 dagar. Laura er skjótt liðug at læra til sjúkrarøktarfrøðing men stúrir fyri, at hon megnar ikki at arbeiða orsakað av sjúkuni. Martin er 38 ár og hevur kroniskan tarmbruna. Sjúkan ávirkar bæði arbeiðslív og privatlív. Í 12 vikur skulu Martin og Laura við rørslu og mati eftir ávísum reglum royna at vinna heilsuna aftur. Vegleiðarar eru Umahro Cadogan føðsluserfrøðingur og Pia Norup lækni. Framl.: Koncern TV- og Filmproduktion ApS Framl. fyri: TV 2 DANMARK Framl. ár: 2019</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507193500 " stop="20260507201500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mammusa dreingir 2:3</title>
    <sub-title>- donsk dokudramarøð frá 2026</sub-title>
    <desc>Ein uppvøkstur uttan kærleika setur framvegis sín dám á teir fimm brøðurnar. Mitt í endurskapanini av fortíðini royna brøðurnir eisini at skilja tigandi leiklutin hjá pápanum í lívi teirra. Viðvirkandi: Adrian, Philip, Michael, Carsten, Ieuan og Hywel Hughes. Sesong: 1 Partur: 2 Framleiðsluár: 2025 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507201500 " stop="20260507210000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tjernobyl - mitt í vanlukkuni</title>
    <sub-title>- bretsk dokumentarrøð (1:2)</sub-title>
    <desc>Miðskeiðis um náttina í 1986 er ein risastór spreinging á kjarnorkuverkinum Tjernobyl. Geislavirkið støv regnar niður, og 50.000 íbúgvar í grannabýnum Pripyat verða hildnir óvitandi í 36 tímar. Staturin dylur yvir sannleikan, meðan vitni greiða frá hesum kaotiska fyrsta degnum. Sesong: 1 Partur: 1 Framleiðsluár: 2026 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260507210000 " stop="20260507212500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260507212500 " stop="20260508170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260508170000 " stop="20260508173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 1</title>
    <sub-title>- vár í Mumidalinum</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508173000 " stop="20260508180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 1:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie Morag, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508180000 " stop="20260508182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260508182500 " stop="20260508183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260508183000 " stop="20260508184000 " channel="kvf.fo">
    <title>$elfie</title>
    <sub-title>- misery, føroyskt skemt (8:8)</sub-title>
    <desc>Pauli vaknar upp á einum ókendum staði og skilir skjótt, at hann ikki er fríur at fara?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508184000 " stop="20260508192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260508192000 " stop="20260508201500 " channel="kvf.fo">
    <title>Popptoppurin</title>
    <sub-title>- Tina Dickow, donsk tónleikasending, (4:6)</sub-title>
    <desc>Við sínum meira enn 25 árum í bransjuni hevur Tina Dickow eitt imponerandi sangkatalog, og stór yvirraskilsir bíða henni, tá hon verður møtt við nýggjum tulkingum av sínum sangum, sum minna hana á upp- og niðurtúrarnar í karrieruni. Sesong: 14 Partur: 4 Ár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508201500 " stop="20260508222000 " channel="kvf.fo">
    <title>Moonfall</title>
    <sub-title>- amr. ræðufilmur frá 2022</sub-title>
    <desc>Ein gátufør kraft kastar mánan úr ringrás og sendir hann á samanstoytskós beint móti jørðini. Nú eru bara nakrar fáar vikur, til jørðin er oyðiløgd, men NASA-leiðarin, fyrrverandi rúmdarfarin Jo Fowler (Halle Berry), hevur eitt hugskot um, hvussu heimurin kann bjargast. Hon fer saman við rúmdarfaranum Brian Harper (Patrick Wilson) og konspiratiónsteoretikaranum K.C. Houseman (John Bradley), sum trúgva henni. Tey fara avstað eina vónleysa ferð í rúmdina. Kunnu tey bjarga heiminum? Við eru: Jocinda Fowler: Halle Berry, Brian Harper: Patrick Wilson og KC Houseman: John Bradley. Sonny Harper: Charlie Plummer. Michelle: Kelly Yu. Tom Lopez: Michael Pena. Brenda Lopez: Carolina Bartczak. Mosley: Chris Sandiford. Framl.ár:2022 Aldursmark:15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260508222000 " stop="20260508224500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260508224500 " stop="20260509180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260509180000 " stop="20260509184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Fjarskotin kærleiki</title>
    <sub-title>-  donsk røð frá 2026 (11:13)</sub-title>
    <desc>Christian hevur boðið sínum báðum seinastu kvinnum til romantiskar solodates, áðrenn hann skal taka sína endaligu avgerð. Brian er sera trýstur, áðrenn hann skal velja, og bjóðar tí til tvær sera ymiskar dates fyri at gerast klókari um sína avgerð. Heiti: Store følelser ændrer alt Partur: 11 Framl. ár: 2026 Framl. fyri TV2: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509184000 " stop="20260509200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Sirkus Requiem fra Oscarsborg</title>
  </programme>
  <programme start="20260509200000 " stop="20260509214000 " channel="kvf.fo">
    <title>The Proposal</title>
    <sub-title>- am. kærleiksfilmur frá 2009</sub-title>
    <desc>Forlagsritstjóri og kontrollfreak Margaret Tate (Sandra Bullock) fær brádliga boð frá myndugleikunum um, at hon er ólógliga í USA, og at hon verður noydd úr landinum til heimlandið Kanada. Fyri at sleppa undan, boðar hon alt fyri eitt frá, at hon er forlovað. Við Andrew (Ryan Reynolds), sum er hjálparfólk hjá henni, og sum hon hevur plágað í fleiri ár, sigur hon, at hann skal giftast við henni, so hon kann fáa arbeiðsloyvi - annars verður hann uppsagdur. Andrew góðtekur ta hvítu lygnina - og bjóðar henni við til Alaska at heilsa upp á familjuna. Ferðin verður - milt sagt - miseydnað. Leikarar: Margaret Tate: Sandra Bullock, Andrew Paxton: Ryan Reynolds og Grace Paxton: Mary Steenburgen. Framl. ár: 2009</desc>
  </programme>
  <programme start="20260509214000 " stop="20260510070000 " channel="kvf.fo">
    <title>Nightcrawler</title>
    <sub-title>- am. ræðufilmur frá 2014</sub-title>
    <desc>Tann samvitskuleysi Lou (Jake Gyllenhaal) verður av óvart partur av ídnaðinum, har fotografar renna runt um náttina at filma vanlukkur og brotsverk, sum teir kunnu selja til sensatiónshugaðar sjónvarpsstøðir. Lou er sum skaptur til arbeiðið, hann hevur onga moralska kumpass, men vil gera ALT fyri at fáa røttu upptøkuna í kassan. Framleiðsluár: 2014 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510070000 " stop="20260510074800 " channel="kvf.fo">
    <title>KAKUMIKS II - finalan</title>
    <sub-title>- føroysk bakikapping til børn og ung (7:7)</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260510074800 " stop="20260510081500 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 4:10</title>
    <sub-title>- Vinusmaðurin og Vimúsmúsin, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>Vinus og Vimús 4.partur 3.umfar: Vimús sigur undarlig ljóð, og Vinus hevur eitt stórt reytt klæði, og so verður Vinus til VinusMaður og Vimús verður til VimúsMús. Og so dugir Vinus eisini at klippa maskur, hvønn lit skulu tær hava. Tá ið bókin dettur er tað um nøkur skrímsl, og tað er eisini ein góð bók. Og tá ið Vinus hevur hug at spæla ein góðan sang, klívur Vinurin inn gjøgnum vindeygað, og hevur eina nokk so stóra lítlutrummu við. Teir fara at syngja um eina gentu, sum eitur Karin. Smáteknifilmarnir eru aftur við. Og so sigur Vimús alt tað, sum Vinus skal tekna. Og so siga vit: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til kappaspælið: Klæði ella ein dúk. Pappír. Saks. Lastikk.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510081500 " stop="20260510083900 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260510083900 " stop="20260510090400 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510090400 " stop="20260510092800 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 1</title>
    <sub-title>- vár í Mumidalinum</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510092800 " stop="20260510150000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 1:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie Morag, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510150000 " stop="20260510160000 " channel="kvf.fo">
    <title>Møti úr Lívdini í Hoyvík</title>
  </programme>
  <programme start="20260510160000 " stop="20260510163500 " channel="kvf.fo">
    <title>Í óbygdum 6:8</title>
    <sub-title>- norsk sendirøð frá 2025</sub-title>
    <desc>Barbara og Jan Behme úr Týsklandi finna eitt grønt paradís í Noregi ? úti við haviði. Tá mamman í heimlandinum verður sjúk, tekur Barbara eitt óvanligt val.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510163500 " stop="20260510170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ber til at eta seg frískan?</title>
    <sub-title>- donsk røð frá 2018</sub-title>
    <desc>Susanne hevur havt migrenu í 28 ár, hon hevur umleið 14 herðindi um mánaðin. Ringa høvuðpínan oyðileggur lív hennara, og hon følir ikki, at hon er tann mamman, hon ynskir at vera. Hon hevur roynt alt, og viðgerð høvuðpínuna nú við pínustillandi heilivági. Brian hevur havt kroniska búkpínu meginpartin av lívinum. Hann hevur mist arbeiðið orsakað av pínuni, men læknarnir hava ikki funnið atvoldina til pínuna, og fáa ikki hjálpt honum. Brian og Susanne skulu í 12 vikur royna at eta og venja seg frískan - við hjálp frá Piu Norup, lækna og Umahro Cadogan, føðsluserfrøðingi. Luttakarar: Susanne líður av migrenu, og Brian hevur kroniska búksjúku. Framleitt fyri: TV 2 DANMARK. Framleiðsluár: 2018.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510170000 " stop="20260510174500 " channel="kvf.fo">
    <title>Garðurin hjá Clarkson</title>
    <sub-title>- bretsk lívsstílsrøð frá 2023 (7:8)</sub-title>
    <desc>Kanska er ætlanin um ein matstovu als ikki deyð? Eingin tíð er at spilla. Við vári kemur nýggj vón, og kýr og hønur verða latnar út á gras. Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510174500 " stop="20260510184500 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Áðrenn konsertina</title>
    <sub-title>- føroysk dokumentar frá 2014</sub-title>
    <desc>Sendingin er frá 2014 og er um Ólav Hátún, sála, ið  stóð á odda fyri føroyskum kórum í útivið hálva øld. Í 2014 var skeiðið um at enda. Ein konsert var eftir, har Ólavur stjórnaði Havnarkórinum fyri seinastu ferð. Ólavur var útbúgvin lærari, musikkpedagogur og organistur. Í sendingini lítur hann aftur á eitt langt lív við tónleiki, meðan hann fyrireikar síðstu konsertina. Lagt til rættis: Ivan Hentze Niclasen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510184500 " stop="20260510190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Andakt</title>
  </programme>
  <programme start="20260510190000 " stop="20260510194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Sært tú fuglin? III 4:4</title>
    <sub-title>- føroysk røð</sub-title>
    <desc>Heystflytitíðin í Suðuroy. Alskyns fuglar leita sær suðureftir og útsynningurin blæsur forvitnisligar gestir vestur  um hav. Lagt til rættis: Tróndur H. Olsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260510194000 " stop="20260511170000 " channel="kvf.fo">
    <title>American Hustle</title>
    <sub-title>- am. drama frá 2013, óhósk. fyri smáb.</sub-title>
    <desc>New York 1978. Tá tann villi FBI-agenturin Richie DiMaso (Bradley Cooper), tekur falsaran Irving Rosenfeld (Christian Bale) og makkaran og elskarinnuna Sydney Prosser (Amy Adams), gevur hann teimum eitt val: Ein túr í geglið ella at arbeiða loyniliga fyri FBI! Tey velja tað seinna, og skjótt arbeiða tey fyri FBI og royna at taka aðrar falsarar, m.a. skulu tey avdúka mafiafólk og ein korruptan borgmeistara. Leikstj.: David O´ Russell. Uppr. heiti: American Hustle Framleiðsluár: 2013</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511170000 " stop="20260511173000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 1:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie Morag, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511173000 " stop="20260511180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 5:10</title>
    <sub-title>- plástur á og so hvørvur tað, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>Vinus og Vimús 5. partur 3.umfar: Vinus er bara inni í dag, tí hann er eitt sindur forkølaður, og so fer Vimús at ugga hann. Vitja hann og geva honum saft. Men tað er ikki gott at hyggja ov nær, tí knappliga fær Vimús ilt í nøsina og má hava plástur á. Og so dettur bókin um sutturnar hjá Valdimari á gólv. Tað er ein góð bók at ugga seg við. Sangurin er um at balla ein fingulinguling. Og tá Vinus fær hug at spæla og syngja sangin, kemur Vinurin við einum nýggjum ljóðføri. Og áðrenn Vinus fer at tekna, lærir Vimús hann, hvussu reyðu bikørini kunnu hvørva. At enda er bert eftir at siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til hvørvigandin: 4 bikør. 3 pappír.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511180000 " stop="20260511185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
  </programme>
  <programme start="20260511185500 " stop="20260511190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260511190000 " stop="20260511201500 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (1:8)</sub-title>
    <desc>Morð, sannleikar og lygnir! 19 sera ymiskir leikarar úr øllum Danmark koma inn á ?Forræder?-slottið, har Martin Johannes Larsen tekur ímóti teimum. Spælleiðari: Martin Johannes Larsen Sesong: 3 Partur: 1 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511201500 " stop="20260511205500 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari - undir hettuni</title>
    <sub-title>- danskt talkshow (1:8)</sub-title>
    <desc>Natasha Brock fær vitjan av tí ella teimum leikarunum, sum eru farin úr ?Forræder?-slottinum í dagsins parti. Brock fær eisini vitjan av fyrrverandi leikaranum Oliver Yde. Hann veit, hvussu tað kennist at fara heim tíðliga. Sesong: 1 Partur: 1 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260511205500 " stop="20260511215000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260511215000 " stop="20260511225000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
</tv>
