<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260629230200 " stop="20260629232700 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260629232700 " stop="20260630170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260630170000 " stop="20260630171900 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 2 - 2:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260630171900 " stop="20260630172500 " channel="kvf.fo">
    <title>Pingu</title>
  </programme>
  <programme start="20260630172500 " stop="20260630173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Pingu</title>
  </programme>
  <programme start="20260630173000 " stop="20260630180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260630180000 " stop="20260630182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260630182500 " stop="20260630184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260630184000 " stop="20260630192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260630192000 " stop="20260630194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðurlagsvónir 3:6</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2023</sub-title>
    <desc>Svenska veðurlagsávirkanin frá flogferðslu eigur líka nógv útlát sum øll persónbilaferðslan í Svøríki. Ber til at gera flogferðsluna veðurlags-smartari? Ella skulu vit flúgva minni? Í sendingini eru Jonas Åkerman granskari innan flutning og stjóri fyri burðarygd hjá SAS Ann-Sofie Hörlin. Programmleiðari: Camilla Kvartoft. 3. partur av 6. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630194000 " stop="20260630195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Loppumarknaðarprei 5:6</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Sofia Rågenklint finnur eina antik køliboks fyri spottprís á loppumarknaði í Stora Karby. Sofia investerar í glas frá Kosta Boda.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630195000 " stop="20260630205000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ein villari verð 1:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Kunnu endurskapt frumneyt og bisonar steðga hóttanini móti biologiska margfeldinum, og skulu gotlandross kunna sleppast leys? Røðin vísir royndir at endurskapa vistskipanir, sum eru "koppaðar". Í fyrsta parti snýr tað seg um teir stóru plantuátararnar. Programmleiðari: Anders Lundin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260630205000 " stop="20260701155000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Frakland - Svøríki</title>
  </programme>
  <programme start="20260701155000 " stop="20260701180000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Ongland - DR Kongo</title>
  </programme>
  <programme start="20260701180000 " stop="20260701183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Myndlist í Føroyum 4:11</title>
    <sub-title>- føroysk røð frá 2002</sub-title>
    <desc>Eftir seinna heimsbardaga komu teir føroyingar heimaftur, sum vóru staddir í Danmark undir krígnum. Millum teirra var eitt nýtt og ungt ættarlið av listafólkum, sum av álvara hevði ment seg í útlegdini. Tey vóru full av góðum vónum - eldhugað og sinnað at virka fyri eini nýggjari framtíð. Sum frá leið vaks fram eitt listarligt umhvørvi í høvuðsstaðnum. Í sendingini hoyra vit um tey listafólk og teir persónar, ið myndaðu hetta umhvørvið í áratíggjunum eftir kríggið. Millum onnur Jack Kampmann, Bent Restorff, Janus Kamban og Mikines, sum gjørdu eina roynd at búseta seg aftur í Føroyum. Vit hoyra eisini um persónar, sum høvdu avgerandi týdning fyri menningina av listini, millum aðrar Nonnegaard-Pedersen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701183000 " stop="20260701185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðurlagsvónir 4:6</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2023</sub-title>
    <desc>Innanríkis samferðsla eigur umleið ein triðing av svenska útlátinum av vakstrarhúsgassi. Fyri at fáa útlátið niður, ber til at fáa orkueffektivari akfør, brennievni, sum eru frægari fyri umhvørvið og so at broyta ferðsluvanar. Og sambært Karolinu Isaksson, professara í  ráðlegging innan flutning, er neyðugt at arbeiða við øllum trimum økjunum. Í sendingini luttekur eisini Carl-Erik Stjernvall, sum hevur ovastu ábyrgd av burðardygd hjá M Svøríki. Og so síggja vit, hvussu trupult tað kann vera at løða sær elbilin. Programmleiðari: Camilla Kvartoft. 4. partur av 6. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701185000 " stop="20260701195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Horvnir arvingar VII 4:5</title>
    <sub-title>- deyð áðrenn tíðina</sub-title>
    <desc>Ein kona doyr einsamøll í íbúðini, tyngd av sorg og við ongum sambandi við familjuna. Í leitanini eftir arvingum vísir tað seg, at pápi hennara hevur havt meir enn eina familju. Mette Frisk og Adam Jon Kronegh skjalavørður leita eftir arvingum eftir ein deyðan persón og royna á leiðini at fáa greiðu á, hví arvingarnir og tann deyða hava mist sambandið sínamillum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260701195000 " stop="20260702170000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Belgia - Senegal</title>
  </programme>
  <programme start="20260702170000 " stop="20260702172500 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702172500 " stop="20260702175000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 9</title>
    <sub-title>- eitt ósjónligt vinfólk</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702175000 " stop="20260702180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Loppumarknaðarprei 6:6</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Sofia Rågenklint finnur eina 200 ára gamla kistu á second hand í Täby. Antikkserkøn úr Iittala og Orrefors. Sofia investerar í eina borðlampu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702180000 " stop="20260702183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Urtagarðurin hjá Søren Vester 11:11</title>
    <sub-title>- biodiversitet og slotshaver</sub-title>
    <desc>Søren snakker meget og tit om biodiversitet i sin have, og nu undersøger han, hvordan det rent faktisk står til med insekt-, dyre- og blomsterlivet i Thise. Men han stopper ikke der, for biodiversitet er også noget, der er fokus på i Danmarks største slotshave - barokhaven på Fredensborg Slot. En tilgroet plet i slotshaven giver anledning til, at Søren besøger en ganske særlig person på slottet.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702183000 " stop="20260702185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðurlagsvónir 5:6</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2023</sub-title>
    <desc>Ber tað til at laga seg til veðurlagsbroytingar uttan at minka um sítt egna útlát? Við at gera íløgur í øðrum landi kann Svøríki krediterast fyri útlát uttan fyri síni egnu landamørk. Ein møguleiki at minka útlátið fyri pengarnar ella ein háttur at sleppa undan ábyrgd? Við í sendingini eru Björn-Ola Linnér, professari í veðurlagspolitikki við Linköpings universitet, Elin Söderberg (MP) og Christofer Fjellner (M). Programleiðari: Camilla Kvartoft. 5. partur av 6. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702185000 " stop="20260702210000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Spania - Eysturríki</title>
  </programme>
  <programme start="20260702210000 " stop="20260702215000 " channel="kvf.fo">
    <title>Marglætishotell</title>
    <sub-title>- Ceylon Tea Trails, Sri Lanka, bretsk sendirøð</sub-title>
    <desc>Nú gongur ferðin til Sri Lanka, har Monica og Rob skriva  seg á Ceylon Tea Trails. Staðið er ein røð av smáum hyttum frá kolonitíðini, sum eru endurnýggjaðar av eini lokalari familju. Monica lærir, hvussu týdningarmikil te-vinnan er fyri landið, meðan Rob er og leitar eftir leopardum í økinum. Heiti: Kasbah Tamadot, Marokko Vertir: Monica Galetti og Rob Rinder Sesong: 5 Partur: 4 Framleiðsluár: 2023 Framleiðsla: BBC</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702215000 " stop="20260702225000 " channel="kvf.fo">
    <title>Marglætishotell</title>
    <sub-title>- Hotel Hubertus, Dolomittarnir, bretsk sendirøð</sub-title>
    <desc>Norðaliga í Italia liggur Hotel Hubertus, sum er eitt familjurikið stað við einum fantastiskum útsýni yvir fjøllini. Staðsetingin er heilt serstøk, og Monica og Rob hitta familjuna, sum rekur staðið. Heiti: Hotel Hubertus, Dolomitterne Vertir: Monica Galetti og Rob Rinder. Sesong:5 Partur:8 Ár: 2023 Framleitt fyri: BBC</desc>
  </programme>
  <programme start="20260702225000 " stop="20260703170000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Portugal - Kroatia</title>
  </programme>
  <programme start="20260703170000 " stop="20260703173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 9</title>
    <sub-title>- eitt ósjónligt vinfólk</sub-title>
    <desc>Teknirøð við føroyskari talu til smábørn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703173000 " stop="20260703180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 9:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703180000 " stop="20260703182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260703182500 " stop="20260703183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260703183000 " stop="20260703190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Smuglað 3:4</title>
    <sub-title>- svensk dokumentarrøð frá 2023</sub-title>
    <desc>Illveður forðar, so báturin liggur stillur í Rigabuktini, og dagarnir ganga. Maturin er uppi, og tey 391 flóttafólkini eru felags um 1 vesi. Umborð eru tey meir og meir ørkymlað. 8 ára gamla Perya er svong og bangin. Men brádliga sær kapteynurin ein útveg. 3. partur av 4. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703190000 " stop="20260703193000 " channel="kvf.fo">
    <title>Smuglað 4:4</title>
    <sub-title>- svensk dokumentarrøð frá 2023</sub-title>
    <desc>Kapteynurin endar í rættinum í Svøríki, meðan smuglararnir, sum skipaðu fyri, framvegis verða jagstraðir. Perya og hini ferðafólkini fáa nýggjar avbjóðingar her. Perya saknar pápa sín, sum situr  fongslaður. Hon er ill, tí hann valdi politikkin fram um børnini, og hon ætlar at hann skal standa til svars fyri sína avgerð. 4. partur av 4. Broadcast Company	SVT</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703193000 " stop="20260703212000 " channel="kvf.fo">
    <title>Atomic Blonde</title>
    <sub-title>- am. spenningsf. frá 2017, óhósk. fyri børn</sub-title>
    <desc>Berlin 1989. Ein loyniligur og serliga týdningarmikil listi við nøvnunum á øllum aktivum bretskum njósnarum hjá fregnartænastuni hvørvur fáar dagar, áðrenn múrurin fall, og bretska fregnartænastan MI6 sendir agentin Lorraine Broughton (Charlize Theron) avstað at fáa fatur aftur í listan. Í Berlin fer hon saman við agentinum David Percival (James McAvoy), hann hevur samband við ein eysturtýskan stasi-agent, sum hevur týðandi upplýsingar um listan. Nú mugu tey samstarva um at fáa agentin yvir um markið.   Men hvønn kunnu tey líta á? Leikarar: Lorraine Broughton: Charlize Theron, David Percival: James McAvoy og Aleksander Bremovitj: Roland Møller. Við eru eisini: Spyglass: Eddie Marsan. Emmett Kurzfeld: John Goodman. Eric Gray: Toby Jones. ´C´: James Faulkner. Merkel: Bill Skarsgård. Ursmiðurin: Til Schweiger. Líksýnskvinna: Barbara Sukowa Handrit: Kurt Johnstad eftir roman hjá Antony Johnston og Sam Hart. Leikstj.: David Leitch. Framl. ár: 2017 Filmurin er óhóskandi fyri børn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260703212000 " stop="20260703214500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260703214500 " stop="20260703215000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260703215000 " stop="20260703225000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Argentina - Grønhøvdaoyggjar</title>
  </programme>
</tv>
