<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260526170000 " stop="20260526173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 7:10</title>
    <sub-title>- ferðaklemm, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>7.partur 3.umfar: Vinus og Vimús hava gjørt sær ein spælibuss. Ferðaseðilin er eitt klemm. Men tá ið bussurin bakkar á hillina, dettur bókin á gólv. Tað er ein góð bók um eina moldvørpu. Og tá ið sangurin um hjólini á bussinum er liðugur, klívur Vinurin út aftur gjøgnum vindeygað, hesa ferð hevur hann fleiri stuttlig ljóðføri við. Vimús kemur aftur við fleiri ferðsluskeltum. Men tá Vinus skal koyra bussin avstað, vil bussurin ikki koyra! Hesa ferð fer Vinus heilt vist at tekna ein buss. Smáteknifilmarnir eru eisini við. Og so er bert eftir at siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til bussspælið: Stórt pappstykki. Litir. Lítil pappstykkir til skeltið og hjólini á bussinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526173000 " stop="20260526180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260526180000 " stop="20260526182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260526182500 " stop="20260526183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260526183000 " stop="20260526190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Gimmi</title>
    <sub-title>- føroyskur dokumentarur frá januar 2022</sub-title>
    <desc>Fyri 6 árum síðani brunnu húsini hjá Gimma Hansen í Rituvík niður í grund. Við eitt fór lívsverkið, hann sjálvur hevði smíðað sær, upp í royk. Men einki er so ringt, at tað ikki er gott fyri okkurt. 93 ára gamli maðurin av Slættanesi er nú fluttur inn í kjallaran hjá soninum á Signabø, har hann tekur bussin hvønn fyrrapart til Havnar. Í býarlívinum hevur Gimmi Hansen fingið nýtt lív og nýggjar vinir. Vit fylgdu honum ein summardag. Finnur Koba hevur klipt og lagt til rættis. Jónfinn Stenberg hevur filmað og klipt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526190000 " stop="20260526200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mín autisma innanífrá</title>
    <sub-title>- sending um autismu frá 2023 (1:2)</sub-title>
    <desc>Ein nonverbalur autistur fær hjálp til at seta orð á ein týdningarmiklan boðskap. Chris vitjar einasta almenna skúlan í landinum, sum einans er fyri gentur við autismu. Upprunaheiti: Min autisme indefra Framleiðsluár: 2023</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526200000 " stop="20260526202500 " channel="kvf.fo">
    <title>Toppstjórarnir 1:3</title>
    <sub-title>- raktur av tollhamarinum hjá Trump</sub-title>
    <desc>Stjórin hjá Grundfos, Poul Due Jensen, roynir at sameina seg við uttanríkisráðharran, tá Donald Trump kunnger nýggjar tollsatsir. Hjá Logitrans í Ribe stríðist Gitte Kirkegaard við at rokna út, hvussu nýggju tollsatsirnir fara at ávirka. Sesong: 3</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526202500 " stop="20260526205500 " channel="kvf.fo">
    <title>Horvnir pápar</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarrøð (5:5)</sub-title>
    <desc>Maria hevur ongantíð hitt pápa sín. Allar pílar peika á ein lokalan spanióla, sum mamma hennara fall fyri undir eini charterferiu á Mallorka. Við bert fáum sporum fær hon nú hjálp frá Michèle í leitanini eftir horvna pápa sínum. Sesong: 3 Partur: 5 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526205500 " stop="20260526212000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260526212000 " stop="20260527170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260527170000 " stop="20260527173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260527173000 " stop="20260527180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527180000 " stop="20260527184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Lokkin 1:2</title>
    <sub-title>- føroysk stuttrøð frá 1999</sub-title>
    <desc>18. august 1941 rendi eitt týskt Junkers 88 bumbuflogfar á Lokkan omanfyri Norðdepil. Manningin, 4 ungir týskarar, lótu lív og sjálvt flogfarið fór í sor. Øll hesi mongu árini fram til 8. mai 1996, hevur ein hálvt tons bumba ligið ósprongd í ovasta dalinum undir Lokkanum. Serfrøðingar frá donsku verjuni staðfestu, at bumban var frá týska flogfarinum og sera vandamikil har hon lá. Avgjørt var at fáa bumbuna burtur og spreingja hana í sjónum í Viðvík á Viðoynni. Alt gekk ikki sum ætlað, men bumban var tó eftir tógvi stríð fyribeind. Í tveimum sunnukvøldssendingum fer SvF at greiða frá hesi hending. Í fyrru sendingini hyggja bumbuserfrøðingar eftir bumbuni og staðfesta, at hon er sera vandamikil. Fólk í Norðdepli og Hvannasundi, ið minnast hendingina, greiða frá degnum 18. august 1941. Sjónvarpið hevur fingið gamlar filmsupptøkur frá krígnum av Junkers 88 bumbuflogfarinum, ið fer úr Norra til Føroyar at bumba. Saman við hesum myndum og upptøkum við donsku sjóverjutyrluni, er ein eftirgjørdur filmur gjørdur av hesum tilburði. Frásøgufólk siga frá lutum, ið funnir vóru, og hvussu bygdafólkið fekk nyttu av hesum. Vit hoyrdu tey m.a. siga frá teimum mongu klaksvíkingum, ið komu norður at búgva krígsárini. Upptøkur: Zacharias hammer Ragnar A. Jacobsen Klipt: Bjarnheðin í Hoyvík Lagt til rættis: Zacharias Hammer</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527184000 " stop="20260527192500 " channel="kvf.fo">
    <title>Sum farin undir heilt</title>
    <sub-title>- Rohini</sub-title>
    <desc>Síðsta ferðin, at Sascha sær mammu sína, Rohini, er hann bert fimm ára gamal. Í dag er hann vaksin maður. Í nærum 30 ár hevur hann saknað mammu sína ? og ikki vitað, hvat er hent við henni. Hví hvarv Rohini? Hvat kann fáa eina mammu at fara frá syni sínum? Kristian Bech hjálpir at loysa gátuna. Sesong: 6 Patur: 3 Framl.ár: 2024</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527192500 " stop="20260527201000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ekstremt vanligt</title>
    <sub-title>- menn sum berjast, donsk sendirøð (2:5)</sub-title>
    <desc>Hvorfor elsker mænd at slås? Kampsporten MMA er i eksplosiv vækst, og den 34-årige tømrer Joakim Jankovic er en erfaren kæmper, der lever og ånder for sporten. Nu flytter Sanne Cigale Benmouyal ind hos Joakim, og han bliver hendes adgang til et miljø, hvor slagord som "dominance", "fear nothing" og "submission" sætter dagsordenen. Hun deltager i træningen, følger vægtcuttingen og oplever et stort MMA-show på tæt hold. Samtidig forsøger hun at finde ud af, hvordan iscenesat vold bliver til underholdning - og hvad det betyder for de her mænd at slå løs på hinanden i et bur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527201000 " stop="20260528170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Cold Pursuit</title>
    <sub-title>- am. spenningsf. frá 2019, óhósk. fyri børn</sub-title>
    <desc>Nels Coxman (Liam Neson) arbeiðir við at koyra kavaplógv í frítíðarbýnum Kehoe í Rocky Mountains og livir eina stilla tilveru við konuni, Grace (Laura Dern). Men lívið broytist við eitt, tá sonurin doyr, og Nels kemur eftir, at narkobarónurin, ´Viking´, stendur aftanfyri. Nú vil Nels hava hevnd! Leikarar: Nels Coxman: Liam Neeson, Grace Coxman: Laura Dern og Kimberly ´Kim´ Dash: Emmy Rossum. Framl.ár: 2019 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528170000 " stop="20260528173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528173000 " stop="20260528180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 4</title>
    <sub-title>- Oyggin</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528180000 " stop="20260528182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260528182500 " stop="20260528183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260528183000 " stop="20260528191000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- tey við burðartunglyndi</sub-title>
    <desc>Hvussu endar ein við burðartunglyndi, tá man eigur at vera í heimsins eydnusamastu støðu? Tað roynir Rune Klan at finna út av, tá hann fer í summarhús við fýra persónum, sum øll hava verið rakt av burðartunglyndi. Og er tað yvirhøvur møguligt at flenna eitt sindur at øllum hesum, hóast evnið er knýtt at destruktivum tankum og einum stórum tabu? Sesong: 4 Partur: 2 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528191000 " stop="20260528194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Urtagarðurin hjá Søren Vester 9:11</title>
    <sub-title>- tomati og syltaði græskar</sub-title>
    <desc>Drivhúsið er fullt av tomatum, og Søren hevur biðið tomatdrotningina Yen koma at geva ráð til at goyma, kóka niður og súlta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528194000 " stop="20260528213000 " channel="kvf.fo">
    <title>Empire of Light</title>
    <sub-title>- bretskur filmur frá 2022</sub-title>
    <desc>Hilary (Olivia Colman) eigur ein biograf í einum lítlum strandabýi í 1980. Hon stríðist bæði við síni sálarligu heilsu og við at halda lív í gamla biografinum mitt í kreppurakta Onglandi undir Thatcher-stýrinum. Ein dag kemur ungi Stephen (Michael Ward) til biografin. Hann hjálpir Hilary at finna lívsgleðina aftur, meðan tey sameinast í kærleikanum til tann gandakenda filmsheimin. Upprunaheiti: Empire of Light Framleiðsluár: 2022 Aldursmark: 1</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528213000 " stop="20260528215500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260528215500 " stop="20260529170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260529170000 " stop="20260529173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 4</title>
    <sub-title>- Oyggin</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529173000 " stop="20260529180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 4:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529180000 " stop="20260529182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260529182500 " stop="20260529184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260529184000 " stop="20260529192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260529192000 " stop="20260529200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Hvør ansar eftir grísunum?</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarrøð - nýggjur partur</sub-title>
    <desc>Í triðja og seinasta partinum av dokumentarrøðini "Hvem passer på grisene?" setir TV 2 spurningin: Hvussu eru vit komin her til? Hví hevur djóravælferðin í danskari svínaframleiðslu verið so nógv avbjóðað í so langa tíð hóast almenna kjakið og politiskar semjur? Í nýggja partinum verður lýst, hvussu økið verður regulerað, og hvørjar politiskar semjur verða gjørdar um svínaframleiðsluna, og um hetta í veruleikanum førir til batar fyri djóravælferðina. Samstundis verða nýggjar upplýsingar lagdar fram um, hvussu svínini hava tað á sínari seinastu ferð frá svínaframleiðara til sláturhús. Myndirnar frá svínaflutningunum vísa sambært serfrøðingum eisini átaluverd viðurskifti viðvíkjandi djóravælferð. Upprunaheiti: Hvem passer på grisene? Framleiðsluár: 2026</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529200000 " stop="20260529214500 " channel="kvf.fo">
    <title>The Rhytm Section</title>
    <sub-title>- amr. spenningsfilmur</sub-title>
    <desc>Stephanie (Blake Lively) hevur á syndarligan hátt mist alla familjuna í eini flogvanlukku. Hon velur at elta fólkini, sum verða hildin at standa aftan fyri vanlukkuna. Upprunaheiti: The Rhythm Section Framleiðsluár: 2020 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529214500 " stop="20260529222000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tvey dráp og ein býur í sjokki</title>
    <sub-title>- bretsk dokumentarrøð (3:4)</sub-title>
    <desc>Ein mistonkur í drápsmálinum um Oliviu verður latin leysur, meðan eitt vitni umhugsar at avdúka sannleikan. Í málinum um Ashley fylgir løgreglan ferðini hjá einum bili og eyðmerkir tveir menn. Hvussu hanga teir saman við ósemjuni millum sjeikin hjá Ashley og ein lokalan bólkaleiðara? Framleiðsluár: 2024</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529222000 " stop="20260529224500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260529224500 " stop="20260530180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260530180000 " stop="20260530183500 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Sofía og djórini</title>
    <sub-title>- føroysk sending</sub-title>
    <desc>- Skal eg doyggja, skal tað vera á føroyskari jørð. Sofía Thorsvig-Kajsdóttir rýmdi heim aftur til Føroya, tá korona brast á. Hon hevur nú funnið friðin í Elduvík, har hon hevur bygt ein djóragarð við hønum, dunnum, gásum og kalkunum. Djóragarðurin er á trøðni, sum familjan eigur longur inni í dalinum - einar 100 metrar frá bygdini. Hvønn morgun, hvønn seinnapart og hvørt kvøld vitjar Sofía djórini. Oftast hevur hon báðar hundarnar við sær. Djórini fylgja Sofíu trúføst, tá hon gongur longur oman eftir trøðni at geva teimum. Lagt til rættis: Finnur Koba.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530183500 " stop="20260530191500 " channel="kvf.fo">
    <title>Hvar skulu vit búgva?</title>
    <sub-title>- donsk sendirøð (4:6)</sub-title>
    <desc>Nathalie og Jesper droyma um at finna eitt hús á Sælandi, har tey kunnu fáa meira pláss til allar teirra mongu hobbyir, og har tað er vøkur náttúra og friður rundan um tey. Mads og Line hava selt sína íbúð í Esbjerg og droyma nú um at flyta til Odense. Tey vilja flyta inn í eitt barnavinarligt øki, har tey kunnu fáa ein garð til August, sum er tvey ára gamal. Vertir: Sara Lygum, Christian Borregaard, Camilla Rubæk og Dilsad Sahin Framleiðsluár: 2025</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530191500 " stop="20260530205500 " channel="kvf.fo">
    <title>Booksmart</title>
    <sub-title>- am. komedia frá 2019</sub-title>
    <desc>Klistriheilarnir Amy og Molly (Beanie Feldstein, Kaitlyn Dever) eru bestu vinkonur í high school, har tær hava havt fokus á bøkur og próvtøl. Á gáttini til endapróvtøkuna, gongur tað upp fyri teimum, at tær hava púra gloymt at hava tað stuttligt í high school. Nú seta tær sær fyri at kompensera aftur fyri fýra ár av keðsemi - í eina nátt! Upprunaheiti: Booksmart Framl.ár: 2019 Aldursmark: 7</desc>
  </programme>
  <programme start="20260530205500 " stop="20260531070000 " channel="kvf.fo">
    <title>Radical</title>
    <sub-title>- meksikanskur spenningsfilmur frá 2023</sub-title>
    <desc>Í einum fátæksligum meksikanskum býi, sum er merktur av harðskapi og korruptión, roynir tann idealistiski lærarin Sergio (Eugenio Derbez) at gera mun fyri børnini. Tá vanligir undirvísingarhættir ikki rigga, mennir hann ein nýggjan, radikalan og spennandi hátt at undirvísa. Ein hjartanemandi søga um vón, dirvi og broyting. Viðvirkandi: Sergio: Eugenio Derbez, Chucho: Daniel Haddad og Paloma: Jennifer Trejo. Framleiðsluár: 2023 Aldursmark: 11</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531070000 " stop="20260531072100 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 3:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531072100 " stop="20260531074300 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 7:10</title>
    <sub-title>- ferðaklemm, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>7.partur 3.umfar: Vinus og Vimús hava gjørt sær ein spælibuss. Ferðaseðilin er eitt klemm. Men tá ið bussurin bakkar á hillina, dettur bókin á gólv. Tað er ein góð bók um eina moldvørpu. Og tá ið sangurin um hjólini á bussinum er liðugur, klívur Vinurin út aftur gjøgnum vindeygað, hesa ferð hevur hann fleiri stuttlig ljóðføri við. Vimús kemur aftur við fleiri ferðsluskeltum. Men tá Vinus skal koyra bussin avstað, vil bussurin ikki koyra! Hesa ferð fer Vinus heilt vist at tekna ein buss. Smáteknifilmarnir eru eisini við. Og so er bert eftir at siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til bussspælið: Stórt pappstykki. Litir. Lítil pappstykkir til skeltið og hjólini á bussinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531074300 " stop="20260531080700 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260531080700 " stop="20260531083200 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531083200 " stop="20260531085500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 4</title>
    <sub-title>- Oyggin</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531085500 " stop="20260531110000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 4:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531110000 " stop="20260531150000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guðstænasta úr Sands kirkju</title>
    <sub-title>- Gimmi Olsen, virkandi sóknarprestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260531150000 " stop="20260531161000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guðstænasta úr Sands kirkju</title>
    <sub-title>- Gimmi Olsen, virkandi sóknarprestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260531161000 " stop="20260531163500 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Kóboykex</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Kóboykex gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531163500 " stop="20260531170500 " channel="kvf.fo">
    <title>Vill, vøkur, vandamikil</title>
    <sub-title>- Bornholm (1:2)</sub-title>
    <desc>Anders Kofoed bjóðar havlívfrøðinginum Sune Riis av til eina kapping um at finna tað villasta, tað vakrasta og tað vandamiklasta djórið á Bornholm. Teir vita ikki, hvør tann óvæntaði dómarin er. Ella at dómarin er ein harður hundur, sum er trupul at sannføra. Hvørji dýr heldur tú áttu at vunnið? Sesong:1. Partur:1. Framl.ár:2025 Framl. fyri:TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531170500 " stop="20260531173500 " channel="kvf.fo">
    <title>Vill, vøkur, vandamikil</title>
    <sub-title>- Eystursjógvur (2:2)</sub-title>
    <desc>Anders Kofoed bjóðar havlívfrøðinginum Sune Riis av til eina kapping um at finna tað villasta, tað vakrasta og tað vandamiklasta djórið í Eystursjónum. Teir vita ikki, hvør tann óvæntaði dómarin er. Ella at dómarin er harður og  trupul at sannføra. Hvørji dýr heldur tú áttu at vunnið? Sesong:1. Partur:2 . Framl.ár:2025 Framl. fyri:TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531173500 " stop="20260531181500 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- tey við burðartunglyndi</sub-title>
    <desc>Hvussu endar ein við burðartunglyndi, tá man eigur at vera í heimsins eydnusamastu støðu? Tað roynir Rune Klan at finna út av, tá hann fer í summarhús við fýra persónum, sum øll hava verið rakt av burðartunglyndi. Og er tað yvirhøvur møguligt at flenna eitt sindur at øllum hesum, hóast evnið er knýtt at destruktivum tankum og einum stórum tabu? Sesong: 4 Partur: 2 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531181500 " stop="20260531185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Fangaður sum spælari</title>
    <sub-title>- donsk sendirøð (2:2)</sub-title>
    <desc>Hjá Nikolaj kulminerar spælmisbrúkið, tá ið hann á arbeiðinum spælir alla sína løn og uppsparing upp upp á fáar minuttir. Jesper livir eitt dupultlív í fýra ár og byggir upp eina stóra skuld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531185500 " stop="20260531203500 " channel="kvf.fo">
    <title>Bombshell</title>
    <sub-title>- am. drama frá 2019, óhósk. fyri smábørn</sub-title>
    <desc>Tann unga, idealistiska Kayla Posposil (Margot Robbie) fær starv sum tíðindafólk hjá Fox News, men tann høgt metti tíðindamaðurin Roger Ailes (John Lithgow), er naskur við hana, og tað finnur hon seg ikki í. Hon klagar um Ailes, og tá hon ger tað, koma eldru starvsfelagarnir, Megyn Kelly og Gretchen Carlson (Charlize Theron, Nicole Kidman), eisini fram við sínum og fortelja um upplivingar, sum tær hava havt í hesum ósunna arbeiðsumhvørvinum. Filmurin byggir á veruligar hendingar, sum høvdu við sær, at Roger Ailes fekk fótin  hin 21. juli 2016. Upprunaheiti: Bombshell Leikandi: Megyn Kelly: Charlize Theron, Gretchen Carlson: Nicole Kidman og Kayla Pospisil: Margot Robbie. Við eru eisini: Roger Ailes: John Lithgow. Susan Estrich: Allison Janney. Rupert Murdoch: Malcolm McDowell. Handrit: Charles Randolph. Leikstj.: Jay Roach. Framl. ár: 2019 Aldursmark: 7</desc>
  </programme>
  <programme start="20260531203500 " stop="20260601170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Killerman</title>
    <sub-title>-  am. actionthrillari frá 2019</sub-title>
    <desc>Moe Diamond (Liam Hemsworth) er gimsteinaseljari í New York, og hann er serkønur í at hvítta pengar. Eftir eina ferðsluvanlukku missir hann minnið og minnist ikki sítt egna navn. Meðan hann roynir at minnast, hvat er hent, uppdagar hann, at tað eru nógv fólk, sum eru eftir honum. Tey ynskja øll at drepa hann. Leikarar: Moe: Liam Hemsworth, Perico: Zlato Buric og Lola: Diana Guerrero. Framl.ár: 2019 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601170000 " stop="20260601173000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 4:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601173000 " stop="20260601180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 8:10</title>
    <sub-title>- skattaveiða og fløskuspæl, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>8.partur 3.umfar: Vimús teknar eitt skattakort, sum Vinus skal brúka. Hann finnur ymsar skattir. Eitt nú dettur ein bók niður av hillini. Og ein góð bók er ein dýrgripur. Hesa ferð er bókin um ein vilstan vin. Ein annar dýrgripur kann vera ein góður sangur um sjórænarar í Føroyum. Vinus og Vinurin spæla báðir upp á serlig ljóðføri, og syngja duga teir eisini. Sum í hinum pørtunum eru smáteknifilmarnir við. Og Vinus má eisini tekna alt, sum er farið fram. Bæði skattakort og dýrgripir. Og siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til skattaveiðu og fløskuspæl: Skattakort. Pappír. Blýant. Dýrgripir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601180000 " stop="20260601185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
  </programme>
  <programme start="20260601185500 " stop="20260601190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260601190000 " stop="20260601194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Stokholm - gott, gamaldags og stuttligt</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (1:2)</sub-title>
    <desc>Mitt í gerandisdegnum við maka, tveimum børnum, grasplenuklipping og grillpylsum fyrireikar Nikolaj Stokholm sítt fjórða show. Vit fylgja við ? frá teimum fyrstu spírandi hugskotunum til frumframsýningina á vári 2026, tá ein av teimum heilt stóru hetunum hjá Stokholm, Dirch Passer, hevði fylt 100 ár. Framleiðsluár: 2026</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601194000 " stop="20260601204000 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (4:8)</sub-title>
    <desc>Ófriður og uppreistur valda millum svíkararnar, og lívið verður avgjørt ikki lættari hjá teimum, tá Martin gevur teimum eina rættiliga trupla uppgávu. Spælleiðari Martin Johannes Larsen Sæsong: 4 Partur: 4 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601204000 " stop="20260601210500 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari - undir hettuni</title>
    <sub-title>- danskt talkshow (4:8)</sub-title>
    <desc>Gestirnir hjá Natasha Brock fáa avdúkað, hvør fjalir seg undir hettuni, og harumframt kemur fyrrverandi svíkjarin Regitze Mogensen eisini framvið. Sesong: 3 Partur: 4 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2</desc>
  </programme>
  <programme start="20260601210500 " stop="20260601220000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260601220000 " stop="20260601230000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
</tv>
