<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260720170000 " stop="20260720173000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 11:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720173000 " stop="20260720175400 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 6:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260720175400 " stop="20260720180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Jazzygold og løgmaður</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260720180000 " stop="20260720181500 " channel="kvf.fo">
    <title>$elfie</title>
    <sub-title>- new beginnings, føroyskt skemt (4:4)</sub-title>
    <desc>Pauli fer undir eitt samstarv við ein nýggjan agent og kastar seg út í enn eitt sponsorat. Men alt gongur ikki sum ætlað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720181500 " stop="20260720185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Danskur fótbóltur til sølu 2:3</title>
    <sub-title>- donsk røð frá 2023</sub-title>
    <desc>Hjá teimum  ónøgdu Brøndby-fjepparunum hendir tað nívandi keðiliga: Felagið verður selt, og framyvir er tað ein partur av einum amerikanskum íleggingarfelag. Meðan Jonathan ivast, um hann yvirhøvur skal seta síni bein aftur á Brøndby Stadion, økjast mótmælini ímóti teimum nýggju eigarunum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720185000 " stop="20260720194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tey serliga vandamiklu II 1:3</title>
    <sub-title>- dreymurin um frælsi</sub-title>
    <desc>Í sambandi við eitt rættarmál skal 27 ára gamli Marco   IQ-kannast. Hann vónar, at ein nýggj mentalkanning kann vátta, at hann ikki er menningartarnaður og tí ikki hoyrir heima á Kofoedsminde. Jubas hevur fingið sukursjúku, men hann hevur borið seg væl at, eftir at  hann leyp á tveir persónar í einum bili í fjør.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720194000 " stop="20260720200500 " channel="kvf.fo">
    <title>Í luftini við Teiti Lassen</title>
    <sub-title>- sending frá 2020</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260720200500 " stop="20260720204000 " channel="kvf.fo">
    <title>Á ævintýrferð í tí ókenda 3:5</title>
    <sub-title>- eg vil fegin sleppa burtur úr hesum!</sub-title>
    <desc>Við timburmonnum kasta teir fýra í ferðalagnum seg út í dagsins ævintýr, sjálvandi er ostur ein partur av tí, eisini ein koyritúrur og ein ikki sørt vandamikil uppliving hjá Oliver, sum við vilja kom til at tekna seg sum luttakara í harðligum leiki í Georgien.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720204000 " stop="20260721170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Á ævintýrferð í tí ókenda 4:5</title>
    <sub-title>- do you have a wife?</sub-title>
    <desc>Nýggjur dagur, nýggj bók, nýggjur miðaldarbýur. Teir fýra ævintýrararnir eru farnir til ein av norðastu býunum í Georgia, har teir skulu royna seg í siðbundnum handverki. Teir kunnu royna kókaðan ost, vaska sær í svínafeitti, og Mette finnur sær kanska ein mann!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721170000 " stop="20260721172400 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 6:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260721172400 " stop="20260721173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Jazzygold og løgmaður</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260721173000 " stop="20260721175100 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260721175100 " stop="20260721180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Markus og Siriously Siri</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260721180000 " stop="20260721182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260721182500 " stop="20260721184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260721184000 " stop="20260721192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260721192000 " stop="20260721195500 " channel="kvf.fo">
    <title>Innanífrá við Anders Agger - barnahospice 2:3</title>
    <sub-title>- Nellie og Flora</sub-title>
    <desc>Í Rønde er annað barna- og ungdómshospice´ið  í Danmark, Strandbakkehuset. Nógvar eru lagnusøgurnar haðani. Í einum verilsi liggur 6 ára gamla Flora, hon hevur iPad í hondini - og svull í heilanum, systirin Nellie ger mylnulop í gongini. Hvørgin teirra skilir rættiliga, hvat hendir - og samstundis fyrireikar familjan jarðarferðina hjá Floru. Í einum øðrum verilsi liggur Sejr, har er framgongdin so fræg, at mamman leggur ætlanir um lívið og gerandisdagin, sum verður, tá øll eru heima aftur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721195500 " stop="20260721204000 " channel="kvf.fo">
    <title>En villari verð 3:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Rewilding er eitt nýtt hugtak, men longu fyri 100 árum síðan varð bævurin settur út aftur í svensku náttúruna. Tiltakið við bævuri var væl eydnað, sama kann sigast um storkin í Skåne. Innan rewilding-rørsluna verður víst á, at  burðardygg ferðavinna er neyðug. Vit fylgja við Anders Lundin, m.a. tá hann kikar eftir pelikanum í Donauoyrini.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721204000 " stop="20260721213000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ein villari verð 4:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Anders Lundin ætlar at gera umhvørvið villari, og hann fær íblástur frá fólki, sum hevur hjálpt upp á náttúrumargfeldið í nærumhvørvinum. Vit hitta ráðhúseigaran Ronny Fritsche á Hisingen, Marie Dacke professara í Skåne og skógareigaran og listakvinnuna  Maria Westerberg í Värmlandi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260721213000 " stop="20260721215500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260721215500 " stop="20260722170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260722170000 " stop="20260722172100 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260722172100 " stop="20260722173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Markus og Siriously Siri</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260722173000 " stop="20260722180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <desc>Í "Snipp snapp" eru teknifilmar, ið eru ætlaðir smáum børnum. Hesaferð eru teknirøðirnar Labbaliðið, Sløkki Sam og Sára og Dunna. "Snipp snapp" er hvørt mikukvøld, hóskvøld og um vikuskiftið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722180000 " stop="20260722182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Myndlist í Føroyum 6:11</title>
    <sub-title>- føroysk røð frá 2002</sub-title>
    <desc>Í 1933 málaði ein 15 ára gamal hegnigur leirvíksdrongur, Jóannis Kristiansen, eina vakra vatnlitamynd av heimbygdini. Sum ungur fór hann til Keypmannahavnar, og í 1944 kundi hann byrja á kunstakademinum. Sum frá leið gjørdist hann kendur í Føroyum sum Leirvíksmálarin. Hóast hann var útiseti burturav, so kendi hann seg tætt knýttan at føroyskari náttúru - serliga barndómsins landsløgum. Elinborg Lutzen úr Klaksvík er helst tað listafólkið, sum mest hevur víst okkum á tað mýtisku megina, ið býr í føroyska landslagnum. Við pennatekningum sínum tulkar hon ta føroysku náttúruna sum ævintýranna heimstaður. Í 1957-58 fór hon av álvara at arbeiða við grafikki. Hon skapti síni listarligu stórverk við linoskurðum. Í sendingini hoyra vit eisini um eitt nú Marionnu Matras og William Heinesen. Hugflogið hjá Williami var óavmarkað. Hann var skrivandi maður, og metti myndlistina sum eitt kærkomið ítriv, men gávuríkur sum hann var, hevur hann skapað stórverk eisini á hesum øki.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722182500 " stop="20260722191500 " channel="kvf.fo">
    <title>Tokið til Hanoi ? lívið eftir kjakið 1:2</title>
    <sub-title>- svensk dok. stuttrøð frá 2022</sub-title>
    <desc>At gevast og ikki vera alment frammi longur, sleppa ósemjum og valdi  - hvussu kennist tað? Tveir floksformenn, Jonas Sjöstedt og Anna Kinberg Batra - um at leggja politikkin aftur um seg. Hvat hendir í roynd og veru nú, ið kjakið er av? 1. partur av 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722191500 " stop="20260722200500 " channel="kvf.fo">
    <title>Tokið til Hanoi ? lívið eftir kjakið 2:2</title>
    <sub-title>- svensk dok. stuttrøð frá 2022</sub-title>
    <desc>At gevast og ikki vera alment frammi longur, sleppa ósemjum og valdi  - hvussu kennist tað? Tveir floksformenn, Jonas Sjöstedt og Anna Kinberg Batra - um at leggja politikkin aftur um seg. Hvat hendir í roynd og veru nú, ið kjakið er av? 1. partur av 2. Nú er tíð at skiljast. Anna Kinberg Batra fer heim úr Berlin og Jonas Sjöstedt fer við toki eystureftir til familjuna  í Hanoi. Halda teir báðir politikararnir, at tað  var ómakin vert?  2. partur av 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722200500 " stop="20260722210000 " channel="kvf.fo">
    <title>Málið, sum skuldi tigast burt</title>
    <sub-title>- svenskur dokumentarur</sub-title>
    <desc>Ein av ætlanunum hjá statinum at gera samiska fólkið meira svenskt, var at tiga teirra egna mál burtur. Tá forboð varð sett fyri samiskum í skúlanum, góvust nógv foreldur at læra børnini málið. Í dag eru øll samisk mál hótt. Vón er nú millum ungar samar, sum gera alt fyri at krevja aftur tað, sum staturin stjól frá forfedrum teirra.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260722210000 " stop="20260723170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Marglætishotell</title>
    <sub-title>- The Lanesborough, bretsk sendirøð</sub-title>
    <desc>Sjálvt tey bíligastu kømurini á The Lanesborough hava ein butlara, og fyri fyrstu ferð nakrantíð lata tey upp fyri at hyggja aftanfyri eksklusivu kulissurnar á hotellinum. Sesong: 4 Partur: 6 Framleiðsluár: 2021</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723170000 " stop="20260723173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <desc>Í "Snipp snapp" eru teknifilmar, ið eru ætlaðir smáum børnum. Hesaferð eru teknirøðirnar Labbaliðið, Sløkki Sam og Sára og Dunna. "Snipp snapp" er hvørt mikukvøld, hóskvøld og um vikuskiftið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723173000 " stop="20260723180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 12</title>
    <sub-title>- teknirøð við føroyskari talu til smábørn</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260723180000 " stop="20260723183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Klæðini og kvinnurnar</title>
    <sub-title>- Guðrun og Guðrun, føroysk sending frá 2022</sub-title>
    <desc>Barbara Lervig hevur verið við Guðruni Rógvadóttir og Guðruni Ludvig í Jordan og fingið eitt innlit í, hvussu føroysku sniðgevararnir í Guðrun &amp; Guðrun arbeiða. Eisini verður hugt nærri at verkætlanini Woman´s Empowerment Project, sum snýr seg um, at kvinnur skulu vera førar fyri at lívbjarga sær.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723183000 " stop="20260723190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Til borðs við  Price 2:6</title>
    <sub-title>- smílandi sushi</sub-title>
    <desc>Í Japan gera tey alt á sín egna hátt, og maturin hjá teimum er veruliga verdur at hyggja at. Vit kenna sushi, tað dámar okkum stak væl, japanskur morgunmatur er næstan sum list, og grillaður høsnarungi minnir um gastronomisk vísindi. James og Adam vísa, hvussu tey gera í japanska køkinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723190000 " stop="20260723193000 " channel="kvf.fo">
    <title>Loppan &amp; lærlingurin 3:8</title>
    <sub-title>- ljóstræið</sub-title>
    <desc>Á loppumarknaði í Kastrup verða møblasniðgevin Linette og ávirkarin Sofie sleptar leysar við 3.000 kr. í part. Tveir vandir endurnýtsluserkønir hjálpa teimum, men hvør keypir bíligast, umvælir best og selir vørurnar dýrast?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723193000 " stop="20260723200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Loppan &amp; lærlingurin 4:8</title>
    <sub-title>-  vínkølarin</sub-title>
    <desc>Rikke og Lotte dystast ímóti hvørji aðrari um at gera besta keypið. Royndir endurnýtsluserkønir hjálpa teimum. Men hvør keypir bíligast, umvælir best og selur við mest vinningi?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723200000 " stop="20260723230500 " channel="kvf.fo">
    <title>Trý samdøgur í Parkini</title>
    <sub-title>- tónleikadokumentarur frá 2024</sub-title>
    <desc>Tríggir søguligir dagar í Parkini! Konsertfilmurin fylgir The Minds of 99 - kensluríku summardagarnar í juni 2024. Í filminum eru yvir 300 tímar við upptøkum frá øllum trimum konsertunum. Og upptøkur frá lívinum hjá bólkinum áðrenn pallin, á pallinum og eftir pallin. Tað er ein ferð inn í danska tónleikasøgu, sum ikki má gleppa tær av hondum. Framl.ár: 2024 Redaktørur: Lars Erik Nielsen</desc>
  </programme>
  <programme start="20260723230500 " stop="20260723233000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260723233000 " stop="20260724170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260724170000 " stop="20260724173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 12</title>
    <sub-title>- teknirøð við føroyskari talu til smábørn</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260724173000 " stop="20260724180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 12:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724180000 " stop="20260724182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260724182500 " stop="20260724183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260724183000 " stop="20260724190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Stríðið um søguna 1:4</title>
    <sub-title>- kúgari ella bjargingarmaður?</sub-title>
    <desc>Lívsverkið hjá Hans Egede var at kristna grønlendingar. Men gjørdi hann seg samstundis inn á upprunatrúgv og mentan hjá inuittum? Ella førdi hann inuittar inn í siðmenningina og framkomna heimin? Adam Holm hevur bjóðað prestunum Minnu Winsløw og Mariannu Lynge Krog at kjakast um spjaðingina, sum kontroversielli Hans Egede skapti í Grønlandi tá og nú.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724190000 " stop="20260724193000 " channel="kvf.fo">
    <title>Stríðið um søguna 2:4</title>
    <sub-title>- hjáland og hjálandaveldi?</sub-title>
    <desc>Í belgiska hjálandinum Kongo vórðu hendurnar høgdar av fyri at revsa tey innføddu. Í Grønlandi fingu tey innføddu undirvísing í skriftmáli, og tey fingu læknahjálp. Kunnu vit siga, at Danmark var eitt vinaliga sinnað, nærmast humanistiskt hjálandaveldi? Var Grønland yvirhøvur "veruligt" hjáland? Ella er í danskari søgutilvitsku "gloymt", hvussu grønlendingar í roynd og veru vórðu viðfarnir? Adam Holm hevur boðið søgumonnunum Jens Heinrich og Søren Rud til kjak.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724193000 " stop="20260724210500 " channel="kvf.fo">
    <title>Hope Gap</title>
    <sub-title>- bretskur dramafilmur frá 2019</sub-title>
    <desc>Grace og Edward hava verið gift í 29 ár. Tá sonur teirra, Jamie, kemur at vitja tey eitt vikuskifti, fortelur Edward soninum, at hann fer frá konu síni næsta dagin, tí hann hevur møtt eini aðrari kvinnu. Leikarar: Grace: Annette Bening, Edward: Bill Nighy og Jamie: Josh O?Connor. Ár: 2019 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260724210500 " stop="20260725180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Widows</title>
    <sub-title>- am. spenningsfilmur frá 2018</sub-title>
    <desc>Eftir eitt miseydnað bankarán í Chicago, har fýra ránsmenn verða dripnir í einum skotbardaga, sita einkjurnar eftir við stórari skuld til vandamiklar persónar. Veronica (Viola Davis), ein av einkjunum, sær ongan annan møguleika enn at fremja tað rán, sum maður hennara hevði lagt til rættis. Hon savnar hinar einkjurnar og fær tær við. Tær verða tó skjótt drignar inn í eina harða og lívshættisliga verð. Uppruna heiti: Widows Leikarar: Carlos Perelli: Manuel Garcia-Rulfo, Veronica Rawlins: Viola Davis, Harry Rawlins: Liam Neeson Framleiðsluár: 2018 Aldursmark: 15 ár</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725180000 " stop="20260725183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Føroyingahavnin - hvat nú?</title>
    <sub-title>- føroysk dokumentar frá 2020</sub-title>
    <desc>Nordafarstøðin, betur kend sum Føroyingahavnin, var einaferð størsta fiskivinnu- og útgerðarhavn í øllum Grønlandi. Tað er ikki ov nógv sagt, at flakavirkið í Føroyingahavnini fekk stóran týdning fyri flakavinnuna í Føroyum. Nógvir menn, sum høvdu havt álitisstørv haryviri, gjørdust seinni undangongumenn ella formenn á nøkrum av teimum flakavirkjunum í Føroyum, ið vóru komin ella komu um sama mundið her, og í árunum aftaná. Spurningurin hevur leingi ligið í luftini, hvat gerast skal við leivdirnar av Nordafarstøðini. Í 2017 varð kanning og skráseting gjørd av bygningum og ídnaðaranlegginum á støðini. Niðurstøðan í frágreiðingini, sum Tjóðsavnið og Landsverk í felag stóðu fyri, er, at rættast er at taka niður allar bygningar og burturbeina teir. Mett verður, at hetta fer at kosta millum 23 og 40 milliónir krónur. Og tað verður ein torførur og dýrur umgangur at burturbeina støðina, tí reglurnar um burturbeining av skaðiligum ella dálkaðum tilfari, sum tað er nógv av her, eru ógvuliga strangar. Hóast talið fækkar av teimum, sum arbeiddu í Føroyingahavnini, tá virksemið var í hæddini frá fimtiárunum og frameftir, so eru framvegis nógvir føroyingar á lívi, sum kunnu greiða frá virkseminum tey árini. Somuleiðis hava teir eina meining um, hvat gerast skal við mongu leivdirnar ella tað, sum eftir er av Føroyingahavnini. Lagt til rættis og gjørt sendingina hava: Kári Mikkelsen og Jens Jákup Hansen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725183000 " stop="20260725184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guddómligur matur 4:4</title>
    <sub-title>- breyð og undurverk</sub-title>
    <desc>Bønina í faðirvár um dagligt breyð hoyra bæði kristnir, muslimar og jødiskir bakarar, tá biðið verður um arabisk Jerusalemsbreyð, pitabreyð bakað í røri, flættað jødisk sabbatsbreyð og annað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725184000 " stop="20260725191000 " channel="kvf.fo">
    <title>Stríðið um søguna 3:4</title>
    <sub-title>- heimsins størsta oyggj</sub-title>
    <desc>200 ár eftir, at Hans Egede kom til Grønlands, lýsir  Danmark Grønland danskt landøki. Tað hendir í 1921, men tað merkir ikki, at grønlendingar fáa fleiri rættindi í egnum landi. Og árini aftaná mugu grønlendingar lata sær lynda at vera undir danska stýrinum í Keypmannahavn. Men undir og eftir seinna veraldarbardaga gerst heimsins  størsta oyggj áhugaverd hjá amerikanarum - ikki minst stratetiskt fær Grønland stóran týdning undir kalda krígnum. Men hvat merkir tann nýggi áhugin fyri Grønlandi, og hvussu ávirkar tað status og gerandisdag hjá grønlendingum í egnum landi? Hesar spurningar kjakast tey um - Adam Holm vertur í sendingini og Nauja Bianco - stjóri í grønlendingahúsinum í Odense, sum hevur útbúgving í statskunnleika er fødd og uppvaksin í Nuuk og Bo Lidegaard, dr. phil í søgu, rithøvundur og kønur í dansk-grønlandskum samstarvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725191000 " stop="20260725194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Stríðið um søguna 4:4</title>
    <sub-title>- sjálvstýri og sjálvbjargni</sub-title>
    <desc>Grønland gjørdi eitt stórt lop í 50- og 60 árunum inn í framkomna heimin. Í fyrstani varð nógv stýrt úr Keypmannahavn, og alt gekk avgjørt ikki væl. Mangir grønlendingar kendu seg ikki sum part av tilgongdini, sum skuldi skapa tað  modernaða Grønland. Men stór mótmæli í 70´árunum vóru m.a. við til at skapa ta slagkraftina, sum í 1979 fyrst førdi til grønlandskt heimastýri og í 2009 víðtøkið lokalt sjálvstýri. Grønlendingar vóru nú harri í egna húsi.  Ella vóru teir nú tað og var alt kanska framvegis við donskum treytum? Í hesi 4. sendingini vitjar Aaja Chemnitz Larsen - hon hevur m.a. sitið í Fólkatinginum síðan 2015 vald fyri Inuit Ataqatigiit, sum er systurflokkur danska SF.  Og Martin Breum, journalistur, hann hevur gjørt sendingar og skrivað bøkur um donsk-grønlendsk viðurskifti og um tað stórpolitiska spælið um Arktis, hann er eisini partvís uppvaksin í Grønlandi. Adam Holm bindur træðrirnar saman í hesum 4. og seinasta partinum um  Danmark og Grønland.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725194000 " stop="20260725204000 " channel="kvf.fo">
    <title>Anne og Anders í Kanada 2:4</title>
    <sub-title>- í tyrlu og kovboystivlum, do. røð frá 2023</sub-title>
    <desc>Anne og Anders eru farin longur inn í stóra landið  Kanada til oljuøkið Alberta. Í Alberta reisa tær stóru oljupumpurnar seg, og á preriuni eru bæði cowgirls, kærleikssøga og konservativir kanadiarar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725204000 " stop="20260725211000 " channel="kvf.fo">
    <title>Álop á netinum 5:6</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2021</sub-title>
    <desc>Ávirkarar og kend eru bundin av rásum á sosialum miðlum, um teimum skal verða lív lagað. Kunnu hakkararnir  yvirtaka rásirnar og talgilda lívið hjá t.d. Therése Lindgren og Kristoffer Appelquist? Í avdúkandi roynd síggja vit serkønar hakkarar gera seg inn á privatpersónar og fyritøkur og soleiðis vísa á vandarnar í talgilda heiminum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725211000 " stop="20260725214000 " channel="kvf.fo">
    <title>Álop á netinum 6:6</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2021</sub-title>
    <desc>Fremmandar maktir sneyta og gera álop á netinum. Í avdúkandi roynd lata vit serkønar hakkarar leypa á privatpersónar og fyritøkur og soleiðis vísa á vandarnar í talgilda heiminum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260725214000 " stop="20260726070000 " channel="kvf.fo">
    <title>Milliarderurin og villi dreymurin</title>
    <desc>Langt úti í New Mexico oyðimørkini gongur ein danskur milliarderur við einum dreymi. Mikkel Vestergaard Frandsen úr Kolding vil verða fyrstur at senda stórar, sveimandi pallar upp í stratosferuna, 20 km omanfyri jarðarskorpuna. Um teir kunnu verða verandi har uppi, drivnir einans við sólorku, kann Sceye, fyritøka hansara, vera eins slóðbrótandi fyri vísindi og tøknifrøði sum mánalendingin ella ringrásin hjá Sputnik um jørðina. Framl.ár:2025 Framl.:Bermuda Framl. fyri:TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726070000 " stop="20260726072800 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 11:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726072800 " stop="20260726074500 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 6:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260726074500 " stop="20260726080600 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260726080600 " stop="20260726081100 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Markus og Siriously Siri</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260726081100 " stop="20260726083600 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <desc>Í "Snipp snapp" eru teknifilmar, ið eru ætlaðir smáum børnum. Hesaferð eru teknirøðirnar Labbaliðið, Sløkki Sam og Sára og Dunna. "Snipp snapp" er hvørt mikukvøld, hóskvøld og um vikuskiftið.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726083600 " stop="20260726090000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 12</title>
    <sub-title>- teknirøð við føroyskari talu til smábørn</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260726090000 " stop="20260726150000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 12:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726150000 " stop="20260726160000 " channel="kvf.fo">
    <title>Møti úr Nebo á Toftum</title>
  </programme>
  <programme start="20260726160000 " stop="20260726170500 " channel="kvf.fo">
    <title>Summarkonsert við KORK</title>
    <desc>Sólin strálar, og norska kringvarpsorkestrið bjóðar til veitslu í Røykenvik. Musikalskar perlur, fantastiskar framførslur ? og okkurt óvæntað! Broadcast Company NRK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726170500 " stop="20260726174000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brúdleypsfepur 3:7</title>
    <sub-title>- norsk undirhaldsrøð frá 2023</sub-title>
    <desc>Dipshi og Arun gleða seg til tað stóra Bollywood-brúdleypið, men kvøldið fyri ringir DJ´arin úr Onglandi við ringum tíðindum. (3:7) Sesong 1. Broadcast Company NRK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726174000 " stop="20260726181000 " channel="kvf.fo">
    <title>Kebnekaise - átta árstíðir 1:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2021</sub-title>
    <desc>Fjalsstøðin skal skjótt lata aftur fyri veturin, og farið er undir fyrireikingarnar. Ein bólkur av ferðafólki skal niðan á Kebnekaise. Uppi í fjøllunum skulu reindjórini rekast saman til slaktið, samstundis sum veðurlagsgranskarar gera mátingar. Øll laga seg eftir árstíðunum. 1. partur av 4.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726181000 " stop="20260726184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Kebnekaise - átta árstíðir 2:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2021</sub-title>
    <desc>Tað er myrkt, men kavin liggur longri enn vanligt. Kavi er ein treyt, tá hirðarnir skulu savna reindýrini, áðrenn tey verða flutt til vetrarbit. Veðurlagið er ikki at líta á, og tær átta árstíðirnar skifta. 2. partur av 4.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726184000 " stop="20260726194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Til arbeiðis við verðins villastu kavarum</title>
    <sub-title>- da. dokumentarur frá 2021</sub-title>
    <desc>Lasse Spang Olsen hittir mannin, sum kom livandi upp úr skipsvrakinum eftir 3 dagar á 34 metra dýpi. Vit hoyra bjargingarkavarar siga frá, hvussu lívshættisliga bjargingin fór fram. Og so fara  vit 11 kilometrar niður í heimsins djúpasta hav - og vit vitja vrakið av Titanic í heimsins mest framkomna heimagjørda kavbáti og eru við serkavarum niðri og gera bumbur frá seinna veraldarbardaga óvirknar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726194000 " stop="20260726203500 " channel="kvf.fo">
    <title>Arvurin og tøgnin 2:3</title>
    <sub-title>- svensk dok. stuttrøð frá 2021</sub-title>
    <desc>Í fleiri ættarlið hava somu familjur livað saman við reindjórunum á leiðunum við Jåhkågasska. Tað er ein lítil býur, men stór ábyrgd hvílir á teirra herðum. Alt lívið og samleikin er rundan um reindjórið. Hvat hendir, tá hóttanir uttanífrá streingja á, samstundis sum bólkurin má standa saman úteftir? Hægsta ynski hjá Jessicu Länthas er at bera arvin víðari til døtur sínar, men tað kennist alt meira óvist. Naomi Aira droymir um ein gerandisdag við reinum, men er pláss fyri tí? Í 18 mánaðir hevur tíðindakvinnan Kristina Edblom verið saman við nøkrum av teimum, sum royna at hava ein gerandisdag og síggja eina framtíð mitt í einum hitnandi kjaki um samisk rættindi. 2. partur av 3.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260726203500 " stop="20260726213500 " channel="kvf.fo">
    <title>Lars og veruliga gentan</title>
    <sub-title>- am. komediu-drama frá 2007</sub-title>
    <desc>Lars Lindstrom (Ryan Gosling) er ein klossutur ungur maður, sum hevur trupult við at koma í samband við gentur. Tí bíleggur hann sær eina sdukku á netinum. Men tað er ikki kynslív, hann leitar eftir ? hann ynskir eitt djúpt og meiningsfult kærleikssamband við dukku sína. Tað gongur væl ? hann kann tosa við hana, og tað eru ongantíð nøkur skeldarí ella róp. Men tá hann tekur dukku sína við til beiggja sín og svigerinduna eru tey bangin fyri, at hann er farin frá vitinum. Tó fara tey við upp á spæl og lata sum um, at dukkan er nýggja genta hansara ? og skjótt hjálpa grannarnir eisini við at halda lív í sjónleikinum. Men hvussu fáa tey Lars burtur úr dreymaverðini ? uttan at hann fær skaða? Upprunatitil: Lars and the Real Girl Leikarar: Lars Lindstrom: Ryan Gosling, Karin: Emily Mortimer, Gus: Paul Schneider</desc>
  </programme>
</tv>
