<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260520170000 " stop="20260520172500 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260520172500 " stop="20260520173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Tróndur og Kári</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260520173000 " stop="20260520180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520180000 " stop="20260520190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Bygdin og bjørgini 3:3</title>
    <sub-title>- føroysk sendirøð frá 1999</sub-title>
    <desc>Í seinastu sending fara vit við viðingum í stórslignar skorar og feitilendi í bjørgunum norðan fyri bygdina. Har ganga fleiri veðrar á summarbiti. Torført og bratt er at koma niður eftir veðrunum og ikki minni strævið at fáa teir upp á eggina. Lagt til rættis, Zacharis Hammer í 1999.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520190000 " stop="20260520193000 " channel="kvf.fo">
    <title>Leyslatin</title>
    <sub-title>- eg vil brenna alt niður (5:5)</sub-title>
    <desc>Henrik er í arbeiðsvenjing á einum bóndagarði, meðan hann bíðar eftir at skula í rættin. Eftir fimm vikur í frælsi er Noah endaður á gøtuni og má klára seg sjálvur. Ella livir eisini við einsemi og saknar síni børn. Claus er framvegis á fríum fóti, men hann selur framvegis narkotika, og óttin fyri at enda í fongsli aftur veksur dag fyri dag. Sesong 1.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520193000 " stop="20260520201500 " channel="kvf.fo">
    <title>Ekstremt vanligt</title>
    <sub-title>- meira enn eina unnustu, donsk sendirøð (1:5)</sub-title>
    <desc>Hvordan er det muligt at elske flere på én gang? Daniel og Anastasia insisterer på, at kærlighed ikke kan begrænses af samfundets normer. De er gift, men lever polyamorøst og har hver især flere kærester. Når Sanne Cigale Benmouyal flytter ind, finder hun ud af, hvordan det er at leve med flere kærlighedsrelationer på én gang. Hun møder et par af deres kærester og er med til parterapi, hvor usikkerhed og sårbarhed bliver sat på prøve. Til sidst bliver hendes egne grænser testet, når hun deltager i en krammeworkshop.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260520201500 " stop="20260521170000 " channel="kvf.fo">
    <title>The Devil Wears Prada</title>
    <sub-title>- am. filmur frá 2006</sub-title>
    <desc>(The Devil Wears Prada) Tá ungi journalisturin Andrea Sachs kemur til New York, strembar hon eftir at fáa arbeiði á einum av stóru dagbløðunum, men endar sum hjálparfólk hjá grussuni Maranda Priestly, sum er aðalblaðstjóri á einum av heimsins fremstu mótabløðum. Starvið er ógvuliga avbjóðandi, men Andrea fær at vita frá hinum hjálparfólkinum hjá Mirandu, hvussu hon skal bera seg at, og hvørji klæði hon skal ganga í. Starvið er so mikið krevjandi, at heimalívið er at kalla onki, og so við og við varnast Andrea, at hon er um at selja sína sál til tann grábeinta fyri at fáa tað, hon droymir um. Men vil hon tað? Leikarar: Miranda Priestly: Meryl Streep, Andy Sachs: Anna Hathaway og Emily: Emily Blunt. Nigel: Stanley Tucci. Nate: Adrian Grenier. Lily: Tracie Thoms. Doug: Rich Sommer. Christian Thompson: Simon Baker. Leikrit: Aline Brosh McKenna. Leikstjórn: David Frankel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521170000 " stop="20260521172500 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521172500 " stop="20260521173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Danny og bussførari</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260521173000 " stop="20260521180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 3</title>
    <sub-title>- Skipsvrakið</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521180000 " stop="20260521182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260521182500 " stop="20260521183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260521183000 " stop="20260521191000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- bundin av plastikkoperatión (1:6)</sub-title>
    <desc>Fordómarnir standa í kø, tá Rune Klan hittir trý fólk, sum vilja gera alt fyri at fáa ta útsjónd, sum tey droyma um. Men hví gera tey tað? Og hvussu handfer man hugsanirnar hjá øðrum um eins egnu útsjónd? Sesong: 4 Partur: 1 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521191000 " stop="20260521194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Urtagarðurin hjá Søren Vester 8:11</title>
    <sub-title>- rysteribs, strandhave og håndstand</sub-title>
    <desc>Det er højsommer, og frugtbuskene bugner med modne bær. Selvom Søren Vesters evner i et køkken er begrænsede, formår han dog at fremstille årets første rysteribs. Sommertid er også strandtid, så Søren besøger en strandhave, hvor samspillet mellem have og natur er et helt andet end hjemme i Sørens jyske muld. De kolde vintermåneder blev blandt andet brugt til at lave et motionscenter i haven. Nu bruger Søren det til balance- og styrketræning - og lidt håndstand.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521194000 " stop="20260521201000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ber til at eta seg fríska/n? 5:5</title>
    <sub-title>- typa 2-diabetes og liðagikt (5:5)</sub-title>
    <desc>Sisse er 40 ár og hevur liðagikt. Hon hevur nógva pínu hvønn dag og noyðist at taka sterkt medisin fyri tað. Hon er violinspælari, arbeiddi í Kongligu Operuni, men mátti gevast orsakað av pínu. Jørgen hevur typu 2-diabetes og tekur insulin hvønn dag. Jørgen stúrir fyri, at hann ikki nær at síggja børnini vaksa upp, og hann vil sjálvandi gera alt fyri at bremsa sjúkuni. Í 12 vikur skulu Sisse og Jørgen royna at venja og eta seg frísk, at hjálpa sær hava tey Piu Norup, lækna og Umahro Cadogan, sum er serkønur í føðslu. Framl.: Koncern TV- og Filmproduktion ApS. Framl. fyri: TV 2 DK. Framl. ár: 2019.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521201000 " stop="20260521205500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mammusa dreingir 3:3</title>
    <sub-title>- donsk dokudramarøð frá 2026</sub-title>
    <desc>Tá pápi Hywel verður konfronteraður við tey minni, hann hevur latið eftir seg, verður ein nýggj søga avdúkað, sum ongantíð áður er fortald. Viðvirkandi: Adrian, Philip, Michael, Carsten, Ieuan og Hywel Hughes. Sesong: 1 Partur: 3 Framleiðsluár: 2025 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260521205500 " stop="20260521212000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260521212000 " stop="20260521230500 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260521230500 " stop="20260522170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260522170000 " stop="20260522172500 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 3</title>
    <sub-title>- Skipsvrakið</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522172500 " stop="20260522173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Djóralækni og skúlastjóri</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260522173000 " stop="20260522180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 3:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522180000 " stop="20260522182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260522182500 " stop="20260522184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260522184000 " stop="20260522192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260522192000 " stop="20260522200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Popptoppurin</title>
    <sub-title>- Lis Sørensen, donsk tónleikasending (6:6)</sub-title>
    <desc>Lis Sørensen hevur gjøgnum 50 ár á danska tónleikapallinum skrivað seg inn sum ein av teimum mest elskaðu røddunum í danskari tónleikasøgu. Tað verður eitt brak av tónlistarligum upplivingum og spennandi anekdotum úr langa lívinum hjá Lis Sørensen, tá ársins sesong av ?Toppen af poppen? verður rundað av. Sæson: 14 Partur: 6 Ár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522200000 " stop="20260522215500 " channel="kvf.fo">
    <title>One Life</title>
    <sub-title>- bretskur dramafilmur frá 2023</sub-title>
    <desc>Hin sanna søgan um virðisbrævasølumannin Sir Nicholas ?Nicky? Winton (Anthony Hopkins), sum í 1938 bjargaði 669 jødiskum børnum undan nasistunum. Fimti ár seinni minnist hann enn tey, hann ikki megnaði at bjarga ? inntil ein óvæntaður fundur í BBC-sendingini ?That?s Life? broytir alt. Upprunaheiti: One Life Viðvirkandi: Nicky Winton: Anthony Hopkins, Grete Winton: Lena Olin og Babi Winton: Helena Bonham Carter. Framleiðsluár: 2023 Aldursmark: 11 ár</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522215500 " stop="20260522224000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tvey dráp og ein býur í sjokki</title>
    <sub-title>- bretsk dokumentarrøð (2:4)</sub-title>
    <desc>Liverpool, august 2022. Innan minni enn tveir dagar verða 28 ára gamla Ashley og 9 ára gamla Olivia skotin í heimum sínum. Tvey ósek offur. Býurin og landið eru í sjokki. Løgreglan heitir á kriminella umhvørvið í Liverpool um at avdúka drápsmannin. Skjótt kemur fram, at Ashley og Olivia syrgiliga hava staðið í skotlinjuni millum  kriminellar bólkar, sum nú mugu taka støðu til, um tey vilja siga, hvør stendur aftan fyri. Framleiðsluár: 2024</desc>
  </programme>
  <programme start="20260522224000 " stop="20260523180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260523180000 " stop="20260523182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Gimmi</title>
    <sub-title>- føroyskur dokumentarur frá januar 2022</sub-title>
    <desc>Fyri 6 árum síðani brunnu húsini hjá Gimma Hansen í Rituvík niður í grund. Við eitt fór lívsverkið, hann sjálvur hevði smíðað sær, upp í royk. Men einki er so ringt, at tað ikki er gott fyri okkurt. 93 ára gamli maðurin av Slættanesi er nú fluttur inn í kjallaran hjá soninum á Signabø, har hann tekur bussin hvønn fyrrapart til Havnar. Í býarlívinum hevur Gimmi Hansen fingið nýtt lív og nýggjar vinir. Vit fylgdu honum ein summardag. Finnur Koba hevur klipt og lagt til rættis. Jónfinn Stenberg hevur filmað og klipt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523182500 " stop="20260523190500 " channel="kvf.fo">
    <title>Fjarskotin kærleiki</title>
    <sub-title>-  donsk røð frá 2026 (13:13)</sub-title>
    <desc>Samuel er undir trýsti, nú tað endaliga valið skal takast. Samstundis gleða hinir menninir seg til at brúka seinastu náttina saman við kvinnunum. Men heldur kærleikin, tá kvinnurnar fara heim, ella fara krákurnar enn einaferð at sita einsamallar eftir? Partur: 13 Framl. ár: 2026 Framl. fyri TV2: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523190500 " stop="20260523211500 " channel="kvf.fo">
    <title>Pot-au-feu: Vegurin til hjartað</title>
    <sub-title>- franskur romatiskur dramafilmur frá 2023</sub-title>
    <desc>Hin dugnaligi kokkurin Eugénie (Juliette Binoche) hevur arbeitt hjá tí kenda stjørnukokkinum Dodin (Benoît Magimel) í meira enn 20 ár. Saman skapa tey heilt framúrskarandi rættir, sum undra heimsins mest kendu kokkar. Sum tíðin er liðin, er virðingin teirra millum ment til eitt romantiskt samband. Men Eugénie er glað fyri sítt frælsi og hevur ongantíð ynskt at giftast við Dodin. Tí avger hann at gera nakað, hann ongantíð hevur gjørt áður: at gera mat til hana. Viðvirkandi: Eugénie: Juliette Binoche, Dodin Bouffant: Benoît Magimel og Rabaz: Emmanuel Salinger. Framleiðsluár: 2023 Aldursmark: 7</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523211500 " stop="20260524070000 " channel="kvf.fo">
    <title>Marlowe</title>
    <sub-title>- am. krimifilmur frá 2022</sub-title>
    <desc>Los Angeles 1938. Her verður privatdetektivurin Philip Marlowe (Liam Neeson) leigaður av arvinginum Clare Cavendish (Diane Kruger) til at finna hennara horvna elskaða Nico Peterson (François Arnaud). Hann arbeiðir í filmsvinnuni, og Marlowe finnur út av, at hann er yvirkoyrdur av einum bili uttan fyri ein náttklubba. Marlowe er skeptiskur um hesa frágreiðingina og kemur skjótt á sporið av einum máli um korruptión og svik. Viðvirkandi: Philip Marlowe: Liam Neeson, Clare Cavendish: Diane Kruger og Dorothy Quincannon: Jessica Lange. Framleiðsluár: 2022 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524070000 " stop="20260524072500 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 2:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524072500 " stop="20260524075000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 6:10</title>
    <sub-title>- smátalarar og sólbrillur, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>6.partur 3.umfar: Vinus hoyrir illa eina løtu, júst tá Vimús roynir at siga frá. Tað er óheppið. Hvat hendir so, tá ið Vinus og Vimús lata seg í brillur, sum gera alt myrkari. Tá er torført at síggja eyguni. Hesa ferð spæla Vinus og Vimús við kort, og kortini kunnu flúgva nokk so langt, men tað er best at ansa eftir. Og góða bókin, sum knappliga dettur úr hillini, er um eina kráku, sum ansar eftir. Men sangurin er um at pakka inn og pakka upp. Tá Vinus ætlar sær at syngja og spæla ein góðan sang, bankar Vinurin uppá og hevur aftur eitt nýtt ljóðføri við. Aftur hesa ferð eru smáteknifilmarnir at síggja. Og so skal Vinus tekna alt, sum Vimús sigur, hann skal tekna. Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til pakkaspælið: Pakkipappír. Pakkiband. Saks. Klistriband. Og gávu!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524075000 " stop="20260524075500 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Jazzygold og løgmaður</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260524075500 " stop="20260524082000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260524082000 " stop="20260524084500 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524084500 " stop="20260524090900 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 3</title>
    <sub-title>- Skipsvrakið</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524090900 " stop="20260524093000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 3:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524093000 " stop="20260524100000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Djóralækni og skúlastjóri</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260524100000 " stop="20260524150000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guðstænasta úr Gøtu kirkju</title>
    <sub-title>- Tummas Lykke Kannuberg, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260524150000 " stop="20260524161000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guðstænasta úr Gøtu kirkju</title>
    <sub-title>- Tummas Lykke Kannuberg, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260524161000 " stop="20260524170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Í óbygdum 8:8</title>
    <sub-title>- norsk sendirøð frá 2025</sub-title>
    <desc>Line og Tor-Evert Grøndal búgva saman við tveimum smábørnum á 52 fermetrum ? einsamøll í skóginum, langt frá barnapassing. Tað er strævið til tíðit, men ein dag hendir nakað gandakent.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524170000 " stop="20260524180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Rekamaðurin á Hellunum</title>
    <sub-title>- føroyskur dokumentarur</sub-title>
    <desc>Justinus Eidesgaard gjørdi saman við konuni Poulu og familjuni ein dreym til veruleika. At gera eini hús úr rekaviði. Tey hava brúkt omanfyri hálvtannaðhundrað rekar, sum hava havt ein langan og drúgvan túr til Føroya, tí teir flestu eru komnir úr einari á yviri í Sibiria. Lagt til rættis: Tórður Mikkelsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524180000 " stop="20260524181000 " channel="kvf.fo">
    <title>Andakt</title>
    <sub-title>- Steintóra Gleðisheygg Joensen, prestur</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260524181000 " stop="20260524183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Jasmin</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Jasmin gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524183000 " stop="20260524191000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- bundin av plastikkoperatión (1:6)</sub-title>
    <desc>Fordómarnir standa í kø, tá Rune Klan hittir trý fólk, sum vilja gera alt fyri at fáa ta útsjónd, sum tey droyma um. Men hví gera tey tað? Og hvussu handfer man hugsanirnar hjá øðrum um eins egnu útsjónd? Sesong: 4 Partur: 1 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524191000 " stop="20260524195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Fangaður sum spælari</title>
    <sub-title>- donsk sendirøð (1:2)</sub-title>
    <desc>Tað er neyðugt hjá teimum báðum ungu monnunum, Jesper og Nikolaj, at fara í viðgerð fyri at sleppa burtur úr bundinskapinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524195000 " stop="20260525100000 " channel="kvf.fo">
    <title>Three Billboards Outside Ebbing, Missouri</title>
    <sub-title>- am. drama fra 2017</sub-title>
    <desc>Í lítlu bygdini Ebbing í Missouri er dóttir Mildred Hayes (Frances McDormand) dripin. Eftir fleiri mánaðir uttan handtöku í málinum, tekur Mildred málið í egnar hendur. Hon leigar trý risastór lýsingaskelti við innkomuna til býin og setir skelti upp, sum ákæra býarsheriffin Willoughby (Woody Harrelson) fyri ódugnaskap. Hetta gerst atvold til eitt stríð millum hana og løgregluna - men fær eisini løgregluna at savna seg um málið aftur. Kann hon sjálv - ella løgreglan - finna drápsmannin? Leikandi: Mildred Hayes: Frances McDormand, Bill Willoughby: Woody Harrelson og Jason Dixon: Sam Rockwell. Framleiðsluár: 2017 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525100000 " stop="20260525150000 " channel="kvf.fo">
    <title>Uttanduraguðstænasta</title>
    <sub-title>- Steintóra Gleðisheygg Joensen, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260525150000 " stop="20260525161000 " channel="kvf.fo">
    <title>Uttanduraguðstænasta</title>
    <sub-title>- Steintóra Gleðisheygg Joensen, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260525161000 " stop="20260525162200 " channel="kvf.fo">
    <title>Pettson &amp; Findus 1:13</title>
    <sub-title>- svensk barnarøð við føroyskari talu</sub-title>
    <desc>Hanin. Ein dagin kemur Pettson heim við einum hana. Hønurnar er sjálvandi ovurfegnar, men Findus er ikki glaður. Aftrat tí, at hann tekur spælivinkurnar hjá Findusi, so dámar hananum so øgiliga væl at gala, og tað er skjótt, Findus heldur, at nú ber av.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525162200 " stop="20260525163500 " channel="kvf.fo">
    <title>Pettson &amp; Findus 2:13</title>
    <sub-title>- svensk barnarøð við føroyskari talu</sub-title>
    <desc>Revaveiðan. Revurin hevur verið í høsnarhúsinum hjá Gustavsson, so nú ætlar Gustavsson sær at skjóta hann. Pettson og Findus vilja eisini verja sínar hønur, men at skjóta dámar teimum ikki, so teir mugu finna upp á okkurt annað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525163500 " stop="20260525164700 " channel="kvf.fo">
    <title>Pettson &amp; Findus 4:13</title>
    <sub-title>- svensk barnarøð við føroyskari talu</sub-title>
    <desc>Rakettkøtturin. Pettson og Findus sita í eini igloo í óveðri. Tað er bítandi kalt, og tí tora teir ikki at sovna. Tí seta teir seg at minnast aftur á árið, ið fór. Findus hevur skotið nógvar rakettir um dagin, men enn er ein eftir, nýggjársrakettin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525164700 " stop="20260525170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Pettson &amp; Findus 5:13</title>
    <sub-title>- svensk barnarøð við føroyskari talu</sub-title>
    <desc>Pettson er í ringum lag, og hvussu Findus roynir at gera lagið betri, so verður tað bara verri. At enda eydnast Findusi at lumpa Pettson við at fara út at fiska, og tá hann so fær eina feita áburru, verður lagið betri.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525170000 " stop="20260525173000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 3:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525173000 " stop="20260525175000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 7:10</title>
    <sub-title>- ferðaklemm, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>7.partur 3.umfar: Vinus og Vimús hava gjørt sær ein spælibuss. Ferðaseðilin er eitt klemm. Men tá ið bussurin bakkar á hillina, dettur bókin á gólv. Tað er ein góð bók um eina moldvørpu. Og tá ið sangurin um hjólini á bussinum er liðugur, klívur Vinurin út aftur gjøgnum vindeygað, hesa ferð hevur hann fleiri stuttlig ljóðføri við. Vimús kemur aftur við fleiri ferðsluskeltum. Men tá Vinus skal koyra bussin avstað, vil bussurin ikki koyra! Hesa ferð fer Vinus heilt vist at tekna ein buss. Smáteknifilmarnir eru eisini við. Og so er bert eftir at siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til bussspælið: Stórt pappstykki. Litir. Lítil pappstykkir til skeltið og hjólini á bussinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525175000 " stop="20260525183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ur savninum: Fólkafundur undir brúnni</title>
    <sub-title>- føroysk sending frá 1994</sub-title>
    <desc>2. hvítusunnudag 1894 varð fyrsti fólkafundur í Føroyum hildin við Tjarnurnar Undir Brúnni omanfyri Traðarhamar á Sandi. 100 ár seinni er aftur fólkafundur á sama plássi. Feløgini úr øllum bygdum í oynni hava tikið stig til henda fund. Tey eru øll sera virkin og hava øll egið ungmannafelagshús í størri bygdunum. Stigtakarar vóru Jóhann Hendrik Poulsen í Skopun og Mads Andreas Winther á Sandi. Teir høvdu báðir verið á háskúlum í Danmark. Sendingin er frá 5. juni 1994.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525183000 " stop="20260525184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Andakt</title>
    <sub-title>- Ovi Brim, próstur</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260525184000 " stop="20260525194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (3:8)</sub-title>
    <desc>Samgongurnar koma undir trýst, og tað verður torført at meta um, hvør ein veruliga kann hava álit á. Øll stríðast fyri yvirlivilsi við Runda Borðið. Spælstýrari: Martin Johannes Larsen. Sesing: 3 Partur: 3 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525194000 " stop="20260525200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari - undir hettuni</title>
    <sub-title>- danskt talkshow (3:8)</sub-title>
    <desc>Havshen Nabaz er á vitjan saman við dagsins gestum, og hann fær eitt óvæntað afturlit til eitt avgerandi minni frá síni tíð í ?Forræder?. Sesong: 3 Partur: 3 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525200000 " stop="20260526170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Collateral</title>
    <sub-title>- am. spenningsf. frá 2004, óhósk.f.børn</sub-title>
    <desc>Hýruvognsførarin Max fær ein túr við floghavnina. Kundin, Vincent, skal til fimm ymiskar adressur, og túrurin varðar alla náttina. Longu við fyrsta plássið varnast Max, at ikki alt ruggar rætt. Hann er vorðin førari hjá einum yrkisleigumordara, sum hevur í hyggju at drepa fimm fólk, áðrenn náttin er av. Hvat skal Max gera? Sleppur hann frá leigumordaranum við lívinum? Sum koyringin líður og líkini dungast, fara bæði løgregla og FBI at jagstra Max og Vincent. Leikarar: Tom Cruise, Jamie Foxx, Jada Pinkett Smith, Mark Ruffalo, Peter Berg, Bruce McGill og Irma P. Hall.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526170000 " stop="20260526173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 7:10</title>
    <sub-title>- ferðaklemm, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>7.partur 3.umfar: Vinus og Vimús hava gjørt sær ein spælibuss. Ferðaseðilin er eitt klemm. Men tá ið bussurin bakkar á hillina, dettur bókin á gólv. Tað er ein góð bók um eina moldvørpu. Og tá ið sangurin um hjólini á bussinum er liðugur, klívur Vinurin út aftur gjøgnum vindeygað, hesa ferð hevur hann fleiri stuttlig ljóðføri við. Vimús kemur aftur við fleiri ferðsluskeltum. Men tá Vinus skal koyra bussin avstað, vil bussurin ikki koyra! Hesa ferð fer Vinus heilt vist at tekna ein buss. Smáteknifilmarnir eru eisini við. Og so er bert eftir at siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til bussspælið: Stórt pappstykki. Litir. Lítil pappstykkir til skeltið og hjólini á bussinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526173000 " stop="20260526180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260526180000 " stop="20260526182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260526182500 " stop="20260526183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260526183000 " stop="20260526190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Gimmi</title>
    <sub-title>- føroyskur dokumentarur frá januar 2022</sub-title>
    <desc>Fyri 6 árum síðani brunnu húsini hjá Gimma Hansen í Rituvík niður í grund. Við eitt fór lívsverkið, hann sjálvur hevði smíðað sær, upp í royk. Men einki er so ringt, at tað ikki er gott fyri okkurt. 93 ára gamli maðurin av Slættanesi er nú fluttur inn í kjallaran hjá soninum á Signabø, har hann tekur bussin hvønn fyrrapart til Havnar. Í býarlívinum hevur Gimmi Hansen fingið nýtt lív og nýggjar vinir. Vit fylgdu honum ein summardag. Finnur Koba hevur klipt og lagt til rættis. Jónfinn Stenberg hevur filmað og klipt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526190000 " stop="20260526200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mín autisma innanífrá</title>
    <sub-title>- sending um autismu frá 2023 (1:2)</sub-title>
    <desc>Ein nonverbalur autistur fær hjálp til at seta orð á ein týdningarmiklan boðskap. Chris vitjar einasta almenna skúlan í landinum, sum einans er fyri gentur við autismu. Upprunaheiti: Min autisme indefra Framleiðsluár: 2023</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526200000 " stop="20260526202500 " channel="kvf.fo">
    <title>Toppstjórarnir 1:3</title>
    <sub-title>- raktur av tollhamarinum hjá Trump</sub-title>
    <desc>Stjórin hjá Grundfos, Poul Due Jensen, roynir at sameina seg við uttanríkisráðharran, tá Donald Trump kunnger nýggjar tollsatsir. Hjá Logitrans í Ribe stríðist Gitte Kirkegaard við at rokna út, hvussu nýggju tollsatsirnir fara at ávirka. Sesong: 3</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526202500 " stop="20260526205500 " channel="kvf.fo">
    <title>Horvnir pápar</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarrøð (5:5)</sub-title>
    <desc>Maria hevur ongantíð hitt pápa sín. Allar pílar peika á ein lokalan spanióla, sum mamma hennara fall fyri undir eini charterferiu á Mallorka. Við bert fáum sporum fær hon nú hjálp frá Michèle í leitanini eftir horvna pápa sínum. Sesong: 3 Partur: 5 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526205500 " stop="20260526212000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260526212000 " stop="20260526222000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
</tv>
