<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260604170000 " stop="20260604173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604173000 " stop="20260604180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 5</title>
    <sub-title>- loyndarmálið hjá hattifnattum</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604180000 " stop="20260604182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260604182500 " stop="20260604184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260604184000 " stop="20260604192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260604192000 " stop="20260604200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- bundin av alkoholið (3:6)</sub-title>
    <desc>Hvussu er tað at missa seg sjálvan, síni egnu virði og hugin at vera saman við børnum sínum? Alt hetta, tí alkoholið dregur so ógvusliga í ein. Rune Klan er farin avstað saman við fýra fyrrverandi alkoholikarum fyri at finna út av, hvat tað hevur gjørt við tey, at tey hava verið bundin at alkoholi. Sesong: 4 Partur: 3 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604200000 " stop="20260604203000 " channel="kvf.fo">
    <title>Urtagarðurin hjá Søren Vester 10:11</title>
    <sub-title>- hortensia, agurk og ein nýggjan bonk</sub-title>
    <desc>Tað er hásummar í Thise, og vakra, bláa hortensian við postkassan stendur í fullum blóma. Og Søren vil fegin hava nógv fleiri hortensiur í garðinum, so hann fer á íblástursvitjan í Kolding fyri at gerast klókari upp á ta hugtakandi plantuna. Í vakstrarhúsinum trívast planturnar eisini sera væl, og í ár hevur Søren roynt seg við at gera hangigurkur, sum hanga niður fram við vegginum á arbeiðshúsinum. Og so byggir Søren ein nýggjan bonk ? tí øll hava rætt til eitt gott sitipláss, har ein kann hvíla seg í garðinum.?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604203000 " stop="20260604212000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ghita og loyndarmálini</title>
    <sub-title>- ein vangamynd av Ghitu Nørby</sub-title>
    <desc>Fyri fyrstu ferð fortelur Ghita Nørby sjónleikari um saknin, sum er kostnaðurin fyri tey 70 árini, hon hevur staðið á palli. Um einsemið og sorgarleikin, hon upplivdi á ungum árum og sum ivaleyst hava verið við til at gera hana til ta stundum ómildu og kompromisleysu, men ærligu -  Ghitu Nørby, sum vit hitta í dag. Framl.ár:2022 Framl. fyri:TV 2 DK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260604212000 " stop="20260604214500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260604214500 " stop="20260605170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260605170000 " stop="20260605173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 5</title>
    <sub-title>- loyndarmálið hjá hattifnattum</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605173000 " stop="20260605180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 5:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605180000 " stop="20260605182000 " channel="kvf.fo">
    <title>Handan tjaldið í Ragnarrokk</title>
    <sub-title>- sending hjá Ragnari A. Jacobsen</sub-title>
    <desc>Hvørt hóskvøld tosar Ragnar A. Jacobsen við rokkstjørnur úr øllum heiminum í sendingini Ragnarrokk í útvarpinum. Herfyri hitti Ragnar oddamannin í kenda amerikanska tungmálsbólkinum Sevendust, Lajon Witherspoon. Hetta var í samband við eina konsert hjá Sevendust í Oslo í januar. Høvið fyri samrøðuni var nýggja plátan hjá Sevendust, "One", ið bleiv útgivin 1. mai, og sum er tann 15. í pláturøðini hjá bólkinum. Samrøðan við Lajon Witherspoon bleiv eisini filmað, og tað gevur okkum eitt innlit í ótroyttiliga arbeiðið hjá Ragnari A. Jacobsen við at varpa ljós á rokk- og tungmálmstónleik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605182000 " stop="20260605190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Í búkinum hjá mostur</title>
    <sub-title>- danskur dokumentarur</sub-title>
    <desc>Hvussu langt er ein til reiðar at fara fyri tey, ein elskar mest? Mathilde og maður hennara fáa størstu gávu lívsins, tá stóra systir Mathilde bjóðar seg til at bera barn teirra. Men donsku reglurnar gera tilgongdina bæði drúgva og torskilda. Kreditering: TV MIDTVEST Framleiðsluár: 2025</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605190000 " stop="20260605202000 " channel="kvf.fo">
    <title>Made in Italy</title>
    <sub-title>- bretskt komediudrama frá 2020</sub-title>
    <desc>Robert (Liam Neeson), listamaður, ferðast úr London til Italia saman við soninum, Jack (Micheál Richardson), teir ætla at umvæla og selja húsini, teir hava arvað eftir konu Robert. Vakra gamla húsið er ikki viðlíkahildið, so tað verður ein størri verkætlan hjá teimum báðum. Arbeiðið í vakra Toscana fær teir báðar tættari hvørjum øðrum og at hugleiða um lívið. Upprunaheiti: Made in Italy. Leikarar: Robert: Liam Neeson, Jack: Micheál Richardson og Natalia: Valeria Bilello. Ruth: Yolanda Kettle. Ree: Souad Faress. Kate: Lindsay Duncan. Raffaella: Helena Antonio. Leikrit og -stjórn: James D´Arcy. Framl. ár: 2020. Aldursmark: 7.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605202000 " stop="20260605222000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dark Waters</title>
    <sub-title>- amr. drama frá 2019</sub-title>
    <desc>Tá løgfrøðingurin Robert Bilott (Mark Ruffalo) verður kontaktaður av einum bónda frá heimbýnum í West Virginia, er hann komin á slóðina av eini stórari dálkingargølu. Dýrini hjá bóndanum verða óð í høvdinum og doyggja eitt fyri og annað eftir, og kanska stendst tað av útláti í drekkivatninum frá eini av heimsins størstu fyritøkum, DuPont Chemicals. Bilott roynir at koma til botns í málinum, men DuPont vil ikki hava, at teirra loyndarmál skulu sleppa út. Skjótt eru løgfrøðingurin og familja hansara í stórum vanda. Upprunaheiti:Dark Waters Framleiðsluár:2019 Aldursmark:11</desc>
  </programme>
  <programme start="20260605222000 " stop="20260606145000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tvey dráp og ein býur í sjokki</title>
    <sub-title>- bretsk dokumentarrøð (4:4)</sub-title>
    <desc>Løgreglan tekur telefonina frá manninum aftan fyri drápið á Ashley. Boðini avdúka keyp av vápnum, sum eru brúkt í drápinum. Málið um Oliviu fer fyri rættin, og mamma hennara stríðist fyri rættvísi, eftir at tanmistonkti ikki møtir upp til dómsavgerðina. Framleiðsluár: 2024</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606145000 " stop="20260606180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Baltic Cup: Føroyar - Estland</title>
    <sub-title>- hálvfinala</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260606180000 " stop="20260606185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Bass Elvis og Jesus á Mallorka</title>
    <sub-title>- fø. dokumentarur</sub-title>
    <desc>Jóannes Joensen livdi í fleiri ár tað góða lívið sunnanfyri sum undirhaldari. Men ein traumatisk hending á strondini steðgaði dreyminum hjá leirvíkinginum, sum noyddist heimaftur til Føroya. Vit fylgja Bass Elvis í Leirvík, har hann spakuliga roynir at fáa sangkarrieruna upp aftur á beint. Brøðurnir Finnur Koba og Thomas Koba hava gjørt dokumentarin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606185000 " stop="20260606193000 " channel="kvf.fo">
    <title>Hvar skulu vit búgva?</title>
    <sub-title>- donsk sendirøð (5:6)</sub-title>
    <desc>Jesper og mexikanska Anahí funnu hvønn annan á netinum. Í dag búgva tey saman í Danmark í einari lítlari íbúð. Nú hava tey biðið Sara um hjálp, og tey vóna, at hon kann finna ein bústað, sum skal verða karmurin um teirra framtíð. Vegna ein byggifeil í íbúðarbygninginum, har Belinda býr, hevur hon ilt við at fáa gerandisdagin at hanga saman. Dilsad vísir Belindu trý boð upp á eitt heim til hennara og børnini í Esbjerg. Vertir: Sara Lygum, Christian Borregaard, Camilla Rubæk og Dilsad Sahin Framleiðsluár: 2025</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606193000 " stop="20260606200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Daniu O. Tausen</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Dania O. Tausen gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606200000 " stop="20260606213000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vit sóu atombumburnar</title>
    <sub-title>- bretskur dokumentarur frá 2024</sub-title>
    <desc>Avgerðin hjá USA at tveita atombumbur yvir tveir japanskar býir ? Hiroshima 6. august 1945 og Nagasaki tríggjar dagar seinni ? var ein av týdningarmestu og mest oyðileggjandi hendingunum í heimssøguni. Hesin serstaki filmurin savnar frásagnir frá nøkrum av teimum seinastu "Hibakusha" ? tey, ið yvirlivdu atombumburnar ? áðrenn røddir teirra hvørva fyri altíð. Upprunaheiti: Atomic People Framleiðsluár: 2024 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260606213000 " stop="20260607070000 " channel="kvf.fo">
    <title>Angel Has Fallen</title>
    <sub-title>- am. spenningsfilmur frá 2019, óhósk. fyri børn</sub-title>
    <desc>Secret Service-agenturin Mike Banning (Gerard Butler) er nú bodyguard hjá forsetanum Allen Trumbull (Morgan Freeman) og stendur til framflyting. Men tá forsetin er fyri eini morðroynd, verður Banning mistonktur fyri at standa aftanfyri. Hann má flýggja frá bæði FBI og sínum egnu starvsfeløgum, prógva at hann er ósekur og finna tey seku. Hann leitar sær til ein, sum er við honum, tað er pápin, Clay (Nick Nolte), ein maður, sum hevur slitið bondini við sivilisatiónina, og sum livir einsamallur í skóginum. Leikarar: Mike Banning: Gerard Butler, President Allan Trumbull: Morgan Freeman og Wade Jennings: Danny Huston. Við eru eisini: Sam Wilcox: Michael Landes.  Kirby varaforseti: Tim Blake Nelson. Clay Banning: Nick Nolte. Handrit: Katrin Benedikt og Creighton Rothenberger. Leikstj.: Ric Roman Waugh. Framl. ár: 2019 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607070000 " stop="20260607072500 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 4:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607072500 " stop="20260607075000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 8:10</title>
    <sub-title>- skattaveiða og fløskuspæl, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>8.partur 3.umfar: Vimús teknar eitt skattakort, sum Vinus skal brúka. Hann finnur ymsar skattir. Eitt nú dettur ein bók niður av hillini. Og ein góð bók er ein dýrgripur. Hesa ferð er bókin um ein vilstan vin. Ein annar dýrgripur kann vera ein góður sangur um sjórænarar í Føroyum. Vinus og Vinurin spæla báðir upp á serlig ljóðføri, og syngja duga teir eisini. Sum í hinum pørtunum eru smáteknifilmarnir við. Og Vinus má eisini tekna alt, sum er farið fram. Bæði skattakort og dýrgripir. Og siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til skattaveiðu og fløskuspæl: Skattakort. Pappír. Blýant. Dýrgripir.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607075000 " stop="20260607081500 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260607081500 " stop="20260607084000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607084000 " stop="20260607090000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 5</title>
    <sub-title>- loyndarmálið hjá hattifnattum</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607090000 " stop="20260607150000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 5:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607150000 " stop="20260607162000 " channel="kvf.fo">
    <title>Stórmøti í Høllini á Giljanesi</title>
  </programme>
  <programme start="20260607162000 " stop="20260607170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Kongshjúnini í Grønlandi</title>
    <sub-title>- donsk reportasja frá 2024</sub-title>
    <desc>Donsku kongshjúnini fara fyrsta túrin til Grønland sum kongshjún. TV 2 Dokumentar hevur fylgt kongshjúnunum, ið nú skulu seta sín dám á siðbundna arbeiðið at styrkja sambandið landanna millum í ríkisfelagsskapinum. Framl.ár: 2024. Framl.: TV 2 DANMARK.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607170000 " stop="20260607174500 " channel="kvf.fo">
    <title>So leingi vit dansa</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarsending</sub-title>
    <desc>Kann kærleikin liva, tá tann tú elskar, gerst tann, tú passar? Lívsjáttandi donsk dokumentarsending, sum fylgir nøkrum ólekiliga sjúkum og avvarðandi hjá teimum á ferðini at betra gerandisdagin. Ber tað til undir sólini á Mallorka? Framl.ár:2024 Framl.:Flig.Collective Framl, fyri:TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607174500 " stop="20260607181000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Kata</title>
  </programme>
  <programme start="20260607181000 " stop="20260607185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- bundin av alkoholið (3:6)</sub-title>
    <desc>Hvussu er tað at missa seg sjálvan, síni egnu virði og hugin at vera saman við børnum sínum? Alt hetta, tí alkoholið dregur so ógvusliga í ein. Rune Klan er farin avstað saman við fýra fyrrverandi alkoholikarum fyri at finna út av, hvat tað hevur gjørt við tey, at tey hava verið bundin at alkoholi. Sesong: 4 Partur: 3 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607185000 " stop="20260607194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brádliga stóð heimurin stillur</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarsending</sub-title>
    <desc>Ein donsk kvinna fær seinárin, eitt apotekarpar í París berjist fyri hjúnabandinum, og ein italskur lækni er mistonktur fyri dráp. Danskur heimildarfilmur um vanlig fólk í øllum Evropa, sum filma lívið, tá koronavirusið rakar í 2020. Ein sjáldsom søga um torførar lagnur og dirvi í myrkari tíð. Ein sending eftir prisvinnandi danska heimildarmyndateknaran Poul-Erik Heilbuth. Framl.ár:2025 Framl. fyri:TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607194000 " stop="20260607200500 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Joe and the Shitboys</title>
    <desc>Í luftini er navnið á nýggjari sjónvarpssending, stuttar tónleikaframførslir, styttri prát, annaðhvørt fríggjakvøld í vetur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260607200500 " stop="20260608170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Breaking News in Yuba County</title>
    <sub-title>- amr. dramakomedia frá 2021</sub-title>
    <desc>Sue Buttons (Allison Janney) livir eitt friðarligt lív í einum lítlum býi í Yuba County, har vanliga einki hendir. Tá maður hennara hvørvir, og hon roynir at finna hann og samrøður við hana verða í fjølmiðlunum,  verður hon kend har um leiðir. Hon elskar stóra uppmerksemið og roynir at leingja upplivingina. Samstundis byrja fleiri fólk at kanna málið, íroknað løgreglumaðurin Cam Harris (Regina Hall), sum er vísur í, at okkurt illgrunasamt er í málinum. Við eru: Sue Buttons: Allison Janney, Nancy: Mila Kunis og Cam Harris: Regina Hall. Karl Buttons: Matthew Modine. Gloria Michaels: Juliette Lewis. Debbie: Ellen Barkin. Mina: Awkwafina Framl.ár:2021 Aldursmark:15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608170000 " stop="20260608173000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 5:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608173000 " stop="20260608180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 9:10</title>
    <sub-title>- høsnaringar og út at eta inni, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>9.partur 3.umfar: Viðhvørt kann tað vera hugnaligt at fara út at eta, hóast tú bara fert inn í eitt annað hús. Vinus og Vimús fara eisini út at eta upp á ein sera snildan hátt. Eitt er vist, tað er snilt at hava matpakka ella kurv við. Og so ber til at spæla, sum um farið verður út at eta, - inni! Bókin, sum dettur úr hillini, er um at eta ertrar. Og tá Vimús fer ørindi, kemur Vinurin á vitjan, og so fara Vinus og hann at syngja og spæla ein góðan sang. Hesa ferð er sangurin um ein høsnarunga og ein annan unga. At spæla við høsnaringar er eitt stuttligt spæl. Teir eru í nógvum litum. Og øll kunnu spæla við. Eisini bamsur. Smáteknifilmarnir, ja, teir eru aftur at síggja hesa ferð. Tíbetur er altíð nógv at tekna hjá Vinusi, og Vimús sigur, hvat hann skal tekna. Og so: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til etispælið og høsnaringaspælið: Kurv. Spælimat. Høsnaringar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608180000 " stop="20260608185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
  </programme>
  <programme start="20260608185500 " stop="20260608190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260608190000 " stop="20260608194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Stokholm - gott, gamaldags og stuttligt</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (2:2)</sub-title>
    <desc>Mitt í gerandisdegnum við konu, tveimum børnum, grasplenu og grillpylsum fyrireikar Nikolaj Stokholm sítt fjórða einmansshow. Vit fylgja við ? frá teimum fyrstu  hugskotunum til seinasta tjaldfall á vári 2026, tá ein av heilt stóru hetjunum hjá Stokholm, Dirch Passer, hevði fylt 100 ár. Framleiðsluár: 2026</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608194000 " stop="20260608204500 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (5:8)</sub-title>
    <desc>Samansvørjingarnar eru nógvar, og tey loyalu vilja fanga ein svíkjara við Runda borðið. Men hvat passar? Og hvør sær heldur spøkilsi? Spælileiðari: Martin Johannes Larsen. Sesong: 4 Partnummar: 5 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608204500 " stop="20260608210500 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari - undir hettuni</title>
    <sub-title>- danskt talkshow (5:8)</sub-title>
    <desc>Hvør kemur á vitjan hjá Natasha Brock eftir dagsins part? Tað verður avdúkað her. Sesong: 3 Partur: 5 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608210500 " stop="20260608220000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260608220000 " stop="20260609170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260609170000 " stop="20260609173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 9:10</title>
    <sub-title>- høsnaringar og út at eta inni, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>9.partur 3.umfar: Viðhvørt kann tað vera hugnaligt at fara út at eta, hóast tú bara fert inn í eitt annað hús. Vinus og Vimús fara eisini út at eta upp á ein sera snildan hátt. Eitt er vist, tað er snilt at hava matpakka ella kurv við. Og so ber til at spæla, sum um farið verður út at eta, - inni! Bókin, sum dettur úr hillini, er um at eta ertrar. Og tá Vimús fer ørindi, kemur Vinurin á vitjan, og so fara Vinus og hann at syngja og spæla ein góðan sang. Hesa ferð er sangurin um ein høsnarunga og ein annan unga. At spæla við høsnaringar er eitt stuttligt spæl. Teir eru í nógvum litum. Og øll kunnu spæla við. Eisini bamsur. Smáteknifilmarnir, ja, teir eru aftur at síggja hesa ferð. Tíbetur er altíð nógv at tekna hjá Vinusi, og Vimús sigur, hvat hann skal tekna. Og so: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til etispælið og høsnaringaspælið: Kurv. Spælimat. Høsnaringar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609173000 " stop="20260609180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260609180000 " stop="20260609182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260609182500 " stop="20260609183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260609183000 " stop="20260609192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Bass Elvis og Jesus á Mallorka</title>
    <sub-title>- fø. dokumentarur</sub-title>
    <desc>Jóannes Joensen livdi í fleiri ár tað góða lívið sunnanfyri sum undirhaldari. Men ein traumatisk hending á strondini steðgaði dreyminum hjá leirvíkinginum, sum noyddist heimaftur til Føroya. Vit fylgja Bass Elvis í Leirvík, har hann spakuliga roynir at fáa sangkarrieruna upp aftur á beint. Brøðurnir Finnur Koba og Thomas Koba hava gjørt dokumentarin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609192000 " stop="20260609195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Toppstjórarnir 2:3</title>
    <sub-title>- telduálop</sub-title>
    <desc>Í skundi noyðist Dan Hermansen at avlýsa eitt týðandi søluátak í Ukraina. MyDefence er vorðið hackað, og starvsfólkini kunnu vera í vanda. Hjá Grundfos sær prísurin fyri tollkríggið út til at verða fleiri hundrað milliónir krónur. Sesong 3.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609195000 " stop="20260609204000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mount Everest - drama í deyðaøkinum</title>
    <sub-title>- Spiegelhauer á heimsins hægsta fjalli</sub-title>
    <desc>Ongantíð fyrr hevur tað eydnast nøkrum danskara at náa tindin á heimsins hægsta fjalli uttan at hava ilt við sær, men nú eru tveir klintrarar, ið ætla at royna.  Morten Spiegelhauer fylgir við á hesi torføru ferðini í tí tunnu luftini í meir enn 8000 m hædd. Framl.: TV 2 Framl. ár: 2018</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609204000 " stop="20260609210000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Danny</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Danny gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609210000 " stop="20260609212500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260609212500 " stop="20260610170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260610170000 " stop="20260610173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260610173000 " stop="20260610180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610180000 " stop="20260610183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Myndlist í Føroyum 1:11</title>
    <sub-title>- føroysk røð frá 2001</sub-title>
    <desc>Myndlistin list tók seg upp seint í 19. øld í sambandi við, at føroyingar fóru at geva náttúru síni gætur. Ein vaksandi tjóðskaparkensla bar í sær, at landslagið gjørdist listarligt myndevni, fyrst í skaldskapi - føðilandssongum, sum í dag eru fólkaogn - og síðani í myndlist. Eftir eitt tríati ára skeið við slóðbrótandi amatørvirksemi komu tey fyrstu profesionellu listafólkini fram miðskeiðis í tríatiárunum. Eftir kríggið trinu fram mong nýggj gávurík listafólk, og hesi seinastu 50 árini kunnu vit stafesta, at myndlistin er vorðin ein týðandi listagrein í Føroyum. Talan er um dokumentarsendingar, og í hesu fyrstu sendingini verður hugt at søguligu og samfelagsligu bakgrundini fyri hesi listagrein. Eisini verða tey fólk, sum vóru við til at leggja lunnar undir hesa listagreinina í Føroyum, umrødd. Skrivað og lagt til rættis fyri SvF: Bárður Jákupsson. Programmleiðsla: Ivan Niclasen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610183000 " stop="20260610190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Leyslatin</title>
    <sub-title>- lurta og lúgv (2:5)</sub-title>
    <desc>Claus snýtur seg gjøgnum samrøðurnar við Kriminalforsorgina og heldur ótarnaður fram við sínum kriminaliteti. Ella fer at kjakast til eina eftirlitssamrøðu, men má aftaná viðganga, at tað kanska kortini hjálpir eitt sindur. Hjá Claus, Ellu og Adam er málið at fáa eitt veruligt arbeiði. Rættarmál og fongsul hótta í sjónarringinum hjá Claus, og hann roynir bara at fylgja við í ákærunum, sum leggja seg omaná hvørja aðra. Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610190000 " stop="20260610194500 " channel="kvf.fo">
    <title>Ekstremt vanligt</title>
    <sub-title>- níggju børn og eingin skúlagongd, donsk sendirøð (4:5)</sub-title>
    <desc>Kann kærleiki og tíð saman við familjuni koma í staðin fyri skúlagongd? Hvussu ber til at liva ein gerandisdag við nógvum børnum? Tað finnur Sanne Cigale Benmouyal út av, tá hon flytur inn til Lindu og Glenn Toft, sum hava valt ein lívsstíl langt frá tí vanliga. Hjúnafelagarnir hava nevniliga níggju børn ? og eingin av teimum gongur í skúla. Í staðin praktiserar familjan ?unschooling?, har lærdómur hendir, tá børnini sjálvi eru klár til tað. Á leiðini kannar Sanne, hvørji virði dríva valini hjá Lindu og Glenn, og hvørjar avbjóðingar eru, tá familjulív verður raðfest hægri enn alt annað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610194500 " stop="20260610204500 " channel="kvf.fo">
    <title>Stillwater</title>
    <sub-title>- am. krimidrama fra 2021</sub-title>
    <desc>Oljuarbeiðarin Bill Baker (Matt Damon) ferðast til Fraklands at bjarga dóttur síni (Abigail Breslin), sum er ákærd fyri morð. Við hjálp frá fronsku kvinnuni Virginie (Camille Cottin), fer Bill undir at kanna málið sjálvur fyri at prógva, at dóttirin er ósek. Upprunaheiti: Stillwater Framleiðsluár: 2021 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
</tv>
