<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260523180000 " stop="20260523182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Gimmi</title>
    <sub-title>- føroyskur dokumentarur frá januar 2022</sub-title>
    <desc>Fyri 6 árum síðani brunnu húsini hjá Gimma Hansen í Rituvík niður í grund. Við eitt fór lívsverkið, hann sjálvur hevði smíðað sær, upp í royk. Men einki er so ringt, at tað ikki er gott fyri okkurt. 93 ára gamli maðurin av Slættanesi er nú fluttur inn í kjallaran hjá soninum á Signabø, har hann tekur bussin hvønn fyrrapart til Havnar. Í býarlívinum hevur Gimmi Hansen fingið nýtt lív og nýggjar vinir. Vit fylgdu honum ein summardag. Finnur Koba hevur klipt og lagt til rættis. Jónfinn Stenberg hevur filmað og klipt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523182500 " stop="20260523190500 " channel="kvf.fo">
    <title>Fjarskotin kærleiki</title>
    <sub-title>-  donsk røð frá 2026 (13:13)</sub-title>
    <desc>Samuel er undir trýsti, nú tað endaliga valið skal takast. Samstundis gleða hinir menninir seg til at brúka seinastu náttina saman við kvinnunum. Men heldur kærleikin, tá kvinnurnar fara heim, ella fara krákurnar enn einaferð at sita einsamallar eftir? Partur: 13 Framl. ár: 2026 Framl. fyri TV2: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523190500 " stop="20260523211500 " channel="kvf.fo">
    <title>Pot-au-feu: Vegurin til hjartað</title>
    <sub-title>- franskur romatiskur dramafilmur frá 2023</sub-title>
    <desc>Hin dugnaligi kokkurin Eugénie (Juliette Binoche) hevur arbeitt hjá tí kenda stjørnukokkinum Dodin (Benoît Magimel) í meira enn 20 ár. Saman skapa tey heilt framúrskarandi rættir, sum undra heimsins mest kendu kokkar. Sum tíðin er liðin, er virðingin teirra millum ment til eitt romantiskt samband. Men Eugénie er glað fyri sítt frælsi og hevur ongantíð ynskt at giftast við Dodin. Tí avger hann at gera nakað, hann ongantíð hevur gjørt áður: at gera mat til hana. Viðvirkandi: Eugénie: Juliette Binoche, Dodin Bouffant: Benoît Magimel og Rabaz: Emmanuel Salinger. Framleiðsluár: 2023 Aldursmark: 7</desc>
  </programme>
  <programme start="20260523211500 " stop="20260524070000 " channel="kvf.fo">
    <title>Marlowe</title>
    <sub-title>- am. krimifilmur frá 2022</sub-title>
    <desc>Los Angeles 1938. Her verður privatdetektivurin Philip Marlowe (Liam Neeson) leigaður av arvinginum Clare Cavendish (Diane Kruger) til at finna hennara horvna elskaða Nico Peterson (François Arnaud). Hann arbeiðir í filmsvinnuni, og Marlowe finnur út av, at hann er yvirkoyrdur av einum bili uttan fyri ein náttklubba. Marlowe er skeptiskur um hesa frágreiðingina og kemur skjótt á sporið av einum máli um korruptión og svik. Viðvirkandi: Philip Marlowe: Liam Neeson, Clare Cavendish: Diane Kruger og Dorothy Quincannon: Jessica Lange. Framleiðsluár: 2022 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524070000 " stop="20260524072500 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 2:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524072500 " stop="20260524075000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 6:10</title>
    <sub-title>- smátalarar og sólbrillur, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>6.partur 3.umfar: Vinus hoyrir illa eina løtu, júst tá Vimús roynir at siga frá. Tað er óheppið. Hvat hendir so, tá ið Vinus og Vimús lata seg í brillur, sum gera alt myrkari. Tá er torført at síggja eyguni. Hesa ferð spæla Vinus og Vimús við kort, og kortini kunnu flúgva nokk so langt, men tað er best at ansa eftir. Og góða bókin, sum knappliga dettur úr hillini, er um eina kráku, sum ansar eftir. Men sangurin er um at pakka inn og pakka upp. Tá Vinus ætlar sær at syngja og spæla ein góðan sang, bankar Vinurin uppá og hevur aftur eitt nýtt ljóðføri við. Aftur hesa ferð eru smáteknifilmarnir at síggja. Og so skal Vinus tekna alt, sum Vimús sigur, hann skal tekna. Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til pakkaspælið: Pakkipappír. Pakkiband. Saks. Klistriband. Og gávu!</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524075000 " stop="20260524075500 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Jazzygold og løgmaður</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260524075500 " stop="20260524082000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260524082000 " stop="20260524084500 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524084500 " stop="20260524090900 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 3</title>
    <sub-title>- Skipsvrakið</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524090900 " stop="20260524093000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 3:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524093000 " stop="20260524100000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Djóralækni og skúlastjóri</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260524100000 " stop="20260524150000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guðstænasta úr Gøtu kirkju</title>
    <sub-title>- Tummas Lykke Kannuberg, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260524150000 " stop="20260524161000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guðstænasta úr Gøtu kirkju</title>
    <sub-title>- Tummas Lykke Kannuberg, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260524161000 " stop="20260524170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Í óbygdum 8:8</title>
    <sub-title>- norsk sendirøð frá 2025</sub-title>
    <desc>Line og Tor-Evert Grøndal búgva saman við tveimum smábørnum á 52 fermetrum ? einsamøll í skóginum, langt frá barnapassing. Tað er strævið til tíðit, men ein dag hendir nakað gandakent.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524170000 " stop="20260524180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Rekamaðurin á Hellunum</title>
    <sub-title>- føroyskur dokumentarur</sub-title>
    <desc>Justinus Eidesgaard gjørdi saman við konuni Poulu og familjuni ein dreym til veruleika. At gera eini hús úr rekaviði. Tey hava brúkt omanfyri hálvtannaðhundrað rekar, sum hava havt ein langan og drúgvan túr til Føroya, tí teir flestu eru komnir úr einari á yviri í Sibiria. Lagt til rættis: Tórður Mikkelsen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524180000 " stop="20260524181000 " channel="kvf.fo">
    <title>Andakt</title>
    <sub-title>- Steintóra Gleðisheygg Joensen, prestur</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260524181000 " stop="20260524183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Jasmin</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Jasmin gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524183000 " stop="20260524191000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- bundin av plastikkoperatión (1:6)</sub-title>
    <desc>Fordómarnir standa í kø, tá Rune Klan hittir trý fólk, sum vilja gera alt fyri at fáa ta útsjónd, sum tey droyma um. Men hví gera tey tað? Og hvussu handfer man hugsanirnar hjá øðrum um eins egnu útsjónd? Sesong: 4 Partur: 1 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524191000 " stop="20260524195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Fangaður sum spælari</title>
    <sub-title>- donsk sendirøð (1:2)</sub-title>
    <desc>Tað er neyðugt hjá teimum báðum ungu monnunum, Jesper og Nikolaj, at fara í viðgerð fyri at sleppa burtur úr bundinskapinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260524195000 " stop="20260525100000 " channel="kvf.fo">
    <title>Three Billboards Outside Ebbing, Missouri</title>
    <sub-title>- am. drama fra 2017</sub-title>
    <desc>Í lítlu bygdini Ebbing í Missouri er dóttir Mildred Hayes (Frances McDormand) dripin. Eftir fleiri mánaðir uttan handtöku í málinum, tekur Mildred málið í egnar hendur. Hon leigar trý risastór lýsingaskelti við innkomuna til býin og setir skelti upp, sum ákæra býarsheriffin Willoughby (Woody Harrelson) fyri ódugnaskap. Hetta gerst atvold til eitt stríð millum hana og løgregluna - men fær eisini løgregluna at savna seg um málið aftur. Kann hon sjálv - ella løgreglan - finna drápsmannin? Leikandi: Mildred Hayes: Frances McDormand, Bill Willoughby: Woody Harrelson og Jason Dixon: Sam Rockwell. Framleiðsluár: 2017 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525100000 " stop="20260525150000 " channel="kvf.fo">
    <title>Uttanduraguðstænasta</title>
    <sub-title>- Steintóra Gleðisheygg Joensen, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260525150000 " stop="20260525161000 " channel="kvf.fo">
    <title>Uttanduraguðstænasta</title>
    <sub-title>- Steintóra Gleðisheygg Joensen, prestur, prædikar</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260525161000 " stop="20260525162200 " channel="kvf.fo">
    <title>Pettson &amp; Findus 1:13</title>
    <sub-title>- svensk barnarøð við føroyskari talu</sub-title>
    <desc>Hanin. Ein dagin kemur Pettson heim við einum hana. Hønurnar er sjálvandi ovurfegnar, men Findus er ikki glaður. Aftrat tí, at hann tekur spælivinkurnar hjá Findusi, so dámar hananum so øgiliga væl at gala, og tað er skjótt, Findus heldur, at nú ber av.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525162200 " stop="20260525163500 " channel="kvf.fo">
    <title>Pettson &amp; Findus 2:13</title>
    <sub-title>- svensk barnarøð við føroyskari talu</sub-title>
    <desc>Revaveiðan. Revurin hevur verið í høsnarhúsinum hjá Gustavsson, so nú ætlar Gustavsson sær at skjóta hann. Pettson og Findus vilja eisini verja sínar hønur, men at skjóta dámar teimum ikki, so teir mugu finna upp á okkurt annað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525163500 " stop="20260525164700 " channel="kvf.fo">
    <title>Pettson &amp; Findus 4:13</title>
    <sub-title>- svensk barnarøð við føroyskari talu</sub-title>
    <desc>Rakettkøtturin. Pettson og Findus sita í eini igloo í óveðri. Tað er bítandi kalt, og tí tora teir ikki at sovna. Tí seta teir seg at minnast aftur á árið, ið fór. Findus hevur skotið nógvar rakettir um dagin, men enn er ein eftir, nýggjársrakettin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525164700 " stop="20260525170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Pettson &amp; Findus 5:13</title>
    <sub-title>- svensk barnarøð við føroyskari talu</sub-title>
    <desc>Pettson er í ringum lag, og hvussu Findus roynir at gera lagið betri, so verður tað bara verri. At enda eydnast Findusi at lumpa Pettson við at fara út at fiska, og tá hann so fær eina feita áburru, verður lagið betri.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525170000 " stop="20260525173000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 3:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525173000 " stop="20260525175000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 7:10</title>
    <sub-title>- ferðaklemm, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>7.partur 3.umfar: Vinus og Vimús hava gjørt sær ein spælibuss. Ferðaseðilin er eitt klemm. Men tá ið bussurin bakkar á hillina, dettur bókin á gólv. Tað er ein góð bók um eina moldvørpu. Og tá ið sangurin um hjólini á bussinum er liðugur, klívur Vinurin út aftur gjøgnum vindeygað, hesa ferð hevur hann fleiri stuttlig ljóðføri við. Vimús kemur aftur við fleiri ferðsluskeltum. Men tá Vinus skal koyra bussin avstað, vil bussurin ikki koyra! Hesa ferð fer Vinus heilt vist at tekna ein buss. Smáteknifilmarnir eru eisini við. Og so er bert eftir at siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til bussspælið: Stórt pappstykki. Litir. Lítil pappstykkir til skeltið og hjólini á bussinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525175000 " stop="20260525183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ur savninum: Fólkafundur undir brúnni</title>
    <sub-title>- føroysk sending frá 1994</sub-title>
    <desc>2. hvítusunnudag 1894 varð fyrsti fólkafundur í Føroyum hildin við Tjarnurnar Undir Brúnni omanfyri Traðarhamar á Sandi. 100 ár seinni er aftur fólkafundur á sama plássi. Feløgini úr øllum bygdum í oynni hava tikið stig til henda fund. Tey eru øll sera virkin og hava øll egið ungmannafelagshús í størri bygdunum. Stigtakarar vóru Jóhann Hendrik Poulsen í Skopun og Mads Andreas Winther á Sandi. Teir høvdu báðir verið á háskúlum í Danmark. Sendingin er frá 5. juni 1994.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525183000 " stop="20260525184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Andakt</title>
    <sub-title>- Ovi Brim, próstur</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260525184000 " stop="20260525194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (3:8)</sub-title>
    <desc>Samgongurnar koma undir trýst, og tað verður torført at meta um, hvør ein veruliga kann hava álit á. Øll stríðast fyri yvirlivilsi við Runda Borðið. Spælstýrari: Martin Johannes Larsen. Sesing: 3 Partur: 3 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525194000 " stop="20260525200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari - undir hettuni</title>
    <sub-title>- danskt talkshow (3:8)</sub-title>
    <desc>Havshen Nabaz er á vitjan saman við dagsins gestum, og hann fær eitt óvæntað afturlit til eitt avgerandi minni frá síni tíð í ?Forræder?. Sesong: 3 Partur: 3 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260525200000 " stop="20260526170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Collateral</title>
    <sub-title>- am. spenningsf. frá 2004, óhósk.f.børn</sub-title>
    <desc>Hýruvognsførarin Max fær ein túr við floghavnina. Kundin, Vincent, skal til fimm ymiskar adressur, og túrurin varðar alla náttina. Longu við fyrsta plássið varnast Max, at ikki alt ruggar rætt. Hann er vorðin førari hjá einum yrkisleigumordara, sum hevur í hyggju at drepa fimm fólk, áðrenn náttin er av. Hvat skal Max gera? Sleppur hann frá leigumordaranum við lívinum? Sum koyringin líður og líkini dungast, fara bæði løgregla og FBI at jagstra Max og Vincent. Leikarar: Tom Cruise, Jamie Foxx, Jada Pinkett Smith, Mark Ruffalo, Peter Berg, Bruce McGill og Irma P. Hall.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526170000 " stop="20260526173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 7:10</title>
    <sub-title>- ferðaklemm, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>7.partur 3.umfar: Vinus og Vimús hava gjørt sær ein spælibuss. Ferðaseðilin er eitt klemm. Men tá ið bussurin bakkar á hillina, dettur bókin á gólv. Tað er ein góð bók um eina moldvørpu. Og tá ið sangurin um hjólini á bussinum er liðugur, klívur Vinurin út aftur gjøgnum vindeygað, hesa ferð hevur hann fleiri stuttlig ljóðføri við. Vimús kemur aftur við fleiri ferðsluskeltum. Men tá Vinus skal koyra bussin avstað, vil bussurin ikki koyra! Hesa ferð fer Vinus heilt vist at tekna ein buss. Smáteknifilmarnir eru eisini við. Og so er bert eftir at siga: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til bussspælið: Stórt pappstykki. Litir. Lítil pappstykkir til skeltið og hjólini á bussinum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526173000 " stop="20260526180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260526180000 " stop="20260526182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260526182500 " stop="20260526183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260526183000 " stop="20260526190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Gimmi</title>
    <sub-title>- føroyskur dokumentarur frá januar 2022</sub-title>
    <desc>Fyri 6 árum síðani brunnu húsini hjá Gimma Hansen í Rituvík niður í grund. Við eitt fór lívsverkið, hann sjálvur hevði smíðað sær, upp í royk. Men einki er so ringt, at tað ikki er gott fyri okkurt. 93 ára gamli maðurin av Slættanesi er nú fluttur inn í kjallaran hjá soninum á Signabø, har hann tekur bussin hvønn fyrrapart til Havnar. Í býarlívinum hevur Gimmi Hansen fingið nýtt lív og nýggjar vinir. Vit fylgdu honum ein summardag. Finnur Koba hevur klipt og lagt til rættis. Jónfinn Stenberg hevur filmað og klipt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526190000 " stop="20260526200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mín autisma innanífrá</title>
    <sub-title>- sending um autismu frá 2023 (1:2)</sub-title>
    <desc>Ein nonverbalur autistur fær hjálp til at seta orð á ein týdningarmiklan boðskap. Chris vitjar einasta almenna skúlan í landinum, sum einans er fyri gentur við autismu. Upprunaheiti: Min autisme indefra Framleiðsluár: 2023</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526200000 " stop="20260526202500 " channel="kvf.fo">
    <title>Toppstjórarnir 1:3</title>
    <sub-title>- raktur av tollhamarinum hjá Trump</sub-title>
    <desc>Stjórin hjá Grundfos, Poul Due Jensen, roynir at sameina seg við uttanríkisráðharran, tá Donald Trump kunnger nýggjar tollsatsir. Hjá Logitrans í Ribe stríðist Gitte Kirkegaard við at rokna út, hvussu nýggju tollsatsirnir fara at ávirka. Sesong: 3</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526202500 " stop="20260526205500 " channel="kvf.fo">
    <title>Horvnir pápar</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarrøð (5:5)</sub-title>
    <desc>Maria hevur ongantíð hitt pápa sín. Allar pílar peika á ein lokalan spanióla, sum mamma hennara fall fyri undir eini charterferiu á Mallorka. Við bert fáum sporum fær hon nú hjálp frá Michèle í leitanini eftir horvna pápa sínum. Sesong: 3 Partur: 5 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260526205500 " stop="20260526212000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260526212000 " stop="20260527170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260527170000 " stop="20260527173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260527173000 " stop="20260527180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527180000 " stop="20260527184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Lokkin 1:2</title>
    <sub-title>- føroysk stuttrøð frá 1999</sub-title>
    <desc>18. august 1941 rendi eitt týskt Junkers 88 bumbuflogfar á Lokkan omanfyri Norðdepil. Manningin, 4 ungir týskarar, lótu lív og sjálvt flogfarið fór í sor. Øll hesi mongu árini fram til 8. mai 1996, hevur ein hálvt tons bumba ligið ósprongd í ovasta dalinum undir Lokkanum. Serfrøðingar frá donsku verjuni staðfestu, at bumban var frá týska flogfarinum og sera vandamikil har hon lá. Avgjørt var at fáa bumbuna burtur og spreingja hana í sjónum í Viðvík á Viðoynni. Alt gekk ikki sum ætlað, men bumban var tó eftir tógvi stríð fyribeind. Í tveimum sunnukvøldssendingum fer SvF at greiða frá hesi hending. Í fyrru sendingini hyggja bumbuserfrøðingar eftir bumbuni og staðfesta, at hon er sera vandamikil. Fólk í Norðdepli og Hvannasundi, ið minnast hendingina, greiða frá degnum 18. august 1941. Sjónvarpið hevur fingið gamlar filmsupptøkur frá krígnum av Junkers 88 bumbuflogfarinum, ið fer úr Norra til Føroyar at bumba. Saman við hesum myndum og upptøkum við donsku sjóverjutyrluni, er ein eftirgjørdur filmur gjørdur av hesum tilburði. Frásøgufólk siga frá lutum, ið funnir vóru, og hvussu bygdafólkið fekk nyttu av hesum. Vit hoyrdu tey m.a. siga frá teimum mongu klaksvíkingum, ið komu norður at búgva krígsárini. Upptøkur: Zacharias hammer Ragnar A. Jacobsen Klipt: Bjarnheðin í Hoyvík Lagt til rættis: Zacharias Hammer</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527184000 " stop="20260527192500 " channel="kvf.fo">
    <title>Sum farin undir heilt</title>
    <sub-title>- Rohini</sub-title>
    <desc>Síðsta ferðin, at Sascha sær mammu sína, Rohini, er hann bert fimm ára gamal. Í dag er hann vaksin maður. Í nærum 30 ár hevur hann saknað mammu sína ? og ikki vitað, hvat er hent við henni. Hví hvarv Rohini? Hvat kann fáa eina mammu at fara frá syni sínum? Kristian Bech hjálpir at loysa gátuna. Sesong: 6 Patur: 3 Framl.ár: 2024</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527192500 " stop="20260527201000 " channel="kvf.fo">
    <title>Ekstremt vanligt</title>
    <sub-title>- menn sum berjast, donsk sendirøð (2:5)</sub-title>
    <desc>Hvorfor elsker mænd at slås? Kampsporten MMA er i eksplosiv vækst, og den 34-årige tømrer Joakim Jankovic er en erfaren kæmper, der lever og ånder for sporten. Nu flytter Sanne Cigale Benmouyal ind hos Joakim, og han bliver hendes adgang til et miljø, hvor slagord som "dominance", "fear nothing" og "submission" sætter dagsordenen. Hun deltager i træningen, følger vægtcuttingen og oplever et stort MMA-show på tæt hold. Samtidig forsøger hun at finde ud af, hvordan iscenesat vold bliver til underholdning - og hvad det betyder for de her mænd at slå løs på hinanden i et bur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260527201000 " stop="20260528170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Cold Pursuit</title>
    <sub-title>- am. spenningsf. frá 2019, óhósk. fyri børn</sub-title>
    <desc>Nels Coxman (Liam Neson) arbeiðir við at koyra kavaplógv í frítíðarbýnum Kehoe í Rocky Mountains og livir eina stilla tilveru við konuni, Grace (Laura Dern). Men lívið broytist við eitt, tá sonurin doyr, og Nels kemur eftir, at narkobarónurin, ´Viking´, stendur aftanfyri. Nú vil Nels hava hevnd! Leikarar: Nels Coxman: Liam Neeson, Grace Coxman: Laura Dern og Kimberly ´Kim´ Dash: Emmy Rossum. Framl.ár: 2019 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528170000 " stop="20260528173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528173000 " stop="20260528180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 4</title>
    <sub-title>- Oyggin</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528180000 " stop="20260528182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260528182500 " stop="20260528183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260528183000 " stop="20260528191000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- tey við burðartunglyndi</sub-title>
    <desc>Hvussu endar ein við burðartunglyndi, tá man eigur at vera í heimsins eydnusamastu støðu? Tað roynir Rune Klan at finna út av, tá hann fer í summarhús við fýra persónum, sum øll hava verið rakt av burðartunglyndi. Og er tað yvirhøvur møguligt at flenna eitt sindur at øllum hesum, hóast evnið er knýtt at destruktivum tankum og einum stórum tabu? Sesong: 4 Partur: 2 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528191000 " stop="20260528194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Urtagarðurin hjá Søren Vester 9:11</title>
    <sub-title>- tomati og syltaði græskar</sub-title>
    <desc>Drivhúsið er fullt av tomatum, og Søren hevur biðið tomatdrotningina Yen koma at geva ráð til at goyma, kóka niður og súlta.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528194000 " stop="20260528213000 " channel="kvf.fo">
    <title>Empire of Light</title>
    <sub-title>- bretskur filmur frá 2022</sub-title>
    <desc>Hilary (Olivia Colman) eigur ein biograf í einum lítlum strandabýi í 1980. Hon stríðist bæði við síni sálarligu heilsu og við at halda lív í gamla biografinum mitt í kreppurakta Onglandi undir Thatcher-stýrinum. Ein dag kemur ungi Stephen (Michael Ward) til biografin. Hann hjálpir Hilary at finna lívsgleðina aftur, meðan tey sameinast í kærleikanum til tann gandakenda filmsheimin. Upprunaheiti: Empire of Light Framleiðsluár: 2022 Aldursmark: 1</desc>
  </programme>
  <programme start="20260528213000 " stop="20260528215500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260528215500 " stop="20260529170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260529170000 " stop="20260529173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 4</title>
    <sub-title>- Oyggin</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529173000 " stop="20260529180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 4:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529180000 " stop="20260529182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260529182500 " stop="20260529184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260529184000 " stop="20260529192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260529192000 " stop="20260529200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Hvør ansar eftir grísunum?</title>
    <sub-title>- donsk dokumentarrøð - nýggjur partur</sub-title>
    <desc>Í triðja og seinasta partinum av dokumentarrøðini "Hvem passer på grisene?" setir TV 2 spurningin: Hvussu eru vit komin her til? Hví hevur djóravælferðin í danskari svínaframleiðslu verið so nógv avbjóðað í so langa tíð hóast almenna kjakið og politiskar semjur? Í nýggja partinum verður lýst, hvussu økið verður regulerað, og hvørjar politiskar semjur verða gjørdar um svínaframleiðsluna, og um hetta í veruleikanum førir til batar fyri djóravælferðina. Samstundis verða nýggjar upplýsingar lagdar fram um, hvussu svínini hava tað á sínari seinastu ferð frá svínaframleiðara til sláturhús. Myndirnar frá svínaflutningunum vísa sambært serfrøðingum eisini átaluverd viðurskifti viðvíkjandi djóravælferð. Upprunaheiti: Hvem passer på grisene? Framleiðsluár: 2026</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529200000 " stop="20260529214500 " channel="kvf.fo">
    <title>The Rhytm Section</title>
    <sub-title>- amr. spenningsfilmur</sub-title>
    <desc>Stephanie (Blake Lively) hevur á syndarligan hátt mist alla familjuna í eini flogvanlukku. Hon velur at elta fólkini, sum verða hildin at standa aftan fyri vanlukkuna. Upprunaheiti: The Rhythm Section Framleiðsluár: 2020 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529214500 " stop="20260529222000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tvey dráp og ein býur í sjokki</title>
    <sub-title>- bretsk dokumentarrøð (3:4)</sub-title>
    <desc>Ein mistonkur í drápsmálinum um Oliviu verður latin leysur, meðan eitt vitni umhugsar at avdúka sannleikan. Í málinum um Ashley fylgir løgreglan ferðini hjá einum bili og eyðmerkir tveir menn. Hvussu hanga teir saman við ósemjuni millum sjeikin hjá Ashley og ein lokalan bólkaleiðara? Framleiðsluár: 2024</desc>
  </programme>
  <programme start="20260529222000 " stop="20260529224500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260529224500 " stop="20260529234500 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
</tv>
