<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260714170000 " stop="20260714174000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 5:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260714174000 " stop="20260714180500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260714180500 " stop="20260714181500 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260714181500 " stop="20260714185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260714185000 " stop="20260714210000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Frankaríki - Spania</title>
  </programme>
  <programme start="20260714210000 " stop="20260714213000 " channel="kvf.fo">
    <title>Innanífrá við Anders Agger - barnahospice 1:3</title>
    <sub-title>- vón og veðurmylnur</sub-title>
    <desc>I Danmark eru tvey hospice fyri børn og ung, og tað hevur sína orsøk. Børn gerast sjúk, og familjur hava brúk fyri hjálp og linna. Í tríggjar mánaðir fylgir Anders Agger við lívinum á "Strandbakkehuset" í Rønde - har Sejr, Mathilde, Flora og familjur teirra stríðast.Tað eru børn, sum enda lívið á hospice, men tíbetur koma tey flestu heim aftur. Og kanska tí halda tey fast við, at vón er í "Strandbakkehuset."</desc>
  </programme>
  <programme start="20260714213000 " stop="20260714215500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260714215500 " stop="20260715170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260715170000 " stop="20260715173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260715173000 " stop="20260715180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld, til nýggi jólakalendarin Snæfall 2 byrjar í desembur. Í Snipp Snapp eru eisini 11 spildurnýggir partar av Labbaliðnum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715180000 " stop="20260715185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Myndlist í Føroyum 6:11</title>
    <sub-title>- føroysk røð frá 2002</sub-title>
    <desc>Í 1933 málaði ein 15 ára gamal hegnigur leirvíksdrongur, Jóannis Kristiansen, eina vakra vatnlitamynd av heimbygdini. Sum ungur fór hann til Keypmannahavnar, og í 1944 kundi hann byrja á kunstakademinum. Sum frá leið gjørdist hann kendur í Føroyum sum Leirvíksmálarin. Hóast hann var útiseti burturav, so kendi hann seg tætt knýttan at føroyskari náttúru - serliga barndómsins landsløgum. Elinborg Lutzen úr Klaksvík er helst tað listafólkið, sum mest hevur víst okkum á tað mýtisku megina, ið býr í føroyska landslagnum. Við pennatekningum sínum tulkar hon ta føroysku náttúruna sum ævintýranna heimstaður. Í 1957-58 fór hon av álvara at arbeiða við grafikki. Hon skapti síni listarligu stórverk við linoskurðum. Í sendingini hoyra vit eisini um eitt nú Marionnu Matras og William Heinesen. Hugflogið hjá Williami var óavmarkað. Hann var skrivandi maður, og metti myndlistina sum eitt kærkomið ítriv, men gávuríkur sum hann var, hevur hann skapað stórverk eisini á hesum øki.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260715185000 " stop="20260715210000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Ongland - Argentina</title>
  </programme>
  <programme start="20260715210000 " stop="20260716170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Leyslatin</title>
    <sub-title>- lívið er so hart (5:5)</sub-title>
    <desc>Claus leitar eftir friði í skóginum, men ein dagin er hann knappliga horvin! Ella kemur fyri seg eftir eina trupla tíð og fer saman við nýggja sjeikinum til tann allar seinasta fundin hjá Kriminalforsorgini. Noah verður enn einaferð latin úr fongslinum uttan at hava nakað stað at búgva. Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716170000 " stop="20260716173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld, til nýggi jólakalendarin Snæfall 2 byrjar í desembur. Í Snipp Snapp eru eisini 11 spildurnýggir partar av Labbaliðnum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716173000 " stop="20260716180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 11</title>
    <sub-title>- teknirøð við føroyskari talu til smábørn</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260716180000 " stop="20260716183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tríggir pápar 3:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Linus er vanur at taka sín part og er ikki bangin fyri at taka ábyrgd, tá tað er neyðugt. Og tað virkar ofta væl, men í ávísum støðum virka tað minni væl...</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716183000 " stop="20260716190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tríggir pápar 4:4</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2022</sub-title>
    <desc>Í síðsta parti av røðini fylgja vit við, tá pápar taka sonevnt pápa- retreat, sum leingi hevur verið bíðað eftir. Nú verður jogging-teknikkur, djúpar samtalur í spabað og nógv annað á skránni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716190000 " stop="20260716194500 " channel="kvf.fo">
    <title>Heks</title>
    <sub-title>- donsk dokumentar</sub-title>
    <desc>Danska Andrea Hejlskov er rithøvundur og sjálvlýst heks við gandakendum evnum og andaligum bondum til náttúruna. Hon flutti saman við manni og børnum sínum djúpt inn í svensku skógirnar í vón um at liva í tøttum sambandi við náttúruna. Tíggju ár seinni er hon flutt aftur til býin og stendur nú sum fráskild við vaksnum børnum. Hon hevur eitt innara stríð, sum ger tað torført hjá henni at skilja ímillum gandakendar ávaringar og psykiatrisk sjúkueyðkenni. Framleiðsluár: 2025 Framleitt fyri: TV 2 Danmark</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716194500 " stop="20260716201400 " channel="kvf.fo">
    <title>Til borðs við  Price 1:6</title>
    <sub-title>- pasta</sub-title>
    <desc>Price brøðurnir hava einaferð gjørt eina pitsu við bananum. Tað gera teir aldri aftur!! Harafturimóti gera teir í hesi pastusendingini teir mest fantastisku ektaðu italsku pastarættirnar sum t.d. tann fína "elegante pasta alla norma", kenda tortellini og tað skammiliga freistandi lasanjuslagið úr Marche-økinum: vincisgrassi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716201400 " stop="20260716204500 " channel="kvf.fo">
    <title>Loppan &amp; lærlingurin 1:8</title>
    <sub-title>- kurvastólurin</sub-title>
    <desc>Lærlingarnir Freja og Jonas sleppa rættiliga at royna seg, tá tey kappast um tey bestu keypini á marknaðinum í  Horsens. Tey fáa góða hjálp frá serkønum í endurnýtslu, men hvør dugir best at renovera, og hvør dugir best at selja vørurnar við mest vinningi?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260716204500 " stop="20260717170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Loppan &amp; lærlingurin 2:8</title>
    <sub-title>- hin við telefonlampuni</sub-title>
    <desc>Lærlingarnir Janik og Freja kappast um at gera besta handilin á marknaðinum í Brørup. Teir fáa góða hjálp frá tveimum royndum endurnýtslukønum, men hvør dugir best at selja vøruna við størst vinningi?</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717170000 " stop="20260717173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 11</title>
    <sub-title>- teknirøð við føroyskari talu til smábørn</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260717173000 " stop="20260717180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 11:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717180000 " stop="20260717182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260717182500 " stop="20260717183500 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260717183500 " stop="20260717200000 " channel="kvf.fo">
    <title>Thomas Warberg - Tú hevur tað ikki frá mær</title>
    <sub-title>- danskt skemt</sub-title>
    <desc>Ger teg til reiðar til eina veruliga stuttliga framførslu frá einum av skørpastu skemtarunum í Danmark! Fimta solo-showið hjá Thomas Warberg hevur hugtikið bæði áskoðarar og ummælarar, sum hava givið tí fimmstjørnaði ummæli. Framleiðsluár: 2024 Aldursmark: 7 ár</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717200000 " stop="20260717205500 " channel="kvf.fo">
    <title>Marglætishotell</title>
    <sub-title>- Phinda Game Reserve, Suðurafrika, bretsk sendirøð</sub-title>
    <desc>Rob og Monica ferðast til Phinda Game Reserve í Suðurafrika á safari. Meðan tey hjálpa gestunum við at finna vill djór og geva eina hjálpandi hond á hotellinum, gongur tað upp fyri teimum, hvussu eitt fimmstjørnað hotell eisini kann vera við til at varðveita djórastovnar. Vertir: Monica Galetti og Rob Rinder Sesong: 5 Partur: 5 Framleiðsluár: 2023 Framleiðsla: BBC</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717205500 " stop="20260717222500 " channel="kvf.fo">
    <title>Jerry &amp; Marge Go Large</title>
    <sub-title>- am. komediudrama frá 2022</sub-title>
    <desc>Jerry Selbee er pensjoneraður og keðir seg. Men hansara áhugi fyri tølum og støddfrøði førir til, at hann uppdagar ein gloppa í lottospælinum hjá statinum Massachusetts. Hann vinnur eina stóra milliónaupphædd, sum hann saman við konu síni Marge vil brúka til at hjálpa nærumhvørvinum. Men skjótt blanda onnur seg upp í málið ? við tí fyri eyga at fáa lut í eydnuna hjá honum. Filmurin er grundaður á eina sanna søgu. Upprunaheiti: Jerry and Marge Go Large Framleiðsluár: 2022 Aldursmark: 11 ár</desc>
  </programme>
  <programme start="20260717222500 " stop="20260717225000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260717225000 " stop="20260718144000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260718144000 " stop="20260718180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Kappróður: Sundalagsstevna í Hósvík</title>
  </programme>
  <programme start="20260718180000 " stop="20260718183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Guddómligur matur 3:4</title>
    <sub-title>- Pætursfiskur og jødiskur drykkjuskapur</sub-title>
    <desc>Claus Meyer og Poul Joachim Stender prestur koma til Ísraels, har ikki einans heilagar matupplivingar eru at fáa, men har eru eisini púra óvæntaðar siðvenjur. Í Jerusalem standa ferðandi pílagrímar á rað og vilja ganga í Jesu fótasporum út á Geneseretvatn, har fótasporini náddu heilt út til vatnið. Tey kasta nót og vóna, at fiskur fæst, so til ber at smakka bibilskan Pætursfisk.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718183000 " stop="20260718185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Guddómligur matur 4:4</title>
    <sub-title>- breyð og undurverk</sub-title>
    <desc>Bønina í faðirvár um dagligt breyð hoyra bæði kristnir, muslimar og jødiskir bakarar, tá biðið verður um arabisk Jerusalemsbreyð, pitabreyð bakað í røri, flættað jødisk sabbatsbreyð og annað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718185500 " stop="20260718195500 " channel="kvf.fo">
    <title>Anne og Anders í Kanada 1:4</title>
    <sub-title>- træmenn og totemsteyrar, do. røð frá 2023</sub-title>
    <desc>Anne og Anders byrja ferðina tvørtur um Kanada á yesturstrondini, í British Columbia. Her hava teir ovurstóru skógirnir drigið viðarhøggarar og ævintýrarar úr allari verðini til sín, eisini abba Anders. Í tí lítla býnum Powell River uppliva Anne og Anders eisini fylgjurnar av daprasta søguliga kapitli, tá tey hitta Lynn og Phillip, sum eru ein partur av landsins mongu upprunafólkabólkum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718195500 " stop="20260718202000 " channel="kvf.fo">
    <title>Álop á netinum 3:6</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2021</sub-title>
    <desc>Hakkararnir kanna einar klassiskar bakdyr fyri at koma fram at nógvum stórum fyritøkum gjøgnum ein lítlan veitara, - tað sum hendi Coop í fjør summar. Ber til at sleppa fram at øllum kundunum hjá veitarunum og stjala dátu frá teimum? Í avdúkandi roynd lata vit serkønar hakkarar gera seg inn á privatpersónar og fyritøkur og soleiðis vísa á vandarnar í talgilda heiminum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718202000 " stop="20260718205000 " channel="kvf.fo">
    <title>Álop á netinum 4:6</title>
    <sub-title>- svensk røð frá 2021</sub-title>
    <desc>Alsamt fleiri av tólunum heima verða koplað til alnótina. Brotslig netverk brúka hetta ímóti øðrum, uttan at tú leggur tað til merkis. Kunnu hakkarar taka yvir og stýra øllum funktiónum? Í avdúkandi roynd lata vit serkønar hakkarar gera seg inn á privatpersónar og fyritøkur og soleiðis vísa á vandarnar í talgilda heiminum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260718205000 " stop="20260719070000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026:</title>
  </programme>
  <programme start="20260719070000 " stop="20260719072200 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 10:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719072200 " stop="20260719074500 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 5:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260719074500 " stop="20260719081300 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260719081300 " stop="20260719083800 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld, til nýggi jólakalendarin Snæfall 2 byrjar í desembur. Í Snipp Snapp eru eisini 11 spildurnýggir partar av Labbaliðnum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719083800 " stop="20260719090600 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 11</title>
    <sub-title>- teknirøð við føroyskari talu til smábørn</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260719090600 " stop="20260719150000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 11:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719150000 " stop="20260719161000 " channel="kvf.fo">
    <title>Møti úr Oasuni í Hoyvík</title>
  </programme>
  <programme start="20260719161000 " stop="20260719164500 " channel="kvf.fo">
    <title>Brúdleypsfepur 2:7</title>
    <sub-title>- norsk undirhaldsrøð frá 2023</sub-title>
    <desc>Skeiv køkufylla, og skjótt koma Surena og Danial inn á gólvið at smakka køkuna. (2:7) Sesong 1. Broadcast Company NRK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719164500 " stop="20260719180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Arvurin og tøgnin 2:3</title>
    <sub-title>- svensk dok. stuttrøð frá 2021</sub-title>
    <desc>Í fleiri ættarlið hava somu familjur livað saman við reindjórunum á leiðunum við Jåhkågasska. Tað er ein lítil býur, men stór ábyrgd hvílir á teirra herðum. Alt lívið og samleikin er rundan um reindjórið. Hvat hendir, tá hóttanir uttanífrá streingja á, samstundis sum bólkurin má standa saman úteftir? Hægsta ynski hjá Jessicu Länthas er at bera arvin víðari til døtur sínar, men tað kennist alt meira óvist. Naomi Aira droymir um ein gerandisdag við reinum, men er pláss fyri tí? Í 18 mánaðir hevur tíðindakvinnan Kristina Edblom verið saman við nøkrum av teimum, sum royna at hava ein gerandisdag og síggja eina framtíð mitt í einum hitnandi kjaki um samisk rættindi. 2. partur av 3.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260719180000 " stop="20260719185000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Undansending</title>
  </programme>
  <programme start="20260719185000 " stop="20260719211500 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026:</title>
    <sub-title>- finala</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260719211500 " stop="20260720170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Norðsjógvurin</title>
    <sub-title>- norskur filmur frá 2021</sub-title>
    <desc>Norska oljuævintýrið broytist í stórum, tá ein oljuboripallur knappliga søkkur í Norðsjónum. Norsku granskararnir varnast skjótt, at hetta bara er byrjanin til nakað enn álvarsligari, sum hevur við mongu árini við oljuutvinning at gera. Nú byrjar ein risastór bjarging, og mitt í ruðuleikanum er Sofia (Kristine Kujath Thorp). Hon arbeiðir við framkomnum undirvatnsrobottum og má royna at bjarga sjeikinum, sum er fangaður í einum oyðiløgdum oljuboripalli langt undir havskorpuni. Upprunaheiti:North Sea Framleiðsluár:2021 Aldursmark:11</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720170000 " stop="20260720173000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 11:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720173000 " stop="20260720175400 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 6:8</title>
    <sub-title>- føroysk barnasending</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260720175400 " stop="20260720180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Brævkassin - Jazzygold og løgmaður</title>
    <sub-title>- fø. sending til tey ungu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260720180000 " stop="20260720181500 " channel="kvf.fo">
    <title>$elfie</title>
    <sub-title>- new beginnings, føroyskt skemt (4:4)</sub-title>
    <desc>Pauli fer undir eitt samstarv við ein nýggjan agent og kastar seg út í enn eitt sponsorat. Men alt gongur ikki sum ætlað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720181500 " stop="20260720185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Danskur fótbóltur til sølu 2:3</title>
    <sub-title>- donsk røð frá 2023</sub-title>
    <desc>Hjá teimum  ónøgdu Brøndby-fjepparunum hendir tað nívandi keðiliga: Felagið verður selt, og framyvir er tað ein partur av einum amerikanskum íleggingarfelag. Meðan Jonathan ivast, um hann yvirhøvur skal seta síni bein aftur á Brøndby Stadion, økjast mótmælini ímóti teimum nýggju eigarunum.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720185000 " stop="20260720194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tey serliga vandamiklu II 1:3</title>
    <sub-title>- dreymurin um frælsi</sub-title>
    <desc>Í sambandi við eitt rættarmál skal 27 ára gamli Marco   IQ-kannast. Hann vónar, at ein nýggj mentalkanning kann vátta, at hann ikki er menningartarnaður og tí ikki hoyrir heima á Kofoedsminde. Jubas hevur fingið sukursjúku, men hann hevur borið seg væl at, eftir at  hann leyp á tveir persónar í einum bili í fjør.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720194000 " stop="20260720200500 " channel="kvf.fo">
    <title>Í luftini við Teiti Lassen</title>
    <sub-title>- sending frá 2020</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260720200500 " stop="20260720204000 " channel="kvf.fo">
    <title>Á ævintýrferð í tí ókenda 3:5</title>
    <sub-title>- eg vil fegin sleppa burtur úr hesum!</sub-title>
    <desc>Við timburmonnum kasta teir fýra í ferðalagnum seg út í dagsins ævintýr, sjálvandi er ostur ein partur av tí, eisini ein koyritúrur og ein ikki sørt vandamikil uppliving hjá Oliver, sum við vilja kom til at tekna seg sum luttakara í harðligum leiki í Georgien.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260720204000 " stop="20260720214000 " channel="kvf.fo">
    <title>Á ævintýrferð í tí ókenda 4:5</title>
    <sub-title>- do you have a wife?</sub-title>
    <desc>Nýggjur dagur, nýggj bók, nýggjur miðaldarbýur. Teir fýra ævintýrararnir eru farnir til ein av norðastu býunum í Georgia, har teir skulu royna seg í siðbundnum handverki. Teir kunnu royna kókaðan ost, vaska sær í svínafeitti, og Mette finnur sær kanska ein mann!</desc>
  </programme>
</tv>
