<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv source-info-url="https://github.com/martindidriksen/kvf-epg" generator-info-name="KVF EPG Scraper">
  <channel id="kvf.fo">
    <display-name>KVF</display-name>
  </channel>
  <programme start="20260608170000 " stop="20260608173000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 5:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608173000 " stop="20260608180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 9:10</title>
    <sub-title>- høsnaringar og út at eta inni, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>9.partur 3.umfar: Viðhvørt kann tað vera hugnaligt at fara út at eta, hóast tú bara fert inn í eitt annað hús. Vinus og Vimús fara eisini út at eta upp á ein sera snildan hátt. Eitt er vist, tað er snilt at hava matpakka ella kurv við. Og so ber til at spæla, sum um farið verður út at eta, - inni! Bókin, sum dettur úr hillini, er um at eta ertrar. Og tá Vimús fer ørindi, kemur Vinurin á vitjan, og so fara Vinus og hann at syngja og spæla ein góðan sang. Hesa ferð er sangurin um ein høsnarunga og ein annan unga. At spæla við høsnaringar er eitt stuttligt spæl. Teir eru í nógvum litum. Og øll kunnu spæla við. Eisini bamsur. Smáteknifilmarnir, ja, teir eru aftur at síggja hesa ferð. Tíbetur er altíð nógv at tekna hjá Vinusi, og Vimús sigur, hvat hann skal tekna. Og so: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til etispælið og høsnaringaspælið: Kurv. Spælimat. Høsnaringar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608180000 " stop="20260608185500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
  </programme>
  <programme start="20260608185500 " stop="20260608190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260608190000 " stop="20260608194000 " channel="kvf.fo">
    <title>Stokholm - gott, gamaldags og stuttligt</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (2:2)</sub-title>
    <desc>Mitt í gerandisdegnum við konu, tveimum børnum, grasplenu og grillpylsum fyrireikar Nikolaj Stokholm sítt fjórða einmansshow. Vit fylgja við ? frá teimum fyrstu  hugskotunum til seinasta tjaldfall á vári 2026, tá ein av heilt stóru hetjunum hjá Stokholm, Dirch Passer, hevði fylt 100 ár. Framleiðsluár: 2026</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608194000 " stop="20260608204500 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari</title>
    <sub-title>- danskt undirhald (5:8)</sub-title>
    <desc>Samansvørjingarnar eru nógvar, og tey loyalu vilja fanga ein svíkjara við Runda borðið. Men hvat passar? Og hvør sær heldur spøkilsi? Spælileiðari: Martin Johannes Larsen. Sesong: 4 Partnummar: 5 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608204500 " stop="20260608210500 " channel="kvf.fo">
    <title>Svíkjari - undir hettuni</title>
    <sub-title>- danskt talkshow (5:8)</sub-title>
    <desc>Hvør kemur á vitjan hjá Natasha Brock eftir dagsins part? Tað verður avdúkað her. Sesong: 3 Partur: 5 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 DANMARK</desc>
  </programme>
  <programme start="20260608210500 " stop="20260608220000 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika við 3-2</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260608220000 " stop="20260609170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260609170000 " stop="20260609173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Vinus og Vimús 9:10</title>
    <sub-title>- høsnaringar og út at eta inni, før.barnasending frá 2024</sub-title>
    <desc>9.partur 3.umfar: Viðhvørt kann tað vera hugnaligt at fara út at eta, hóast tú bara fert inn í eitt annað hús. Vinus og Vimús fara eisini út at eta upp á ein sera snildan hátt. Eitt er vist, tað er snilt at hava matpakka ella kurv við. Og so ber til at spæla, sum um farið verður út at eta, - inni! Bókin, sum dettur úr hillini, er um at eta ertrar. Og tá Vimús fer ørindi, kemur Vinurin á vitjan, og so fara Vinus og hann at syngja og spæla ein góðan sang. Hesa ferð er sangurin um ein høsnarunga og ein annan unga. At spæla við høsnaringar er eitt stuttligt spæl. Teir eru í nógvum litum. Og øll kunnu spæla við. Eisini bamsur. Smáteknifilmarnir, ja, teir eru aftur at síggja hesa ferð. Tíbetur er altíð nógv at tekna hjá Vinusi, og Vimús sigur, hvat hann skal tekna. Og so: Góðan morgun dag gott kvøld góða nátt ? og farvæl! At brúka til etispælið og høsnaringaspælið: Kurv. Spælimat. Høsnaringar.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609173000 " stop="20260609180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260609180000 " stop="20260609182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260609182500 " stop="20260609183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260609183000 " stop="20260609192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Bass Elvis og Jesus á Mallorka</title>
    <sub-title>- fø. dokumentarur</sub-title>
    <desc>Jóannes Joensen livdi í fleiri ár tað góða lívið sunnanfyri sum undirhaldari. Men ein traumatisk hending á strondini steðgaði dreyminum hjá leirvíkinginum, sum noyddist heimaftur til Føroya. Vit fylgja Bass Elvis í Leirvík, har hann spakuliga roynir at fáa sangkarrieruna upp aftur á beint. Brøðurnir Finnur Koba og Thomas Koba hava gjørt dokumentarin.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609192000 " stop="20260609195000 " channel="kvf.fo">
    <title>Toppstjórarnir 2:3</title>
    <sub-title>- telduálop</sub-title>
    <desc>Í skundi noyðist Dan Hermansen at avlýsa eitt týðandi søluátak í Ukraina. MyDefence er vorðið hackað, og starvsfólkini kunnu vera í vanda. Hjá Grundfos sær prísurin fyri tollkríggið út til at verða fleiri hundrað milliónir krónur. Sesong 3.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609195000 " stop="20260609204000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mount Everest - drama í deyðaøkinum</title>
    <sub-title>- Spiegelhauer á heimsins hægsta fjalli</sub-title>
    <desc>Ongantíð fyrr hevur tað eydnast nøkrum danskara at náa tindin á heimsins hægsta fjalli uttan at hava ilt við sær, men nú eru tveir klintrarar, ið ætla at royna.  Morten Spiegelhauer fylgir við á hesi torføru ferðini í tí tunnu luftini í meir enn 8000 m hædd. Framl.: TV 2 Framl. ár: 2018</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609204000 " stop="20260609210000 " channel="kvf.fo">
    <title>Úr savninum: Í luftini við Danny</title>
    <desc>Í luftini er sjónvarpsrøð við tónleiki og práti úr Kringvarpshøllini. Í sendingini tosa vit við fløguaktuellar tónleikarar, og tey framføra nøkur løg av nýggjastu útgávuni. Hesa ferð er Danny gestur. Sendingin er gjørd í samstarvi við Faroe Music Export.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260609210000 " stop="20260609212500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260609212500 " stop="20260610170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260610170000 " stop="20260610173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Alt um djór</title>
    <sub-title>- barnarøð frá BBC við føroyskari talu</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260610173000 " stop="20260610180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610180000 " stop="20260610183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Myndlist í Føroyum 1:11</title>
    <sub-title>- føroysk røð frá 2001</sub-title>
    <desc>Myndlistin list tók seg upp seint í 19. øld í sambandi við, at føroyingar fóru at geva náttúru síni gætur. Ein vaksandi tjóðskaparkensla bar í sær, at landslagið gjørdist listarligt myndevni, fyrst í skaldskapi - føðilandssongum, sum í dag eru fólkaogn - og síðani í myndlist. Eftir eitt tríati ára skeið við slóðbrótandi amatørvirksemi komu tey fyrstu profesionellu listafólkini fram miðskeiðis í tríatiárunum. Eftir kríggið trinu fram mong nýggj gávurík listafólk, og hesi seinastu 50 árini kunnu vit stafesta, at myndlistin er vorðin ein týðandi listagrein í Føroyum. Talan er um dokumentarsendingar, og í hesu fyrstu sendingini verður hugt at søguligu og samfelagsligu bakgrundini fyri hesi listagrein. Eisini verða tey fólk, sum vóru við til at leggja lunnar undir hesa listagreinina í Føroyum, umrødd. Skrivað og lagt til rættis fyri SvF: Bárður Jákupsson. Programmleiðsla: Ivan Niclasen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610183000 " stop="20260610190000 " channel="kvf.fo">
    <title>Leyslatin</title>
    <sub-title>- lurta og lúgv (2:5)</sub-title>
    <desc>Claus snýtur seg gjøgnum samrøðurnar við Kriminalforsorgina og heldur ótarnaður fram við sínum kriminaliteti. Ella fer at kjakast til eina eftirlitssamrøðu, men má aftaná viðganga, at tað kanska kortini hjálpir eitt sindur. Hjá Claus, Ellu og Adam er málið at fáa eitt veruligt arbeiði. Rættarmál og fongsul hótta í sjónarringinum hjá Claus, og hann roynir bara at fylgja við í ákærunum, sum leggja seg omaná hvørja aðra. Sesong 2.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610190000 " stop="20260610194500 " channel="kvf.fo">
    <title>Ekstremt vanligt</title>
    <sub-title>- níggju børn og eingin skúlagongd, donsk sendirøð (4:5)</sub-title>
    <desc>Kann kærleiki og tíð saman við familjuni koma í staðin fyri skúlagongd? Hvussu ber til at liva ein gerandisdag við nógvum børnum? Tað finnur Sanne Cigale Benmouyal út av, tá hon flytur inn til Lindu og Glenn Toft, sum hava valt ein lívsstíl langt frá tí vanliga. Hjúnafelagarnir hava nevniliga níggju børn ? og eingin av teimum gongur í skúla. Í staðin praktiserar familjan ?unschooling?, har lærdómur hendir, tá børnini sjálvi eru klár til tað. Á leiðini kannar Sanne, hvørji virði dríva valini hjá Lindu og Glenn, og hvørjar avbjóðingar eru, tá familjulív verður raðfest hægri enn alt annað.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260610194500 " stop="20260611170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Stillwater</title>
    <sub-title>- am. krimidrama fra 2021</sub-title>
    <desc>Oljuarbeiðarin Bill Baker (Matt Damon) ferðast til Fraklands at bjarga dóttur síni (Abigail Breslin), sum er ákærd fyri morð. Við hjálp frá fronsku kvinnuni Virginie (Camille Cottin), fer Bill undir at kanna málið sjálvur fyri at prógva, at dóttirin er ósek. Upprunaheiti: Stillwater Framleiðsluár: 2021 Aldursmark: 15</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611170000 " stop="20260611173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Snipp snapp</title>
    <sub-title>- føroysk sending til børn</sub-title>
    <desc>VIT hava verið í Fuglafjarðar skúla og filmað 11 nýggjar Snipp Snapp-sendingar. Børn, sum ganga í 2. flokki í Fuglafjarðar skúla eru vertir hvørt mikukvøld.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611173000 " stop="20260611180000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 6</title>
    <sub-title>- smáir gestir</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611180000 " stop="20260611182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260611182500 " stop="20260611183000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260611183000 " stop="20260611185000 " channel="kvf.fo">
    <title>Handan tjaldið í Ragnarrokk</title>
    <sub-title>- sending hjá Ragnari A. Jacobsen</sub-title>
    <desc>Hvørt hóskvøld tosar Ragnar A. Jacobsen við rokkstjørnur úr øllum heiminum í sendingini Ragnarrokk í útvarpinum. Herfyri hitti Ragnar oddamannin í kenda amerikanska tungmálsbólkinum Sevendust, Lajon Witherspoon. Hetta var í samband við eina konsert hjá Sevendust í Oslo í januar. Høvið fyri samrøðuni var nýggja plátan hjá Sevendust, "One", ið bleiv útgivin 1. mai, og sum er tann 15. í pláturøðini hjá bólkinum. Samrøðan við Lajon Witherspoon bleiv eisini filmað, og tað gevur okkum eitt innlit í ótroyttiliga arbeiðið hjá Ragnari A. Jacobsen við at varpa ljós á rokk- og tungmálmstónleik.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611185000 " stop="20260611204000 " channel="kvf.fo">
    <title>FIFA HM 2026: Meksiko - Suðurafrika</title>
  </programme>
  <programme start="20260611204000 " stop="20260611212000 " channel="kvf.fo">
    <title>Tabu - við Rune Klan</title>
    <sub-title>- tey autistisku (4:6)</sub-title>
    <desc>Tey eru von við at verða sett í bás. Men hvussu er tað at finna útav, at ein er autistur ? og ikki virkar á sama hátt sum meirilutin? Og hvussu megnar ein gerandisdagin, tá ið tað er trupult at tulka tekinini frá umheiminum? Rune Klan fer í summarhús saman við fýra autistum fyri at læra um ein heim við avbjóðingum, og har fordómarnir standa í bíðirøð. Sesong: 4 Partur: 4 Framleiðsluár: 2026 Framleitt fyri: TV 2 Danmark</desc>
  </programme>
  <programme start="20260611212000 " stop="20260611214500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
  <programme start="20260611214500 " stop="20260611231000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260611231000 " stop="20260612170000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260612170000 " stop="20260612173000 " channel="kvf.fo">
    <title>Mumi 6</title>
    <sub-title>- smáir gestir</sub-title>
    <desc>Teknirøð til smábørn við føroyskari talu.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612173000 " stop="20260612180000 " channel="kvf.fo">
    <title>MORSA 6:12</title>
    <sub-title>- føroysk barnarøð</sub-title>
    <desc>Í nýggju barnarøðini Morsa fer Elisabeth á Bakka at vísa ymiska hárseting. Og vit vísa nýggju bretsku barnarøðina Katie, sum BBC hevur gjørt. Vertur: Jákup Wardum. Upptøka: Bjørg Mohr Andersen. Klipt: Bjørg Mohr Andersen og Sólfríð Maria í Rók. Lagt til rættis: Elin á Rógvi.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612180000 " stop="20260612182500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
  </programme>
  <programme start="20260612182500 " stop="20260612184000 " channel="kvf.fo">
    <title>Veðrið</title>
  </programme>
  <programme start="20260612184000 " stop="20260612192000 " channel="kvf.fo">
    <title>Gekkur</title>
  </programme>
  <programme start="20260612192000 " stop="20260612205500 " channel="kvf.fo">
    <title>The Peanut Butter Falcon</title>
    <sub-title>- amr. drama fra 2019</sub-title>
    <desc>Tann 22 ára gamli Zak (Zack Gottsagen) er føddur við Downs syndromi og býr á einum stovni, har hann droymir um at gerast yrkisglímari. Hann brúkar tíðina  at hyggja at einum gomlum VHS-bandi við glímingardystum við síni stóru fyrimynd, Salt Water Redneck (Thomas Hayden Church). Ein dagin rýmir hann av stovninum tí nú skal hann gerast yrkisglímari. Her hittir hann tann fesjuta Tyler (Shia LaBeouf), sum sjálvur er flýggjaður, og saman fara teir báðir út á eina ævintýrliga ferð. Framl.ár:2019 Aldursmark:7.</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612205500 " stop="20260612224500 " channel="kvf.fo">
    <title>Anders Matthesen: SKEMT</title>
    <sub-title>- danskt  skemt</sub-title>
    <desc>Anders Matthesen er aftur við meira skemti. Framl.ár:2024</desc>
  </programme>
  <programme start="20260612224500 " stop="20260612234500 " channel="kvf.fo">
    <title>Dagur og vika</title>
    <sub-title>- við teksti</sub-title>
  </programme>
</tv>
